{
  "surah_id": "9",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "9:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "بَرَآءَةٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بَرَآءَةٌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Freedom from obligations"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "بَرَآءَةٌ _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "غَيْظَ",
            "يَشَآءُ",
            "مِّنَ",
            "عَيْلَةً"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ _____ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَرَسُولِهِۦٓ",
            "مُصِيبَةٌ",
            "يَذَّكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ _____ ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مَآ",
            "نَبَّأَنَا",
            "تُنَزَّلَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى _____ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنَّ",
            "لَآ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "those (with) whom"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "عَٰهَدتُّم",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ﰡ",
            "عَٰهَدتُّم",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "you made a covenant"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "وَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "بَرَآءَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "بَعْدَ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "9:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَسِيحُوا۟",
          "options": [
            "فَسِيحُوا۟",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "وَفِى",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "So move about"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "فَسِيحُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَبِيرَةً",
            "قَدْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى _____ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَامًا",
            "كَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَرْبَعَةَ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "أَرْبَعَةَ",
            "كَانَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(during) four"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ _____ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَشْهُرٍ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "أَشْهُرٍ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "months"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ _____ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "تَنصُرُوهُ"
          ],
          "translation": "but know"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "مِّن",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ _____ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "غَيْرُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ _____ ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مُعْجِزِى",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "تَحْذَرُونَ",
            "مُعْجِزِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "escape"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱪ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "يُصِيبُهُمْ",
            "وَأَنَّ",
            "وَطَبَعَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ _____ مُخْزِى ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "خُذْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مُخْزِى",
          "options": [
            "عَن",
            "هَلْ",
            "مُخْزِى",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who (will) disgrace"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَسِيحُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَرْبَعَةَ أَشْهُرٍ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَأَنَّ ٱللَّهَ مُخْزِى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "قَلِيلٌ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "9:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَأَذَٰنٌ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ",
            "وَأَذَٰنٌ"
          ],
          "translation": "And an announcement"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَأَذَٰنٌ _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "مِّنَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ _____ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "هِىَ",
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَعْظَمُ",
            "وَرَسُولِهِۦٓ",
            "ﰾ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ _____ ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَهُمْ",
            "مَّن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى _____ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "أَلِيمًا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ _____ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْءَامِرُونَ",
            "قَدْ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ _____ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَجِّ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "ٱلْحَجِّ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the greater Pilgrimage"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ _____ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَكْبَرِ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱلْأَكْبَرِ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the greater Pilgrimage"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ _____ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنَّ",
            "فِى",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ _____ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرَ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) free from obligations"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "أَوْلَٰدُهُمْ",
            "مِّنَ",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ _____ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "حَرِيصٌ",
            "نَصَرَهُ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "(to) the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and (so is) His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ _____ تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَكُفْرًا",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَكَلِمَةُ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن _____ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تُبْتُمْ",
          "options": [
            "مُرْجَوْنَ",
            "تُبْتُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you repent"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "تَوَكَّلْتُ",
            "فَهُوَ",
            "وَلَا",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "then, it is"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ _____ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "best"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ _____ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "لَّكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "سِرَّهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن _____ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تَوَلَّيْتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَبَيَّنَ",
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ _____ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "لِيَنفِرُوا۟",
            "كُفْرًا"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ _____ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَنَّكُمْ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "إِلَىٰ",
            "إِن",
            "أَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ _____ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "سِقَايَةَ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَيْرُ",
            "ءَابَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "(can) not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ _____ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مُعْجِزِى",
          "options": [
            "مُعْجِزِى",
            "مَسْجِدًا",
            "بَرِىٓءٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "escape"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى _____ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَوْلَٰدًا",
            "وَظَهَرَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "لَّا",
            "عَلَىٰ",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ _____ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "دَآئِرَةُ",
            "فَرِيقٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَشْهُرٍ"
          ],
          "translation": "(to) those who"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لِّمَنْ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "بَخِلُوا۟",
            "عَمَلٌ",
            "تَنفِرُوا۟",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَأَذَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦٓ إِلَى ٱلنَّاسِ يَوْمَ ٱلْحَجِّ ٱلْأَكْبَرِ أَنَّ ٱللَّهَ بَرِىٓءٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ وَرَسُولُهُۥ فَإِن تُبْتُمْ فَهُوَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّكُمْ غَيْرُ مُعْجِزِى ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَيُمِيتُ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "9:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "سُورَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِلَّا _____ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذِمَّةً",
            "عَلَىٰٓ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those (with) whom"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَٰهَدتُّم",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "وَهُمْ",
            "عَٰهَدتُّم",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you have a covenant"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم _____ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "مِّنَ",
            "أَوْ",
            "أَرَضِيتُم"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ _____ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱنفِرُوا۟",
            "نَصِيرٍ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلِكُمْ",
            "أَن",
            "إِنَّهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ _____ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَمْ",
            "مَعَ",
            "وَإِذَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ _____ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَنقُصُوكُمْ",
          "options": [
            "ٱلنِّفَاقِ",
            "ﰂ",
            "إِنَّ",
            "يَنقُصُوكُمْ"
          ],
          "translation": "they have failed you"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ _____ وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(in any) thing"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا _____ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "نَفَقَٰتُهُمْ",
            "بِمَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ _____ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُظَٰهِرُوا۟",
          "options": [
            "لِّيَتَفَقَّهُوا۟",
            "فَزَادَتْهُمْ",
            "يُظَٰهِرُوا۟",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "they have supported"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ _____ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ _____ فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "هُوَ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا _____ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَأَتِمُّوٓا۟",
          "options": [
            "فَأَتِمُّوٓا۟",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "so fulfil"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ _____ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "سَأَلْتَهُمْ",
            "يَدٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ _____ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَهْدَهُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِذَا",
            "عَلَيْهَا",
            "عَهْدَهُمْ"
          ],
          "translation": "their treaty"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ _____ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "إِلَىٰ",
            "أَفَمَنْ",
            "وَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مُدَّتِهِمْ",
          "options": [
            "مُدَّتِهِمْ",
            "قَدْ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "فِى",
            "مَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَنتَهُونَ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "سُوٓءُ",
            "إِلَىٰ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّم مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ثُمَّ لَمْ يَنقُصُوكُمْ شَيْـًٔا وَلَمْ يُظَٰهِرُوا۟ عَلَيْكُمْ أَحَدًا فَأَتِمُّوٓا۟ إِلَيْهِمْ عَهْدَهُمْ إِلَىٰ مُدَّتِهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَن",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "9:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "ﱵ",
            "فَإِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱنسَلَخَ",
          "options": [
            "ٱنسَلَخَ",
            "فَقَٰتِلُوٓا۟",
            "وَءَاتَى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "have passed"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ _____ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَشْهُرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَشْهُرُ",
            "تُنَبِّئُهُم",
            "ﱍ",
            "فَٱنْهَارَ"
          ],
          "translation": "the sacred months"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ _____ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحُرُمُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلْحُرُمُ",
            "فِى",
            "صَغِيرَةً"
          ],
          "translation": "the sacred months"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَٱقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "فَٱقْتُلُوا۟",
            "تَقَطَّعَ",
            "إِنَّآ",
            "لِتَحْمِلَهُمْ"
          ],
          "translation": "then kill"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ _____ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "عِندَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "صَٰغِرُونَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَحْمِلُكُمْ",
            "حَيْثُ",
            "وَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ _____ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَجَدتُّمُوهُمْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَجَدتُّمُوهُمْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "نَصَرَكُمُ"
          ],
          "translation": "you find them"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ _____ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَخُذُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "ﰞ",
            "وَخُذُوهُمْ"
          ],
          "translation": "and seize them"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ _____ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱحْصُرُوهُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "فَتَرَبَّصُوٓا۟",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "and besiege them"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ _____ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱقْعُدُوا۟",
          "options": [
            "وَٱقْعُدُوا۟",
            "فَهُمْ",
            "يَرْغَبُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and sit (in wait)"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ _____ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَفَا",
            "كَذَبُوا۟",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ _____ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "كُلَّ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(at) every"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ _____ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَرْصَدٍ",
          "options": [
            "مَرْصَدٍ",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "place of ambush"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ _____ تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "عَنْ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَذَابٌ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "they repent"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ٱلَّذِى",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ _____ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "يَأْتِهِمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَاتَوُا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ _____ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَبَشِّرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَخَلُّوا۟",
          "options": [
            "فَلَن",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "فَخَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "then leave"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلَهُمْ",
          "options": [
            "حُرُمٌ",
            "سَبِيلَهُمْ",
            "أَعْظَمُ",
            "أَعْجَبَتْكُمْ"
          ],
          "translation": "their way"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰥ",
            "فِيكُم",
            "أَوَلَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِيُؤْذَنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْلَمُ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "أَنَّ",
            "مِنَ",
            "يُبَشِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَإِذَا ٱنسَلَخَ ٱلْأَشْهُرُ ٱلْحُرُمُ فَٱقْتُلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ حَيْثُ وَجَدتُّمُوهُمْ وَخُذُوهُمْ وَٱحْصُرُوهُمْ وَٱقْعُدُوا۟ لَهُمْ كُلَّ مَرْصَدٍ فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَخَلُّوا۟ سَبِيلَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "فِى",
            "لَّمْ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "9:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 104,
          "question": "_____ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَإِنْ",
            "فَلَا",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَإِنْ _____ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَحَدٌ",
            "قُلِ",
            "يُجَٰهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَوِ",
            "يُحِبُّ",
            "يُضَٰهِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ _____ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "بِعَذَابٍ",
            "عَنْهُمْ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱسْتَجَارَكَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱسْتَجَارَكَ",
            "أَلِيمٌ",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "seek your protection"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ _____ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَأَجِرْهُ",
          "options": [
            "لَّٱتَّبَعُوكَ",
            "فَأَجِرْهُ",
            "ﱊ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "then grant him protection"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ _____ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱبْنِ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ _____ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْمَعَ",
          "options": [
            "يَسْمَعَ",
            "أَحَدٌ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ"
          ],
          "translation": "he hears"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ _____ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَٰمَ",
          "options": [
            "تَنصُرُوهُ",
            "ٱقْتَرَفْتُمُوهَا",
            "كَلَٰمَ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Words of Allah"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ _____ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُوا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Words of Allah"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ _____ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَبْلِغْهُ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَبْلِغْهُ"
          ],
          "translation": "escort him"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَأْمَنَهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَأْمَنَهُۥ",
            "ﱥ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(to) his place of safety"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ _____ قَوْمٌ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "نَعِيمٌ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "عَن",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ",
            "تَكْنِزُونَ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "لَّا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(who) do not know"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَإِنْ أَحَدٌ مِّنَ ٱلْمُشْرِكِينَ ٱسْتَجَارَكَ فَأَجِرْهُ حَتَّىٰ يَسْمَعَ كَلَٰمَ ٱللَّهِ ثُمَّ أَبْلِغْهُ مَأْمَنَهُۥ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "وَيَأْخُذُ"
          ],
          "translation": "(who) do not know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "9:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَيْفَ",
            "نَتَرَبَّصُ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "كَيْفَ _____ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "can (there) be"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ _____ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "أُذُنٌ",
            "مَا",
            "نَخُوضُ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "for the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَهْدٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰯ",
            "تَنفِرُوا۟",
            "عَهْدٌ"
          ],
          "translation": "a covenant"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ _____ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يُؤْذُونَ",
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ _____ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَخَرَجْنَا",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ _____ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَعِندَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَأْتُونَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَعِندَ"
          ],
          "translation": "and with"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "رَسُولِهِۦٓ",
          "options": [
            "تَوَلَّوا۟",
            "يَوْمٍ",
            "رَسُولِهِۦٓ",
            "تَقُمْ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ _____ ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا _____ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَطُبِعَ"
          ],
          "translation": "those (with) whom"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَٰهَدتُّمْ",
          "options": [
            "وَطُبِعَ",
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "وَهُمْ",
            "أَغْنَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "you made a covenant"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "عِندَ",
            "فَرِيضَةً",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ _____ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "رَءُوفٌ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ _____ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "فَمَا",
            "كَمَا",
            "يَتَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "So long as"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا _____ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they are upright"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ _____ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَدِينِ",
            "لَكُمْ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ _____ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَعَ",
            "فَٱسْتَقِيمُوا۟",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "then you be upright"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "أُسِّسَ",
            "مِّنكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِذَا",
            "مِنكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "ٱلْفِتْنَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَفْرَقُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "كَيْفَ يَكُونُ لِلْمُشْرِكِينَ عَهْدٌ عِندَ ٱللَّهِ وَعِندَ رَسُولِهِۦٓ إِلَّا ٱلَّذِينَ عَٰهَدتُّمْ عِندَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ فَمَا ٱسْتَقَٰمُوا۟ لَكُمْ فَٱسْتَقِيمُوا۟ لَهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "عَن",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "9:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "كَيْفَ",
            "بَنَوْا۟",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "كَيْفَ _____ يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "وَإِن",
            "أَن",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "while, if"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "كَيْفَ وَإِن _____ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَظْهَرُوا۟",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "they gain dominance"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ _____ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نَسُوا۟",
            "مُؤْمِنٍ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ _____ يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِتَرْضَوْا۟",
            "لَا",
            "أَنَّهُمْ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "they do not regard (the ties)"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا _____ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَرْقُبُوا۟",
          "options": [
            "وَكَفَرُوا۟",
            "يَرْقُبُوا۟",
            "لَهُۥٓ",
            "بِإِخْرَاجِ"
          ],
          "translation": "they do not regard (the ties)"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ _____ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُوا۟",
            "مِن",
            "ﰹ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ _____ وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلًّا",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "إِلًّا",
            "فِى",
            "وَجِهَادٍ"
          ],
          "translation": "(of) kinship"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا _____ ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَلَا",
            "كَانَ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا _____ يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ذِمَّةً",
          "options": [
            "ذِمَّةً",
            "مَعَ",
            "وَيُذْهِبْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "covenant of protection"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً _____ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُرْضُونَكُم",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "عِندَ",
            "يُرْضُونَكُم",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "They satisfy you"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم _____ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ _____ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَتَأْبَىٰ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "وَتَأْبَىٰ",
            "كَمَنْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "but refuse"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ _____ وَأَكْثَرُهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ",
            "حُدُودَ",
            "تُعْجِبْكَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "and most of them"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "كَيْفَ وَإِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ لَا يَرْقُبُوا۟ فِيكُمْ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً يُرْضُونَكُم بِأَفْوَٰهِهِمْ وَتَأْبَىٰ قُلُوبُهُمْ وَأَكْثَرُهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "يُعَذِّبْكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "9:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱشْتَرَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَرْضَىٰ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱشْتَرَوْا۟",
            "نَّكَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They exchange"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ _____ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "يَوْمِ",
            "وَعِندَ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "[with] the Verses of Allah"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يَتُوبُونَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[with] the Verses of Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَتَزْهَقَ",
            "لَّمَسْجِدٌ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "(for) a little price"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا _____ فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "مَرَدُوا۟",
            "قَلِيلًا",
            "تُصَلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(for) a little price"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا _____ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَصَدُّوا۟",
          "options": [
            "فَصَدُّوا۟",
            "ﱗ",
            "تَحْتِهَا",
            "نَخُوضُ"
          ],
          "translation": "and they hinder (people)"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ _____ سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَن",
            "كُنتُم",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن _____ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦٓ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦٓ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَنصُرُوهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ _____ سَآءَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّهُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "سَآءَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مُدَّتِهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَجِدُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلدَّوَآئِرَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَيُذْهِبْ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "ٱشْتَرَوْا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا فَصَدُّوا۟ عَن سَبِيلِهِۦٓ إِنَّهُمْ سَآءَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَنَّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "9:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 174,
          "question": "_____ يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مُصِيبَةٌ",
            "رَّضِىَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "لَا _____ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "يَرْقُبُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "كَانُوا۟",
            "يَرْقُبُونَ"
          ],
          "translation": "they respect (the ties)"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ _____ مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "تَقُمْ",
            "أَبِٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَنصَارِ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى _____ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "مُؤْمِنٍ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "فَأَجِرْهُ",
            "مُؤْمِنٍ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "a believer"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ _____ وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "إِلًّا",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "ﱷ",
            "إِلًّا",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(of) kinship"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا _____ ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَلَا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "ذِمَّةً",
          "options": [
            "ذِمَّةً",
            "فَرِحُونَ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "وَنَلْعَبُ"
          ],
          "translation": "covenant of protection"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً _____ هُمُ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "حَرَّمَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱسْتَمْتَعَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "هُمُ",
            "لَّٱتَّبَعُوكَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "لَا يَرْقُبُونَ فِى مُؤْمِنٍ إِلًّا وَلَا ذِمَّةً وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُعْتَدُونَ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "قُلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْمُعْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "9:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَيُطِيعُونَ",
            "بِكُلِّ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَإِن _____ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "ﱭ",
            "وَإِذَآ",
            "تَابُوا۟",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "they repent"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَقَامُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "قُوَّةً",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَقَامُوا۟"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ _____ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَلَا",
            "مَعَ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَءَاتَوُا۟",
          "options": [
            "وَءَاتَوُا۟",
            "إِلَى",
            "حَزَنًا",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ _____ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "then (they are) your brothers"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ _____ ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "سَبِيلِهِۦٓ",
            "وَتَزْهَقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى _____ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "إِلَّا",
            "تَبَرَّأَ"
          ],
          "translation": "[the] religion"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ _____ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَنُفَصِّلُ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَنُفَصِّلُ",
            "أَمْ",
            "لِّمَنْ"
          ],
          "translation": "And We explain in detail"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ _____ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِقَوْمٍ",
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَإِن تَابُوا۟ وَأَقَامُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَوُا۟ ٱلزَّكَوٰةَ فَإِخْوَٰنُكُمْ فِى ٱلدِّينِ وَنُفَصِّلُ ٱلْءَايَٰتِ لِقَوْمٍ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "يُصِيبُهُمْ"
          ],
          "translation": "(who) know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "9:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 197,
          "question": "_____ نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَلَى",
            "وَإِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَإِن _____ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "نَّكَثُوٓا۟",
          "options": [
            "نَّكَثُوٓا۟",
            "يُحِلُّونَهُۥ",
            "أَتَوْكَ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "they break"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ _____ مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَهُم",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَيْمَٰنَهُم"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم _____ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ﰚ",
            "مِّنۢ",
            "يُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ _____ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ﱶ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "بَعْدِ",
            "مَوْطِئًا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ _____ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "عَهْدِهِمْ",
          "options": [
            "عَهْدِهِمْ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "their treaty"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ _____ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "وَطَعَنُوا۟",
          "options": [
            "قَٰتِلُوا۟",
            "تُنَزَّلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَطَعَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and defame"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ _____ دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَخُذُوهُمْ",
            "مِنَ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى _____ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "دِينِكُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "دِينِكُمْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ _____ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "فَقَٰتِلُوٓا۟",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ",
            "فَقَٰتِلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then fight"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ _____ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "أَئِمَّةَ",
          "options": [
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "لَهُمْ",
            "أَئِمَّةَ"
          ],
          "translation": "the leaders"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ _____ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "(of) [the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ _____ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "نُّؤْمِنَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "بِجُنُودٍ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "indeed, they "
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ _____ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ _____ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنَ",
            "تَحْتَهَا",
            "مَن",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "oaths"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ _____ لَعَلَّهُمْ يَنتَهُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱسْتَمْتَعَ",
            "وَادِيًا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ _____ يَنتَهُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَعَشِيرَتُكُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَإِن نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُم مِّنۢ بَعْدِ عَهْدِهِمْ وَطَعَنُوا۟ فِى دِينِكُمْ فَقَٰتِلُوٓا۟ أَئِمَّةَ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَآ أَيْمَٰنَ لَهُمْ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَنتَهُونَ",
          "options": [
            "يَنتَهُونَ",
            "أَنَّ",
            "مُؤْمِنٍ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "cease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "9:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 215,
          "question": "_____ تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَخُضْتُمْ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Will not"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أَلَا _____ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُقَٰتِلُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "تُقَٰتِلُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "you fight"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ _____ نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "أَوَّلَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا _____ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَّكَثُوٓا۟",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "رَّحِيمٌ",
            "نَّكَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "who broke"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ _____ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنَهُمْ",
            "وَلَا",
            "فَسَيَرَى",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ _____ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَهَمُّوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَكُونُوا۟",
            "مَعَ",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "and determined"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ _____ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِإِخْرَاجِ",
          "options": [
            "ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
            "ٱلْفِتْنَةِ",
            "رِجْسٌ",
            "بِإِخْرَاجِ"
          ],
          "translation": "to drive out"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ _____ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ _____ بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "وَهُم",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَدَءُوكُمْ",
          "options": [
            "طَيِّبَةً",
            "عِندَ",
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "بَدَءُوكُمْ"
          ],
          "translation": "began (to attack) you"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ _____ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَوَّلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "first"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ _____ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "يَجِدُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱥ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَتَخْشَوْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "أَتَخْشَوْنَهُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "Do you fear them"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ _____ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَٱللَّهُ",
            "ﱹ",
            "وَلَا",
            "أَم"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ _____ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "رَضُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(has) more right"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ _____ تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مَعَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَخْشَوْهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُتِمَّ",
            "تَخْشَوْهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you should fear Him"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "تُقْبَلَ",
            "قُلُوبَهُم"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "إِلَّا",
            "يَوْمَ",
            "نَخُوضُ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَلَا تُقَٰتِلُونَ قَوْمًا نَّكَثُوٓا۟ أَيْمَٰنَهُمْ وَهَمُّوا۟ بِإِخْرَاجِ ٱلرَّسُولِ وَهُم بَدَءُوكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍ أَتَخْشَوْنَهُمْ فَٱللَّهُ أَحَقُّ أَن تَخْشَوْهُ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَيُخْزِهِمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "9:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَٰتِلُوهُمْ",
          "options": [
            "قَٰتِلُوهُمْ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلدَّوَآئِرَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Fight them "
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ _____ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُعَذِّبْهُمُ",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "عَلَى",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Allah will punish them"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ _____ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "شَهْرًا",
            "سَبِيلِ",
            "صَٰغِرُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will punish them"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ _____ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِأَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بِأَيْدِيكُمْ",
            "يَوْمَ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "by your hands"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ _____ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَيُخْزِهِمْ",
          "options": [
            "نَعْلَمُهُمْ",
            "وَيُخْزِهِمْ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "and disgrace them"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ _____ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَيَنصُرْكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُفْرًا",
            "فَٱنْهَارَ",
            "وَيَنصُرْكُمْ"
          ],
          "translation": "and give you victory"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ _____ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "يَرْضَىٰ",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ _____ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَيَشْفِ",
          "options": [
            "وَيَشْفِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "إِن",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "and will heal"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ _____ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "صُدُورَ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "صُدُورَ",
            "إِلَّا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) breasts"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَلِيمٌ",
            "قُرْبَةٌ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "قَٰتِلُوهُمْ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ بِأَيْدِيكُمْ وَيُخْزِهِمْ وَيَنصُرْكُمْ عَلَيْهِمْ وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أَبَدًا",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(who are) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "9:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 246,
          "question": "_____ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُذْهِبْ",
          "options": [
            "وَيَتُوبُ",
            "وَيُذْهِبْ",
            "شَىْءٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And remove"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَيُذْهِبْ _____ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "غَيْظَ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "غَيْظَ",
            "وَسَيَحْلِفُونَ",
            "يَعْمُرُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) anger"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ _____ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "رَءُوفٌ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) their hearts"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيَتُوبُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "لَهُۥ",
            "وَيَتُوبُ",
            "أَعَدَّ"
          ],
          "translation": "And Allah accepts repentance"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَفَقَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "And Allah accepts repentance"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "عَيْلَةً",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "أُذُنٌ",
            "عَامٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَشَآءُ",
            "أَحَدٍ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا",
            "ٱلْمُعَذِّرُونَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مِن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَيُذْهِبْ غَيْظَ قُلُوبِهِمْ وَيَتُوبُ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "وَلَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "9:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 257,
          "question": "_____ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "عَلَىٰ",
            "يَزَالُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "أَمْ _____ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "حَسِبْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَإِن",
            "حَسِبْتُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(do) you think"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ _____ تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "مَعِىَ",
            "عَذَابًا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن _____ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُتْرَكُوا۟",
          "options": [
            "تُتْرَكُوا۟",
            "مِّنْ",
            "مَلْجَـًٔا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you would be left"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ _____ يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمِ",
          "options": [
            "أُسِّسَ",
            "يَعْلَمِ",
            "وَمِنْهُم",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "Allah made evident"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ _____ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "Allah made evident"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ _____ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "شَٰهِدِينَ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "strive"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ _____ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "تَقُمْ",
            "مِنكُمْ",
            "يَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ _____ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰكِعُونَ",
            "وَلَمْ",
            "تَعْلَمُهُمْ",
            "وَرِضْوَٰنٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "ﰴ",
            "رَءُوفٌ",
            "يَتَّخِذُوا۟",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "لِيُضِلَّ",
            "مِن",
            "تَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلْحُرُمُ",
            "أَخَذْنَآ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ _____ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "فِيكُم",
            "وَلَا",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا _____ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَعْدِ",
            "كَادَ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "عِدَّةَ",
            "وَلَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا _____ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَقُولُ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِيجَةً",
          "options": [
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "قُل",
            "وَلِيجَةً",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "(as) intimates"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَأَعْقَبَهُمْ",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تُنَزَّلَ",
            "بِمَا",
            "وَٱلنَّاهُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تُتْرَكُوا۟ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَلَمْ يَتَّخِذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَا رَسُولِهِۦ وَلَا ٱلْمُؤْمِنِينَ وَلِيجَةً وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "بِنَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "9:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "لَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(It) is not"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "مَا _____ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "لَا",
            "كَانَ",
            "وَإِرْصَادًا"
          ],
          "translation": "(It) is not"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "مَا كَانَ _____ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لِلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "خَبَالًا",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَقَوْمِ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "for the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ _____ يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَعَلَى",
            "وَٱللَّهُ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن _____ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يَعْمُرُوا۟",
          "options": [
            "يَعْمُرُوا۟",
            "أَحَقُّ",
            "ٱلْحُرُمُ",
            "حَسْبُنَا"
          ],
          "translation": "they maintain"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَسَٰجِدَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "مَسَٰجِدَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(the) masajid of Allah"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ _____ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "(the) masajid of Allah"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "شَٰهِدِينَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "مِّنكُمْ",
            "شَٰهِدِينَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(while) witnessing"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ _____ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلتَّوَّابُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ _____ بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِم",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "ٱلصَّدَقَٰتُ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "أَنفُسِهِم"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم _____ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "بِٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "كُلِّ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "[with] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ _____ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(For) those"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "حَبِطَتْ",
          "options": [
            "لِتَرْضَوْا۟",
            "قُلِ",
            "حَبِطَتْ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "worthless"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ _____ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "نَّيْلًا",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ ٱلنَّارِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "وَفِى",
            "لِيَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى _____ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰮ",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "رِجْسِهِمْ",
            "ءَابَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "مَا كَانَ لِلْمُشْرِكِينَ أَن يَعْمُرُوا۟ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ شَٰهِدِينَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِم بِٱلْكُفْرِ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ وَفِى ٱلنَّارِ هُمْ _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "عَشَرَ",
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "9:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَن",
            "إِنَّمَا",
            "مَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّمَا _____ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَعْمُرُ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "مِّنْهُ",
            "عَامًا",
            "يَعْمُرُ"
          ],
          "translation": "will maintain"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ _____ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَسَٰجِدَ",
          "options": [
            "مَسَٰجِدَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "حَسْبُهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(the) masajid of Allah"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ _____ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جُرُفٍ",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "أَوْلَٰدُهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) masajid of Allah"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ _____ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "أَحَبَّ",
            "ﰰ",
            "مَنْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(the one) who"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ",
            "ءَامَنَ",
            "أَنفُسِهِم"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "عَذَابًا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "هُمُ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "سَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "مَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَأَقَامَ",
          "options": [
            "وَيُقِيمُونَ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "وَأَقَامَ",
            "سَاعَةِ"
          ],
          "translation": "and establishes"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ _____ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "لَّآ",
            "تُقْبَلَ",
            "وَٱلرُّهْبَانِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَءَاتَى",
          "options": [
            "وَإِرْصَادًا",
            "فَإِن",
            "وَءَاتَى",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "and gives"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى _____ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ _____ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "يَشَآءُ",
            "يُضَلُّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ _____ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَخْشَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰆ",
            "سُورَةٌ",
            "يَخْشَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ _____ ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "سَبِيلٍ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا _____ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ",
            "يُنفِقُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "فَعَسَىٰٓ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "عَلَى",
            "يَظْلِمُونَ",
            "فَعَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Then perhaps"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ _____ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰦ",
            "جَهَنَّمَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يَكُونُوا۟ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "صُدُورَ",
            "قَٰتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن _____ مِنَ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "يَحْلِفُونَ",
            "يَكُونُوا۟",
            "وَرَسُولُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ _____ ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَجْرِى",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "إِنَّمَا يَعْمُرُ مَسَٰجِدَ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَأَقَامَ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَى ٱلزَّكَوٰةَ وَلَمْ يَخْشَ إِلَّا ٱللَّهَ فَعَسَىٰٓ أُو۟لَٰٓئِكَ أَن يَكُونُوا۟ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ",
            "لَوْ",
            "بَرَآءَةٌ"
          ],
          "translation": "the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "9:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَجَعَلْتُمْ",
          "options": [
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "أَن",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Do you make"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ _____ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سِقَايَةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "أَن",
            "سِقَايَةَ"
          ],
          "translation": "the providing of water"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ _____ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَآجِّ",
          "options": [
            "رَضُوا۟",
            "فِيهِ",
            "ٱلْحَآجِّ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(to) the pilgrims"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَعِمَارَةَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "مَرْصَدٍ",
            "وَعِمَارَةَ",
            "يُنفِقُ"
          ],
          "translation": "and (the) maintenance"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ _____ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "(of) Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ _____ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "عِندَ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْحَرَامِ"
          ],
          "translation": "(of) Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَمَنْ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَمَنْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "like (the one) who"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ءَامَنَ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَضُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَابَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "رَضُوا۟",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَٰحِدًا",
            "فِى",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجَٰهَدَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَدُوًّا",
            "وَجَٰهَدَ",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "and strives"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "مِنْهُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى _____ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ﰐ",
            "عَلَّٰمُ",
            "بِإِخْرَاجِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ _____ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "لَا",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "لَا",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "They are not equal"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَسْتَوُۥنَ",
          "options": [
            "وَيُقْتَلُونَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "يَرْقُبُوا۟",
            "يَسْتَوُۥنَ"
          ],
          "translation": "They are not equal"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَا",
            "عِندَ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فَٱسْتَمْتَعُوا۟",
            "تَرَوْهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "يُصِيبُهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "وَجَدتُّمُوهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "يَخْشَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَادِيًا"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أَجَعَلْتُمْ سِقَايَةَ ٱلْحَآجِّ وَعِمَارَةَ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ كَمَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَجَٰهَدَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ لَا يَسْتَوُۥنَ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "رَجَعْتُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "9:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "فِيهَآ",
            "كُتِبَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ءَاتَىٰهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَهَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "أَئِمَّةَ",
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "and emigrated"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَجَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْقُعُودِ",
            "وَعْدًا",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and strove"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مُرْجَوْنَ",
            "يَجِدُونَ",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱئْذَن",
            "فَتُكْوَىٰ",
            "سَبِيلِ",
            "وَيُطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِحُدُودِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "أَمْوَٰلَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "وَمَاتُوا۟",
            "فِى",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "تُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "لَّن",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "يُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "أَعْظَمُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَدْ",
            "أَعْظَمُ"
          ],
          "translation": "(are) greater"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "دَرَجَةً",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَبْلُ",
            "أَوْلَٰدُهُمْ",
            "دَرَجَةً"
          ],
          "translation": "(in) rank"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً _____ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱚ",
            "عِندَ",
            "فَبَشِّرْهُم"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَجِدُ",
            "وَهُمْ",
            "وَثِقَالًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَلَمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلْيَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "And those "
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ﱱ",
            "فَصَدُّوا۟",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَهَاجَرُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ أَعْظَمُ دَرَجَةً عِندَ ٱللَّهِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَآئِزُونَ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "وَنَجْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) the successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "9:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 362,
          "question": "_____ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يُبَشِّرُهُمْ",
          "options": [
            "حَسْبُنَا",
            "هِىَ",
            "يُبَشِّرُهُمْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Their Lord gives them glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ _____ بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "رَبُّهُم",
          "options": [
            "نَفَقَةً",
            "رَبُّهُم",
            "خِفْتُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Their Lord gives them glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم _____ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "بِرَحْمَةٍ",
            "لَا",
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "of Mercy"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ _____ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "أَنَّكُمْ",
            "أَوْ",
            "عِندَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ _____ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنٍ",
          "options": [
            "هُم",
            "كَٰرِهُونَ",
            "وَرِضْوَٰنٍ",
            "ٱشْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "and Pleasure"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ _____ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَجَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَزِيغُ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and Gardens"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ _____ فِيهَا نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "أَعْظَمُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "كَسَادَهَا"
          ],
          "translation": "for them "
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ _____ نَعِيمٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "حَارَبَ",
            "ﰜ",
            "ٱلْأَشْهُرُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا _____ مُّقِيمٌ",
          "answer": "نَعِيمٌ",
          "options": [
            "نَعِيمٌ",
            "إِلَىٰ",
            "كُلِّهِۦ",
            "ٱقْتَرَفْتُمُوهَا"
          ],
          "translation": "(is) bliss"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "يُبَشِّرُهُمْ رَبُّهُم بِرَحْمَةٍ مِّنْهُ وَرِضْوَٰنٍ وَجَنَّٰتٍ لَّهُمْ فِيهَا نَعِيمٌ _____",
          "answer": "مُّقِيمٌ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَنِ",
            "مُّقِيمٌ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "enduring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "9:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ فِيهَآ أَبَدًا إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يَرْقُبُونَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(They will) abide"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "أَكْبَرُ",
            "فِيهَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَخِلُوا۟"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "أَوْفَىٰ",
            "أَخْبَارِكُمْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "نَبَّأَنَا",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا إِنَّ _____ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا إِنَّ ٱللَّهَ _____ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "عِندَهُۥٓ",
            "وَسَيَحْلِفُونَ",
            "مِن",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "مَعَ",
            "عِندَ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا إِنَّ ٱللَّهَ عِندَهُۥٓ أَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱثْنَا",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "9:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 380,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَضَاقَتْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُحِبُّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِّنَ",
            "ٱقْعُدُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُطْفِـُٔوا۟",
            "لَا",
            "فَإِذَا",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَتَّخِذُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "تَتَّخِذُوٓا۟",
            "يَعْتَذِرُونَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ _____ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَكُمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُوا۟",
            "ءَابَآءَكُمْ",
            "ٱلثَّلَٰثَةِ",
            "وَٱلْغَٰرِمِينَ"
          ],
          "translation": "your fathers"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ _____ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "ءَامِنُوا۟",
            "وَيَنصُرْكُمْ",
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "and your brothers"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ _____ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ _____ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "إِنِ",
            "يُحِلُّونَهُۥ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ _____ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱسْتَحَبُّوا۟",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "فَٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they prefer"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ _____ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفْرَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرَ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَٱلنَّاهُونَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "[the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ _____ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَلَى",
            "وَقَالُوا۟",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى _____ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنِ",
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلْمُعْتَدُونَ",
            "وَسَتُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "[the] belief"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ _____ يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "مَعَنَا",
            "وَمَن",
            "وَلَا",
            "عَٰهَدتُّم"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن _____ مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَتَوَلَّهُم",
          "options": [
            "أَغْنَىٰهُمُ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "إِلَىٰ",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "takes them as allies"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "رَحُبَتْ",
            "مِّنكُمْ",
            "يَكُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱠ",
            "نَبَأُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلطَّوْلِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوٓا۟ ءَابَآءَكُمْ وَإِخْوَٰنَكُمْ أَوْلِيَآءَ إِنِ ٱسْتَحَبُّوا۟ ٱلْكُفْرَ عَلَى ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "بِمَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "9:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 399,
          "question": "_____ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَوْمٌ",
            "إِلَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "قُلْ _____ كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِن",
            "وَأَذَٰنٌ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "قُلْ إِن _____ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَوْطِئًا",
            "ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
            "كَانَ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ _____ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ءَابَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "ﱯ",
            "شَىْءٍ",
            "ءَابَآؤُكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "your fathers"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ _____ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأَبْنَآؤُكُمْ",
          "options": [
            "يُحْمَىٰ",
            "وَأَبْنَآؤُكُمْ",
            "وَثَمُودَ",
            "بِبَيْعِكُمُ"
          ],
          "translation": "and your sons"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ _____ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَإِخْوَٰنُكُمْ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "وَإِخْوَٰنُكُمْ",
            "تَابَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "and your brothers"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ _____ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "وَأَزْوَٰجُكُمْ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and your spouses"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ _____ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَعَشِيرَتُكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَعَشِيرَتُكُمْ",
            "كَلِمَةَ"
          ],
          "translation": "and your relatives"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ _____ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأَمْوَٰلٌ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "إِنَّا",
            "وَأَمْوَٰلٌ",
            "تَقُمْ"
          ],
          "translation": "and wealth"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ _____ وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱقْتَرَفْتُمُوهَا",
          "options": [
            "ٱقْتَرَفْتُمُوهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُعْجِزِى",
            "مَّرَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "that you have acquired"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا _____ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَتِجَٰرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَلِيمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَتِجَٰرَةٌ"
          ],
          "translation": "and the commerce"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ _____ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَخْشَوْنَ",
          "options": [
            "تَخْشَوْنَ",
            "غَيْرُ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ _____ وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَسَادَهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عَلَىٰ",
            "كَسَادَهَا",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "a decline (in) it"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا _____ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَمَسَٰكِنُ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ﱠ",
            "وَمَسَٰكِنُ",
            "كُسَالَىٰ"
          ],
          "translation": "and the dwellings"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ _____ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَرْضَوْنَهَآ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "أَنَّهُۥ",
            "هَدَىٰهُمْ",
            "تَرْضَوْنَهَآ"
          ],
          "translation": "you delight (in) it"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ _____ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَحَبَّ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "أَحَبَّ",
            "بِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) more beloved"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "إِلَيْكُم",
            "أَحْمِلُكُمْ",
            "وَعَلَى",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "تَفْتِنِّىٓ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ _____ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَجِهَادٍ",
          "options": [
            "صَدَقَةً",
            "ٱلطَّوْلِ",
            "تَبَرَّأَ",
            "وَجِهَادٍ"
          ],
          "translation": "and striving"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ _____ سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "إِن",
            "وَبِئْسَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى _____ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَكَلِمَةُ",
            "قَوْمًۢا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ _____ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَتَرَبَّصُوا۟",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "صَدَقَةً",
            "عَن"
          ],
          "translation": "then wait"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ _____ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مَّاتَ",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ _____ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "إِن",
            "تُقَٰتِلُوا۟",
            "يَأْتِىَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Allah brings"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ _____ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah brings"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "His Command"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱜ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَن",
            "لَّمَسْجِدٌ",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "لَا",
            "يَهْدِى",
            "بَخِلُوا۟",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "قُلْ إِن كَانَ ءَابَآؤُكُمْ وَأَبْنَآؤُكُمْ وَإِخْوَٰنُكُمْ وَأَزْوَٰجُكُمْ وَعَشِيرَتُكُمْ وَأَمْوَٰلٌ ٱقْتَرَفْتُمُوهَا وَتِجَٰرَةٌ تَخْشَوْنَ كَسَادَهَا وَمَسَٰكِنُ تَرْضَوْنَهَآ أَحَبَّ إِلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَجِهَادٍ فِى سَبِيلِهِۦ فَتَرَبَّصُوا۟ حَتَّىٰ يَأْتِىَ ٱللَّهُ بِأَمْرِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "حُرُمٌ",
            "وَهُمْ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "9:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "لَقَدْ",
            "فَٱسْتَبْشِرُوا۟",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "نَصَرَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "نَصَرَكُمُ",
            "وَبِئْسَ",
            "بِخَلَٰقِكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah helped you"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ _____ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَفِى",
            "ٱللَّهُ",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "Allah helped you"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ _____ مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَآ",
            "قِيلَ",
            "عَلَيْهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى _____ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "مَوَاطِنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مَوَاطِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "regions"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ _____ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "كَثِيرَةٍ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "كَثِيرَةٍ",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ _____ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَيَوْمَ",
            "وَيُقِيمُونَ"
          ],
          "translation": "and (on the) day"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ _____ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "حُنَيْنٍ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "رَيْبِهِمْ",
            "وَسَيَرَى",
            "حُنَيْنٍ"
          ],
          "translation": "(of) Hunain"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ _____ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "جَهَنَّمَ",
            "يَأْمُرُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ _____ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "أَعْجَبَتْكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَعْجَبَتْكُمْ",
            "مِّنَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "pleased you"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ _____ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "كَثْرَتُكُمْ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "بِكُمْ",
            "كَثْرَتُكُمْ"
          ],
          "translation": "your multitude"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ _____ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَلَمْ",
            "فِى",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ _____ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "تُغْنِ",
          "options": [
            "طَآئِفَةٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَوْفَىٰ",
            "تُغْنِ"
          ],
          "translation": "availed"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ _____ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ _____ وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "بَدَءُوكُمْ",
            "وَيَسْتَبْدِلْ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا _____ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "وَضَاقَتْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَضَاقَتْ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and (was) straitened"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ _____ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "سَمِيعٌ",
            "مِّن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ _____ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ _____ رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "بِمَا",
            "فَعَسَىٰٓ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(in spite) of its vastness"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا _____ ثُمَّ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "رَحُبَتْ",
          "options": [
            "بَرَآءَةٌ",
            "رَحُبَتْ",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "نَجَسٌ"
          ],
          "translation": "(in spite) of its vastness"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ _____ وَلَّيْتُم مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ثُمَّ",
            "ٱلطَّوْلِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ _____ مُّدْبِرِينَ",
          "answer": "وَلَّيْتُم",
          "options": [
            "وَلَّيْتُم",
            "فَٱنْهَارَ",
            "طَآئِفَةًۢ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "you turned back"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "لَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ فِى مَوَاطِنَ كَثِيرَةٍ وَيَوْمَ حُنَيْنٍ إِذْ أَعْجَبَتْكُمْ كَثْرَتُكُمْ فَلَمْ تُغْنِ عَنكُمْ شَيْـًٔا وَضَاقَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ ثُمَّ وَلَّيْتُم _____",
          "answer": "مُّدْبِرِينَ",
          "options": [
            "نَارِ",
            "مُّدْبِرِينَ",
            "كُلِّ",
            "يَسْتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "fleeing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "9:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 455,
          "question": "_____ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فَخَلُّوا۟",
            "ثُمَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "أَنزَلَ",
            "عِندَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ _____ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَإِنَّ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "سَكِينَتَهُۥ",
          "options": [
            "تَرْضَوْنَهَآ",
            "وَيَوْمَ",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "His tranquility"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ _____ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَإِذَا",
            "لَا",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ _____ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "أَلَا",
            "رَسُولِهِۦ",
            "مُصِيبَةٌ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَادِيًا",
            "ﱾ",
            "وَعَلَى",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى _____ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "فَخَلُّوا۟",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "يَحْلِفُونَ",
            "وَأَنزَلَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "and sent down"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ _____ لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جُنُودًا",
          "options": [
            "جُنُودًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰢ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "forces"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا _____ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "لَّمْ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "which you did not see"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ _____ وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَرَوْهَا",
          "options": [
            "تَرَوْهَا",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَنِفَاقًا"
          ],
          "translation": "which you did not see"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَعَذَّبَ",
          "options": [
            "وَعَذَّبَ",
            "جَهَنَّمُ",
            "وَمِنْهُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and He punished"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ _____ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَنَلْعَبُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ _____ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "تَكْنِزُونَ",
            "وَهَمُّوا۟",
            "إِن",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ جَزَآءُ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَم",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ﰙ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "جَزَآءُ",
            "سَيُؤْتِينَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(is) the recompense"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَعَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ وَأَنزَلَ جُنُودًا لَّمْ تَرَوْهَا وَعَذَّبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "سَيُؤْتِينَا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "9:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 473,
          "question": "_____ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِيكُم",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَتُوبُ",
          "options": [
            "وَيُخْزِهِمْ",
            "ﱁ",
            "يَتُوبُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah accepts repentance"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "دَرَجَةً",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah accepts repentance"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "حَرَجٌ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ",
            "وَقَالَتِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "بَعْدِ",
            "عَنْهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَسْمَعَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَعِىَ",
            "وَطَبَعَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "نَعِيمٌ",
            "مَن",
            "قُل"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَرْبَعَةٌ",
            "يَشَآءُ",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَخْمَصَةٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَآ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "غَفُورٌ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "ثُمَّ يَتُوبُ ٱللَّهُ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "9:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 485,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "لَّن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَا",
            "هَارٍ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَنَالُونَ",
            "مَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "فَلَوْلَا",
            "ٱسْتَمْتَعَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا _____ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْخُرُوجَ",
            "ٱلْمُشْرِكُونَ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ _____ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نَجَسٌ",
          "options": [
            "تَبَيَّنَ",
            "أَنَّكُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "نَجَسٌ"
          ],
          "translation": "(are) unclean"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ _____ يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "فِيهَآ",
            "تَحْتَهَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so let them not come near"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا _____ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَقْرَبُوا۟",
          "options": [
            "يَقْرَبُوا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "so let them not come near"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ _____ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَبَدًا",
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "ٱلْمَسْجِدَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ _____ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱠ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Al-Masjid Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ _____ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "يَقُولُوا۟",
            "بَعْدَ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ _____ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَامِهِمْ",
          "options": [
            "عَامِهِمْ",
            "وَظَهَرَ",
            "وَرَضُوا۟",
            "سَقَطُوا۟"
          ],
          "translation": "this, their (final) year"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ _____ وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُبَشِّرُهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ"
          ],
          "translation": "this, their (final) year"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا _____ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "وَإِنْ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ _____ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "خِفْتُمْ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "خِفْتُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ _____ فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَيْلَةً",
          "options": [
            "عَيْلَةً",
            "فَرِيقٍ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "poverty"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً _____ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "يَلُونَكُم",
            "فَسَوْفَ",
            "وَرَسُولِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "then soon"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُغْنِيكُمُ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "تَجْرِى",
            "يُغْنِيكُمُ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "Allah will enrich you"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ _____ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "Allah will enrich you"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَخَلُّوا۟",
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن _____ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَلَآ",
            "ﱢ",
            "فَضْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ _____ شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "مَا",
            "إِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
            "عَيْلَةً",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "لَخَرَجْنَا",
            "وَإِذَا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْمُشْرِكُونَ نَجَسٌ فَلَا يَقْرَبُوا۟ ٱلْمَسْجِدَ ٱلْحَرَامَ بَعْدَ عَامِهِمْ هَٰذَا وَإِنْ خِفْتُمْ عَيْلَةً فَسَوْفَ يُغْنِيكُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦٓ إِن شَآءَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "يَجِدُوا۟",
            "وَهُمْ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "9:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "قَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Fight"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَجْمَحُونَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "حَبِطَتْ",
            "لَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "رَجَعُوٓا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَعَدَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِتُعْرِضُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَرَوْهَا"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَوْمِ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا _____ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "بِٱلْيَوْمِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "in the Day"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ _____ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "فِيكُم",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "غِلْظَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا _____ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "يُحَرِّمُونَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "فَٱسْتَمْتَعُوا۟",
            "يُحَرِّمُونَ"
          ],
          "translation": "they make unlawful"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱسْتَجَارَكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "يَعْمُرُوا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ _____ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "لَا",
            "بِأَيْدِينَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَيَتَوَلَّوا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱنسَلَخَ",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "وَلَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلْخِزْىُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا _____ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "يَدِينُونَ",
          "options": [
            "يَدِينُونَ",
            "تَرَوْهَا",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "they acknowledge"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ _____ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "دِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "مِّنْهُ",
            "دِينَ"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "لَكَ",
            "ﰑ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(of) the truth"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَيَتُوبُ",
            "بِهَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "شَىْءٍ",
            "نَتَرَبَّصُ",
            "ٱلْمُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يَلْمِزُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "بِنَآ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ _____ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "يُعْطُوا۟",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "يُعْطُوا۟",
            "ﱹ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "they pay"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ _____ عَن يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "ٱلْجِزْيَةَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "ٱلْجِزْيَةَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "the jizyah"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ _____ يَدٍ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِّمَنْ",
            "عَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن _____ وَهُمْ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "يَدٍ",
          "options": [
            "يَدٍ",
            "ﰮ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ _____ صَٰغِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "وَهُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَا بِٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَلَا يُحَرِّمُونَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَلَا يَدِينُونَ دِينَ ٱلْحَقِّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حَتَّىٰ يُعْطُوا۟ ٱلْجِزْيَةَ عَن يَدٍ وَهُمْ _____",
          "answer": "صَٰغِرُونَ",
          "options": [
            "صَٰغِرُونَ",
            "كَثْرَتُكُمْ",
            "رِجَالٌ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(are) subdued"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "9:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 541,
          "question": "_____ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "وَٰحِدًا",
            "وَقَالَتِ",
            "وَٱقْعُدُوا۟",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَقَالَتِ _____ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْيَهُودُ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودُ",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "وَأَبْنَآؤُكُمْ"
          ],
          "translation": "the Jews"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ _____ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "عُزَيْرٌ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "مَآ",
            "عُزَيْرٌ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "Uzair"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ _____ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "ٱبْنُ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) son"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ _____ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِنَآ",
            "إِنَّ",
            "لَقَدْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ _____ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "وَقَالَتِ",
            "وَإِذَا",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ _____ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلنَّصَٰرَى",
          "options": [
            "ٱلنَّصَٰرَى",
            "ٱلرِّقَابِ",
            "بِهِۦ",
            "يَتُوبُوا۟"
          ],
          "translation": "the Christians"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى _____ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "Messiah"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱبْنُ",
            "تُصَلِّ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) son"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ _____ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَسُؤْهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ _____ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تَحْتَهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَمْ",
            "وَّهُم"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَوْلُهُم",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "فَسَوْفَ",
            "قَوْلُهُم",
            "رَجَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) their saying"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم _____ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ _____ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يُضَٰهِـُٔونَ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُضَٰهِـُٔونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they imitate"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "قَوْلَ",
            "وَتَزْهَقَ",
            "مَرْيَمَ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "the saying"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَٱقْعُدُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَشْفِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْحَآجِّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "سَآءَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ _____ ٱللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَٰتَلَهُمُ",
          "options": [
            "تَّابَ",
            "قَٰتَلَهُمُ",
            "خَبَالًا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(May) Allah destroy them"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ _____ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّهُمْ",
            "تُرَدُّونَ",
            "أَعْجَبَتْكُمْ"
          ],
          "translation": "(May) Allah destroy them"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَٰسِقِينَ",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ عُزَيْرٌ ٱبْنُ ٱللَّهِ وَقَالَتِ ٱلنَّصَٰرَى ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ قَوْلُهُم بِأَفْوَٰهِهِمْ يُضَٰهِـُٔونَ قَوْلَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَبْلُ قَٰتَلَهُمُ ٱللَّهُ أَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَلِىٍّ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "deluded are they"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "9:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 564,
          "question": "_____ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ﰎ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They have taken"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ _____ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَحْبَارَهُمْ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مَّا",
            "أَحْبَارَهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "their rabbis"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ _____ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَرُهْبَٰنَهُمْ",
          "options": [
            "وَرُهْبَٰنَهُمْ",
            "ﰬ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and their monks"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَرْبَابًا",
          "options": [
            "أَرْبَابًا",
            "قَوْمًا",
            "ﰨ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(as) Lords"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا _____ دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَخَرَجْنَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن _____ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دُونِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قُرُبَٰتٍ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ _____ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَرَآءَةٌ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَسِيحَ",
          "options": [
            "مَسَٰجِدَ",
            "وَٱلْمَسِيحَ",
            "وَلَٰكِنۢ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "and the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ _____ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱبْنَ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ _____ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "لِّيَتَفَقَّهُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "وَكُونُوا۟",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ _____ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "أُمِرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أُمِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they were commanded"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ _____ لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا _____ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِيَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "أَتَوْكَ",
            "لِيَعْبُدُوٓا۟",
            "عَنْهُ",
            "فَٱسْتَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "that they worship"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ _____ وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِتَحْمِلَهُمْ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "One God"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا _____ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٰحِدًا",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "جَٰهِدِ",
            "يَلُونَكُم",
            "وَٰحِدًا"
          ],
          "translation": "One God"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "لَّآ",
            "وَرَسُولُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(There) is no"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ _____ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "وَجِهَادٍ",
            "نَجَسٌ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ _____ هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تَحْذَرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Glory be to Him"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "هَدَىٰهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱦ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "ٱتَّخَذُوٓا۟ أَحْبَارَهُمْ وَرُهْبَٰنَهُمْ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ وَٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَمَآ أُمِرُوٓا۟ إِلَّا لِيَعْبُدُوٓا۟ إِلَٰهًا وَٰحِدًا لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ سُبْحَٰنَهُۥ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "أَرَدْنَآ",
            "وَٱبْنِ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "9:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَلَنَكُونَنَّ",
            "نَصَرَهُ"
          ],
          "translation": "They want"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "يُرِيدُونَ _____ يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنكُمْ",
            "عَدُوٌّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن _____ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُطْفِـُٔوا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِيَّاهُ",
            "يُطْفِـُٔوا۟",
            "ثَانِىَ"
          ],
          "translation": "extinguish"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ _____ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "نُورَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "نُورَ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah's light"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ _____ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah's light"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ _____ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "أَبِٱللَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ _____ ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيَأْبَى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَأْبَى",
            "بَعْضُهُم"
          ],
          "translation": "but Allah refuses"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى _____ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّكُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "but Allah refuses"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ _____ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَإِنْ",
            "إِلَّآ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "فَٱقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ _____ يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "تَجْرِى",
            "أَن",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن _____ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُتِمَّ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّ",
            "يُتِمَّ"
          ],
          "translation": "perfect"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "نُورَهُۥ",
          "options": [
            "أَمْرَنَا",
            "يَرْضَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "نُورَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Light"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ _____ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْ",
            "مَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنصَارِ",
            "كَرِهَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the disbelievers dislike (it)"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَيَأْبَى ٱللَّهُ إِلَّآ أَن يُتِمَّ نُورَهُۥ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَظَهَرَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْغَارِ"
          ],
          "translation": "the disbelievers dislike (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "9:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنَ",
            "هُوَ",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "هُوَ _____ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِعَذَابٍ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَرْسَلَ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "أَرْسَلَ",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "has sent"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ _____ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِى",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ",
            "مَآ",
            "رَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ _____ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "وَنَجْوَىٰهُمْ",
            "نُوحٍ",
            "يُحْمَىٰ"
          ],
          "translation": "with the guidance"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ _____ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَدِينِ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "فَمَا",
            "وَدِينِ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "and the religion"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ _____ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "سَأَلْتَهُمْ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "(of) [the] truth"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ _____ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِيُظْهِرَهُۥ",
          "options": [
            "ٱبْتَغَوُا۟",
            "مِّنكُمْ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "to manifest it"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ _____ ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كُسَالَىٰ",
            "ﰇ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى _____ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "all religions"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "كُلِّهِۦ",
          "options": [
            "كُلِّهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﱌ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "all religions"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ _____ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَلَوْ",
            "أَن",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ _____ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "نَفَرَ",
            "أَلَمْ",
            "بِأَمْوَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "dislike (it)"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "فَسِيحُوا۟",
            "وَٱلنَّاهُونَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلْمُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "9:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 616,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "بِمَا",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَمِمَّنْ",
            "ذِمَّةً"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "حَيْثُ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ _____ مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "يُضَلُّ",
            "كَثِيرًا",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا _____ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ _____ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَحْبَارِ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْبَارِ",
            "وَلَا",
            "يَعْمُرُ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "the rabbis"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ _____ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَٱلرُّهْبَانِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَٱلرُّهْبَانِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "and the monks"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ _____ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَيَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "ٱلْعُلْيَا",
            "يَرَوْنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "surely eat"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ _____ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَمْوَٰلَ",
          "options": [
            "يُحِبُّونَ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "أَمْوَٰلَ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) wealth"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ _____ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "تَنصُرُوهُ",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ _____ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "وَإِذَآ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "مَا",
            "وَيُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "in falsehood"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَيَصُدُّونَ",
          "options": [
            "وَأَوْلَٰدُهُمْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "نَصَبٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and hinder"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْحُسْنَيَيْنِ",
            "عَن",
            "يَقْرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَإِذَا",
            "يُفْتَنُونَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَرِهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "أَتَوْكَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ _____ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَكْنِزُونَ",
          "options": [
            "يَكْنِزُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "سَبِيلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "hoard"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ _____ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلذَّهَبَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلذَّهَبَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the gold"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ _____ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَٱلْفِضَّةَ",
          "options": [
            "يَتَوَلَّوْا۟",
            "كَثِيرًا",
            "وَٱلْفِضَّةَ",
            "قُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "and the silver"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ _____ يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "جَزَآءًۢ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يُنفِقُونَهَا",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "يُنفِقُونَهَا",
            "مِنكُمْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "spend it"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِحْدَى",
            "فَمَا",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى _____ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ _____ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهَآ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُم",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "يَوْمَ",
            "فَٱسْتَمْتَعْتُم"
          ],
          "translation": "[so] give them tidings"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "بِعَذَابٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْأَحْبَارِ وَٱلرُّهْبَانِ لَيَأْكُلُونَ أَمْوَٰلَ ٱلنَّاسِ بِٱلْبَٰطِلِ وَيَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱلَّذِينَ يَكْنِزُونَ ٱلذَّهَبَ وَٱلْفِضَّةَ وَلَا يُنفِقُونَهَا فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "فِى",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "9:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 644,
          "question": "_____ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَصَلَوَٰتِ",
            "ﰄ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "يَوْمَ _____ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "يُحْمَىٰ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "يُنفِقُونَ",
            "يُحْمَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "it will be heated [on it]"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ _____ فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "ﰯ",
            "عَلَيْهَا",
            "سَبِيلِ",
            "وَمَسَٰكِنَ"
          ],
          "translation": "it will be heated [on it]"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا _____ نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "فِى",
            "وَأَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى _____ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "نَارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "نَصَحُوا۟",
            "نَارِ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ _____ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلنِّفَاقِ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ _____ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "فَتُكْوَىٰ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَصَدُّوا۟",
            "فَتُكْوَىٰ"
          ],
          "translation": "and will be branded"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ _____ جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "بِهَا",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا _____ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "جِبَاهُهُمْ",
          "options": [
            "جِبَاهُهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَتُزَكِّيهِم",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "their foreheads"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ _____ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "وَجُنُوبُهُمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَجُنُوبُهُمْ",
            "إِلَيْكُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and their flanks"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ _____ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "وَظُهُورُهُمْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَظُهُورُهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "and their backs"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ _____ مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "حُنَيْنٍ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَى",
            "تُطَهِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا _____ كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِمَقْعَدِهِمْ",
            "سَآءَ",
            "مَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا _____ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "كَنَزْتُمْ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "لَّآ",
            "كَنَزْتُمْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "you hoarded"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ _____ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "لِأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "مَا",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "for yourselves"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ _____ مَا كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "so taste"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ _____ كُنتُمْ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱿ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا _____ تَكْنِزُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱئْذَن",
            "هُمُ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "يَوْمَ يُحْمَىٰ عَلَيْهَا فِى نَارِ جَهَنَّمَ فَتُكْوَىٰ بِهَا جِبَاهُهُمْ وَجُنُوبُهُمْ وَظُهُورُهُمْ هَٰذَا مَا كَنَزْتُمْ لِأَنفُسِكُمْ فَذُوقُوا۟ مَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْنِزُونَ",
          "options": [
            "مَسْجِدًا",
            "ٱلسَّٰٓئِحُونَ",
            "تَكْنِزُونَ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "hoard"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "9:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 663,
          "question": "_____ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِن",
            "أَنَّىٰ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِدَّةَ",
          "options": [
            "عِدَّةَ",
            "أَخْرَجَهُ",
            "قُرْبَىٰ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) number"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ _____ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلشُّهُورِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَامًا",
            "وَلَا",
            "ٱلشُّهُورِ"
          ],
          "translation": "(of) the months"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ _____ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عِندَ",
            "فَأَنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ _____ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ _____ عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱثْنَا",
          "options": [
            "أَشَدَّ",
            "ٱثْنَا",
            "مَا",
            "بِٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "(is) twelve"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا _____ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَشَرَ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "عَشَرَ",
            "رَسُولٌ",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "(is) twelve"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ _____ فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "شَهْرًا",
          "options": [
            "شَهْرًا",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَلِمَةَ"
          ],
          "translation": "months"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "فِى",
            "كَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى _____ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "إِن",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(the) ordinance"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ _____ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَمَا",
            "ﱝ",
            "ٱلسَّوْءِ"
          ],
          "translation": "(from the) Day"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ٱلرِّقَابِ",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِلَّا",
            "كُسَالَىٰ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "لِلْمُشْرِكِينَ",
            "مِنْهَآ",
            "يُؤْمِنُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ _____ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَرْبَعَةٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "يُعَذِّبَهُم",
            "أَرْبَعَةٌ",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "four"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ _____ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "حُرُمٌ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "حُرُمٌ",
            "لَوْ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "(are) sacred"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ _____ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "مَآ",
            "ﱫ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ _____ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "وَتِجَٰرَةٌ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلدِّينُ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "(is) the religion"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ _____ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَيِّمُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "كَمَا",
            "وَفِيكُمْ"
          ],
          "translation": "the upright"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ _____ تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "مَسَٰجِدَ",
            "رِجْسًا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا _____ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تَظْلِمُوا۟",
          "options": [
            "تَظْلِمُوا۟",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "بِمَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "wrong"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ _____ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "رَسُولَ",
            "جَنَّٰتِ",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ _____ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "فَإِن",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَقَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "يَرَىٰكُم",
            "أَشَدُّ",
            "وَقَٰتِلُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And fight"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ _____ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "يَقْطَعُونَ",
            "بِبَيْعِكُمُ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ _____ كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كَآفَّةً",
          "options": [
            "عَدُوٍّ",
            "ٱبْنَ",
            "كَآفَّةً",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً _____ يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ﱪ",
            "يَكُونُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا _____ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَأَوْلَٰدُهُمْ",
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "تُصِبْكَ"
          ],
          "translation": "they fight you"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ _____ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كَآفَّةً",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كَآفَّةً",
            "عَن",
            "لَأَوَّٰهٌ"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً _____ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "بَعْضُهُمْ",
            "يَوْمٍ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَلْقَوْنَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَّابَ",
            "أُسِّسَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "خَيْرٍ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "إِنَّ عِدَّةَ ٱلشُّهُورِ عِندَ ٱللَّهِ ٱثْنَا عَشَرَ شَهْرًا فِى كِتَٰبِ ٱللَّهِ يَوْمَ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ مِنْهَآ أَرْبَعَةٌ حُرُمٌ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ فَلَا تَظْلِمُوا۟ فِيهِنَّ أَنفُسَكُمْ وَقَٰتِلُوا۟ ٱلْمُشْرِكِينَ كَآفَّةً كَمَا يُقَٰتِلُونَكُمْ كَآفَّةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "زَادُوكُمْ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ﱩ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "9:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 699,
          "question": "_____ ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "إِنَّمَا",
            "لَا",
            "ٱتَّبَعُوهُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "إِنَّمَا _____ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّسِىٓءُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "إِذْ",
            "ٱلنَّسِىٓءُ",
            "ٱلشُّقَّةُ"
          ],
          "translation": "the postponing"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ _____ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "زِيَادَةٌ",
          "options": [
            "زِيَادَةٌ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "أَن",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) an increase"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ _____ ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَقَٰتِلُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "كَيْفَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى _____ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "ﰡ",
            "وَهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the disbelief"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ _____ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُضَلُّ",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُونَ",
            "مَوَاطِنَ",
            "غَفُورٌ",
            "يُضَلُّ"
          ],
          "translation": "are led astray"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "ثُمَّ",
            "وَلِيجَةً",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ _____ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَيَنصُرْكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرْتُم"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ _____ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "عَلِيمٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُحِلُّونَهُۥ",
          "options": [
            "يُحِلُّونَهُۥ",
            "لَّمْ",
            "وَعَادٍ",
            "عُزَيْرٌ"
          ],
          "translation": "They make it lawful"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ _____ وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَامًا",
          "options": [
            "أَحْبَارَهُمْ",
            "عَهْدِهِمْ",
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "عَامًا"
          ],
          "translation": "one year"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا _____ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيُحَرِّمُونَهُۥ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "وَيُحَرِّمُونَهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and make it unlawful"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ _____ لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَامًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَامًا",
            "فِى",
            "ٱلْغَارِ"
          ],
          "translation": "(another) year"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا _____ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِّيُوَاطِـُٔوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلِىٍّ",
            "يُحْمَىٰ",
            "لِّيُوَاطِـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "to adjust"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ _____ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عِدَّةَ",
          "options": [
            "عِدَّةَ",
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "وَمَا",
            "لِلْفُقَرَآءِ"
          ],
          "translation": "the number"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "هُوَ",
            "نَبَأُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا _____ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "دِينَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ _____ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَيُحِلُّوا۟",
          "options": [
            "فَيُحِلُّوا۟",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﰇ",
            "وَتَأْبَىٰ"
          ],
          "translation": "and making lawful"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِيهِ",
            "أَن",
            "مَنَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا _____ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "قُلُوبُ",
            "حَرَّمَ",
            "لِيَظْلِمَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ _____ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Allah has made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْجِزْيَةَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "Is made fair-seeming"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ _____ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَحْذَرُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ _____ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "سُوٓءُ",
          "options": [
            "سُوٓءُ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "(the) evil"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "تَكْنِزُونَ",
            "يُضَٰهِـُٔونَ",
            "أَعْمَٰلِهِمْ",
            "بِنَآ"
          ],
          "translation": "(of) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "لَا",
            "ﱲ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱتَّبَعُوهُم",
            "لَّمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ﰂ",
            "بِمَا",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "إِنَّمَا ٱلنَّسِىٓءُ زِيَادَةٌ فِى ٱلْكُفْرِ يُضَلُّ بِهِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُحِلُّونَهُۥ عَامًا وَيُحَرِّمُونَهُۥ عَامًا لِّيُوَاطِـُٔوا۟ عِدَّةَ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ فَيُحِلُّوا۟ مَا حَرَّمَ ٱللَّهُ زُيِّنَ لَهُمْ سُوٓءُ أَعْمَٰلِهِمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْخَٰلِفِينَ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "9:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 730,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "خِلَٰفَ",
            "عُزَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "كُنتُم",
            "لَهُمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَعَدُوهُ",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا _____ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "يَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "(is the matter) with you"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ _____ قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِذَا",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا _____ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "قِيلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ _____ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "غَفُورٌ",
            "إِمَّا",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱنفِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱنفِرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "بِٱلْقُعُودِ"
          ],
          "translation": "go forth"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدُونَ",
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "نَّظَرَ",
            "مِن",
            "سَبِيلِ",
            "لِيُعَذِّبَهُم"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱثَّاقَلْتُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْمُنكَرِ",
            "وَأَكْثَرَ",
            "ٱئْذَن",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you cling heavily"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ _____ ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَنُفَصِّلُ",
            "وَأَنَّ",
            "رَٰغِبُونَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى _____ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ _____ بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "أَرَضِيتُم",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "أَرَضِيتُم",
            "مَآ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Are you pleased"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم _____ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "بِٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "with the life"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ _____ مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "هَدَىٰهُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "إِلَّا",
            "عَفَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(rather) than"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ _____ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَحْذَرُونَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ _____ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "يَرْقُبُوا۟",
            "فَمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "But what"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مَتَٰعُ",
          "options": [
            "مَرَدُوا۟",
            "مَتَٰعُ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ _____ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "طَآئِفَةٌ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَكَ",
            "ٱلدِّينُ",
            "يُعَذِّبْهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَمَا",
            "وَلَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (comparison to)"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى _____ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "قُل",
            "أَهْلِ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the hereafter"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ قَلِيلٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَرَدْنَآ",
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَا لَكُمْ إِذَا قِيلَ لَكُمُ ٱنفِرُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ٱثَّاقَلْتُمْ إِلَى ٱلْأَرْضِ أَرَضِيتُم بِٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا مِنَ ٱلْءَاخِرَةِ فَمَا مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "قَلِيلٌ",
            "فَلَن",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "9:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 758,
          "question": "_____ تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَٰهَدتُّم",
            "ٱللَّهِ",
            "أَبِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "إِلَّا _____ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَنفِرُوا۟",
          "options": [
            "تَنفِرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مَعَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "you go forth"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ _____ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُعَذِّبْكُمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "يُعَذِّبْكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He will punish you"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ _____ أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "أَن",
            "مَوْلَىٰنَا",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(with) a painful punishment"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا _____ وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "(with) a painful punishment"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا _____ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيَسْتَبْدِلْ",
          "options": [
            "وَيَقْبِضُونَ",
            "فِيهَا",
            "وَيَسْتَبْدِلْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and will replace you"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ _____ غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱقْعُدُوا۟",
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(with) a people"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا _____ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "غَيْرَكُمْ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "غَيْرَكُمْ",
            "خِلَٰفَ",
            "مُرْجَوْنَ"
          ],
          "translation": "other than you"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ _____ تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "صَلَوٰتَكَ",
            "وَلَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا _____ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَضُرُّوهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تَضُرُّوهُ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "you can harm Him"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَّا",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَخْشَوْهُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "طَآئِفَةًۢ",
            "نَّعْفُ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "عِندَ",
            "كُلِّ",
            "مُؤْمِنٍ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "مَآ",
            "عَلِيمٌ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "إِلَّا تَنفِرُوا۟ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا وَيَسْتَبْدِلْ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّوهُ شَيْـًٔا وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "أَجِدُ",
            "وَمَاتُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "9:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 774,
          "question": "_____ تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَٱسْتَمْتَعْتُم",
            "كَٰرِهُونَ",
            "إِلَّا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "إِلَّا _____ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَنصُرُوهُ",
          "options": [
            "تَنصُرُوهُ",
            "أَجْرٌ",
            "جُرُفٍ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "you help him"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ _____ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "مُلْكُ",
            "ﱳ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ _____ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نَصَرَهُ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُ",
            "نَصَرَهُ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "Allah helped him"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ _____ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Allah helped him"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ _____ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "تَرْضَوْنَهَآ",
            "إِذْ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَخْرَجَهُ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءُ",
            "أَخْرَجَهُ",
            "أَن",
            "يَزِيغُ"
          ],
          "translation": "drove him out"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ _____ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ _____ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ثَانِىَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ثَانِىَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "the second"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ _____ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّم",
            "وَأَصْحَٰبِ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the two"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ _____ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِذْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ _____ فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "هُمَا",
          "options": [
            "هُمَا",
            "ٱلشُّقَّةُ",
            "مُّقِيمٌ",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "they both"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا _____ ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "بَعْدِ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(were) in"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى _____ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْغَارِ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْغَارِ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "the cave"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ _____ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "نَارِ",
            "سَبِيلِ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ _____ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "عَذَابٍ",
            "وَكَفَرُوا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ _____ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِصَٰحِبِهِۦ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَسُولِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "to his companion"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ _____ تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "نَقَمُوٓا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَحْزَنْ",
          "options": [
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "تَحْزَنْ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ _____ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَّن",
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "إِنَّ",
            "نُورَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ _____ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَوْمَ",
            "ﱾ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَعَنَا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَمَاتُوا۟",
            "فَثَبَّطَهُمْ",
            "مَعَنَا"
          ],
          "translation": "(is) with us"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا _____ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَأَنزَلَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "فَأَنزَلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Then Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ _____ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَثِقَالًا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَامِهِمْ",
            "وَمِنْهُمُ"
          ],
          "translation": "Then Allah sent down"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ _____ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "سَكِينَتَهُۥ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "يَعْمُرُ",
            "حَرًّا"
          ],
          "translation": "His tranquility"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ _____ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "وَظَهَرَ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِذْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ _____ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَأَيَّدَهُۥ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "وَفِى",
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَأَيَّدَهُۥ"
          ],
          "translation": "and supported him"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ _____ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بِجُنُودٍ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "بِجُنُودٍ",
            "رَحُبَتْ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "with forces"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ _____ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَءَاخَرَ",
            "لَّمْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "تَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "which you did not see"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ _____ وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَرَوْهَا",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "سَمِيعٌ",
            "تَرَوْهَا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "which you did not see"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا _____ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "تَوَلَّوا۟",
            "وَجَعَلَ",
            "بَعْدَ",
            "طَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَلِمَةَ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "كَلِمَةَ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "أُمِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ _____ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَيَّدَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يُؤْذُونَ",
            "يُظَٰهِرُوا۟",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلسُّفْلَىٰ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "يَكُونُوا۟",
            "فَإِن",
            "ٱلسُّفْلَىٰ"
          ],
          "translation": "the lowest"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ _____ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَكَلِمَةُ",
          "options": [
            "وَكَلِمَةُ",
            "وَكُفْرًا",
            "أَحْسَنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "while (the) Word"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ _____ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَلَىٰ",
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ _____ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "هِىَ",
            "عَامًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ _____ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعُلْيَا",
          "options": [
            "ٱلْعُلْيَا",
            "إِلَٰهًا",
            "مِّن",
            "وَفِيكُمْ"
          ],
          "translation": "the highest"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أَتَوْكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "صُدُورَ",
            "وَإِن",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "إِلَّا تَنصُرُوهُ فَقَدْ نَصَرَهُ ٱللَّهُ إِذْ أَخْرَجَهُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ثَانِىَ ٱثْنَيْنِ إِذْ هُمَا فِى ٱلْغَارِ إِذْ يَقُولُ لِصَٰحِبِهِۦ لَا تَحْزَنْ إِنَّ ٱللَّهَ مَعَنَا فَأَنزَلَ ٱللَّهُ سَكِينَتَهُۥ عَلَيْهِ وَأَيَّدَهُۥ بِجُنُودٍ لَّمْ تَرَوْهَا وَجَعَلَ كَلِمَةَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلسُّفْلَىٰ وَكَلِمَةُ ٱللَّهِ هِىَ ٱلْعُلْيَا وَٱللَّهُ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَيْدِيكُمْ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "9:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 817,
          "question": "_____ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱنفِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱنفِرُوا۟",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "لَمِنكُمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "Go forth"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ _____ وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خِفَافًا",
          "options": [
            "لَا",
            "تُقْبَلَ",
            "خِفَافًا",
            "حَسَنَةٌ"
          ],
          "translation": "light"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا _____ وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَثِقَالًا",
          "options": [
            "أَن",
            "جَهَنَّمُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَثِقَالًا"
          ],
          "translation": "or heavy"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا _____ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "لَا",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "يُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "and strive"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ _____ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِن",
            "بِأَمْوَٰلِكُمْ",
            "عَٰهَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "with your wealth"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "and your lives"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "مِنَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﰮ",
            "ثُمَّ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَخْلَفُوا۟",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "أَشْهُرٍ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "ءَابَآءَكُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "رَحُبَتْ",
            "وَسَيَرَى",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِن",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "يُضَٰهِـُٔونَ",
            "ٱلْخِزْىُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "ٱنفِرُوا۟ خِفَافًا وَثِقَالًا وَجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "نَتَرَبَّصُ",
            "لِيُضِلَّ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "9:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 832,
          "question": "_____ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "فَرِيضَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "لَوْ _____ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "عَلَيْكُم",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "it had been"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "لَوْ كَانَ _____ قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عَرَضًا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "هَٰذَا",
            "وَلِىٍّ",
            "عَرَضًا"
          ],
          "translation": "a gain"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا _____ وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "لِيُؤْذَنَ",
            "عَلَيْهِ",
            "طَآئِفَةًۢ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا _____ قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَسَفَرًا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "وَسَفَرًا",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلنَّبِىَّ"
          ],
          "translation": "and a journey"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا _____ لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَاصِدًا",
          "options": [
            "نَجَسٌ",
            "قَاصِدًا",
            "تُطَهِّرُهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "easy"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا _____ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَّٱتَّبَعُوكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "قَاصِدًا",
            "لَّٱتَّبَعُوكَ",
            "وَضَاقَتْ"
          ],
          "translation": "surely they (would) have followed you"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ _____ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنۢ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنۢ",
            "كَآفَّةً",
            "طَآئِفَةٍ",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ _____ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بَعُدَتْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "سَبِيلِ",
            "بَعُدَتْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "was long"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ _____ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ _____ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلشُّقَّةُ",
          "options": [
            "جُهْدَهُمْ",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "مُؤْمِنٍ",
            "ٱلشُّقَّةُ"
          ],
          "translation": "the distance"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ _____ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَسَيَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "ﱕ",
            "وَسَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "And they will swear"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ _____ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَغِيظُ",
            "أَرَدْنَآ",
            "مِن",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَوِ",
          "options": [
            "لَوِ",
            "ﱐ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ _____ لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْنَا",
          "options": [
            "مِن",
            "يَوْمَ",
            "وَمَا",
            "ٱسْتَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "we were able"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا _____ مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَخَرَجْنَا",
          "options": [
            "لَخَرَجْنَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَن",
            "مَرْصَدٍ"
          ],
          "translation": "certainly we (would) have come forth"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا _____ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مُخْزِى",
            "ٱتَّبَعُوهُم"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ _____ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يُهْلِكُونَ",
          "options": [
            "يُهْلِكُونَ",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "سَبِيلِ",
            "وَتَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "They destroy"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "خِلَٰفَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "their own selves"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ _____ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَهُم",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ _____ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "مَرَّةٍ",
            "يَعْلَمُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﱌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "وَيَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "(that) indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "لَوْ كَانَ عَرَضًا قَرِيبًا وَسَفَرًا قَاصِدًا لَّٱتَّبَعُوكَ وَلَٰكِنۢ بَعُدَتْ عَلَيْهِمُ ٱلشُّقَّةُ وَسَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَوِ ٱسْتَطَعْنَا لَخَرَجْنَا مَعَكُمْ يُهْلِكُونَ أَنفُسَهُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "مُخْرِجٌ",
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "وَٱلْفِضَّةَ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "9:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 855,
          "question": "_____ ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "وَأَعَدَّ",
            "عَفَا",
            "وَيَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "(May) Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "عَفَا _____ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَسَٰكِنَ",
            "إِذْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(May) Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ _____ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَنكَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "وَيَشْفِ",
            "يَحْذَرُ",
            "عَنكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ _____ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "عَشَرَ",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "Why (did)"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ _____ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَذِنتَ",
          "options": [
            "أَذِنتَ",
            "قَوْمًۢا",
            "سَيُصِيبُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "you grant leave"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ _____ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْذُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "وَأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ _____ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "كَانَ",
            "صَرَفَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ _____ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "يَتَبَيَّنَ",
          "options": [
            "نَفَرَ",
            "لَّمْ",
            "يَتَبَيَّنَ",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "(became) evident"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ _____ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "لِأَمْرِ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ _____ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "وَيَتُوبُ",
            "مَوْلَىٰنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ _____ وَتَعْلَمَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "صَدَقُوا۟",
          "options": [
            "ﱍ",
            "يُحِبُّ",
            "صَدَقُوا۟",
            "وَتَفْرِيقًۢا"
          ],
          "translation": "were truthful"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَتَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَتَعْلَمَ",
            "مِّنْ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "and you knew"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "عَفَا ٱللَّهُ عَنكَ لِمَ أَذِنتَ لَهُمْ حَتَّىٰ يَتَبَيَّنَ لَكَ ٱلَّذِينَ صَدَقُوا۟ وَتَعْلَمَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "فِى",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "9:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "صَٰلِحٌ",
            "لَا",
            "ٱقْعُدُوا۟"
          ],
          "translation": "(Would) not ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "لَا _____ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
          "options": [
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
            "يَقُولُ",
            "لَوْ",
            "عَيْلَةً"
          ],
          "translation": "(Would) not ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "مَعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَنَّ",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "وَسَيَحْلِفُونَ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "يَحْذَرُونَ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "أَن",
            "يَحْذَرُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "يَبْغُونَكُمُ",
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَيَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "they strive"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ _____ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "يَرَىٰكُم",
            "كَيْفَ",
            "ﱣ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "فَسَيَرَى",
            "لَّكُمْ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "وَأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْغَارِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُرَدُّونَ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ _____ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "عَلِيمٌۢ",
            "إِلَى",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "لَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "9:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 882,
          "question": "_____ يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
          "options": [
            "يَحْلِفُونَ",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "ask your leave"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "فِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "أَخْلَفُوا۟",
            "لَا",
            "يَتَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "طَوْعًا",
            "وَعَدَ",
            "وَرِضْوَٰنٍ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَدٍ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "مَرَّةٍ",
            "أَحْسَنَ",
            "رَبُّهُم"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لِأَنفُسِكُمْ",
            "هُوَ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "وَٱرْتَابَتْ",
          "options": [
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "ٱبْتَغَوُا۟",
            "أَلَمْ",
            "يُهْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "and (are in) doubts"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ _____ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "رَضِيتُم",
            "مِّنكُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ _____ فِى رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "مِنْهُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ _____ رَيْبِهِمْ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلِيمٌ",
            "أَتَوْكَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى _____ يَتَرَدَّدُونَ",
          "answer": "رَيْبِهِمْ",
          "options": [
            "رَيْبِهِمْ",
            "يَبْغُونَكُمُ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "their doubts"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "إِنَّمَا يَسْتَـْٔذِنُكَ ٱلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَٱرْتَابَتْ قُلُوبُهُمْ فَهُمْ فِى رَيْبِهِمْ _____",
          "answer": "يَتَرَدَّدُونَ",
          "options": [
            "يَتَرَدَّدُونَ",
            "كَانُوٓا۟",
            "ثَمَنًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "they waver"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "9:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 896,
          "question": "_____ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "تَخْرُجُوا۟",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَلَوْ _____ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "أَرَادُوا۟",
          "options": [
            "أَرَادُوا۟",
            "وَكُفْرًا",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "they had wished"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ _____ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱلْخُرُوجَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْخُرُوجَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱشْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) go forth"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ _____ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "لَأَعَدُّوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَأَعَدُّوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "يَرْقُبُونَ"
          ],
          "translation": "surely they (would) have prepared"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ _____ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "كُلَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ _____ وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "عُدَّةً",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "عُدَّةً",
            "وَجَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "(some) preparation"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً _____ كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "كُسَالَىٰ",
            "يَشَآءُ",
            "فِيهَآ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن _____ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "نَارِ",
            "سَيُؤْتِينَا",
            "كَرِهَ",
            "صَدَقُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah disliked"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ _____ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Allah disliked"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ _____ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "their being sent"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ _____ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "فَثَبَّطَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَثَبَّطَهُمْ",
            "مَّن",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "so He made them lag behind"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ _____ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَقِيلَ",
            "يَتَرَدَّدُونَ",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "and it was said"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ _____ مَعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱقْعُدُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "لَا",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "Sit"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ _____ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مَعَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَلَوْ أَرَادُوا۟ ٱلْخُرُوجَ لَأَعَدُّوا۟ لَهُۥ عُدَّةً وَلَٰكِن كَرِهَ ٱللَّهُ ٱنۢبِعَاثَهُمْ فَثَبَّطَهُمْ وَقِيلَ ٱقْعُدُوا۟ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "مِنْهُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "those who sit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "9:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 911,
          "question": "_____ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "ﱿ",
            "لَوْ",
            "تَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "لَوْ _____ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَرَجُوا۟",
          "options": [
            "خَرَجُوا۟",
            "كُلَّ",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "يَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "they (had) gone forth"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ _____ مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِيكُم",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "هَلْ",
            "فِيكُم",
            "وَءَاتَى"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم _____ زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَيَتَّخِذُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا _____ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "زَادُوكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَدَءُوكُمْ",
            "نَفَقَةً",
            "زَادُوكُمْ"
          ],
          "translation": "they (would) have increased you"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ _____ خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَنَلْعَبُ",
            "يَعْتَذِرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا _____ وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَبَالًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱥ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "خَبَالًا"
          ],
          "translation": "(in) confusion"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا _____ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَأَوْضَعُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَلْمِزُونَ",
            "وَلَأَوْضَعُوا۟",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "and would have been active"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ _____ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خِلَٰلَكُمْ",
          "options": [
            "تَخْرُجُوا۟",
            "خِلَٰلَكُمْ",
            "ٱنصَرَفُوا۟",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "in your midst"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ _____ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَبْغُونَكُمُ",
          "options": [
            "وَكَرِهُوٓا۟",
            "ﰜ",
            "لَّن",
            "يَبْغُونَكُمُ"
          ],
          "translation": "seeking (for) you"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ _____ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْفِتْنَةَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَعِمَارَةَ",
            "ٱلْفِتْنَةَ"
          ],
          "translation": "dissension"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ _____ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَفِيكُمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَخُضْتُمْ",
            "وَفِيكُمْ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "And among you (are some)"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ _____ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَمَّٰعُونَ",
          "options": [
            "تُصَلِّ",
            "أَحْسَنَ",
            "لَّا",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "who would have listened"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَهُمْ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ _____ عَلِيمٌۢ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلرِّقَابِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ _____ بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "لَنَصَّدَّقَنَّ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "لَوْ خَرَجُوا۟ فِيكُم مَّا زَادُوكُمْ إِلَّا خَبَالًا وَلَأَوْضَعُوا۟ خِلَٰلَكُمْ يَبْغُونَكُمُ ٱلْفِتْنَةَ وَفِيكُمْ سَمَّٰعُونَ لَهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "بِٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَيُحَرِّمُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "of the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "9:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 928,
          "question": "_____ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لَقَدِ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَقَدِ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "لَقَدِ _____ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱبْتَغَوُا۟",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "مِنْهَآ",
            "ٱبْتَغَوُا۟",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "they had sought"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ _____ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱلْفِتْنَةَ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "رِجْسًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "dissension"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ _____ قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "حَرِيصٌ",
            "شَآءَ",
            "مِن",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن _____ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "قَوْمًۢا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ _____ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَقَلَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَقَلَّبُوا۟",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "وَيَقْبِضُونَ"
          ],
          "translation": "and had upset"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ _____ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "لَكَ",
            "طَوْعًا",
            "ٱشْتَرَوْا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ _____ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱلْأُمُورَ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَن",
            "ٱنسَلَخَ"
          ],
          "translation": "the matters"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ _____ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "حَتَّىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ _____ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "هَارٍ",
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "شَهْرًا"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ _____ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَثْرَتُكُمْ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ _____ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَظَهَرَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَيْرًا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَظَهَرَ"
          ],
          "translation": "and became manifest"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ _____ ٱللَّهِ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "وَءَاخَرُونَ",
            "لَا",
            "أَمْرُ",
            "نَجَسٌ"
          ],
          "translation": "(the) Order of Allah"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ _____ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كُفْرًا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَتَوْكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Order of Allah"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "لَقَدِ ٱبْتَغَوُا۟ ٱلْفِتْنَةَ مِن قَبْلُ وَقَلَّبُوا۟ لَكَ ٱلْأُمُورَ حَتَّىٰ جَآءَ ٱلْحَقُّ وَظَهَرَ أَمْرُ ٱللَّهِ وَهُمْ _____",
          "answer": "كَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "disliked (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "9:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 944,
          "question": "_____ مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "تَجْرِى",
            "وَٱلْغَٰرِمِينَ",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "مَّن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَتَفْرِيقًۢا",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "says"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ _____ لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱئْذَن",
          "options": [
            "ٱئْذَن",
            "بِمَا",
            "كُنتُمْ",
            "خُذْ"
          ],
          "translation": "Grant me leave"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن _____ وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "تَعْلَمُهُمْ",
            "لِّى",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Grant me leave"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى _____ تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَلَا",
            "سَقَطُوا۟",
            "بُنْيَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا _____ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَفْتِنِّىٓ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَيَأْكُلُونَ",
            "سَبِيلِ",
            "تَفْتِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "put me to trial"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ _____ فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَلْيَبْكُوا۟",
            "مُّقِيمٌ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا _____ ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﰙ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى _____ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْفِتْنَةِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْفِتْنَةِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْحَآجِّ"
          ],
          "translation": "the trial"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ _____ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "سَقَطُوا۟",
          "options": [
            "هَارٍ",
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "سَقَطُوا۟",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "they have fallen"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ _____ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَعَدُوهُ",
            "وَإِنَّ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ _____ لَمُحِيطَةٌۢ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَزِيغُ",
            "عَلَيْهِ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ _____ بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَمُحِيطَةٌۢ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤَلَّفَةِ",
            "مَا",
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "مَلْجَأَ"
          ],
          "translation": "(will) surely surround"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَقُولُ ٱئْذَن لِّى وَلَا تَفْتِنِّىٓ أَلَا فِى ٱلْفِتْنَةِ سَقَطُوا۟ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "9:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 959,
          "question": "_____ تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "وَلَمْ",
            "إِن",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "إِن _____ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "تُصِبْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "عَن",
            "مَرَّةٍ",
            "تُصِبْكَ"
          ],
          "translation": "befalls you"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "إِن تُصِبْكَ _____ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "حَسَنَةٌ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "حَسَنَةٌ",
            "حَرَّمَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ _____ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "تَسُؤْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَسُؤْهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "it distresses them"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ _____ تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "تَخْرُجُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن _____ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "تُصِبْكَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "تُصِبْكَ"
          ],
          "translation": "befalls you"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ _____ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "مُصِيبَةٌ",
          "options": [
            "ٱشْتَرَىٰ",
            "مَغَٰرَٰتٍ",
            "مُصِيبَةٌ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "a calamity"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ _____ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "مَوْلَىٰنَا",
            "سَقَطُوا۟",
            "يَقُولُوا۟",
            "بِخَلَٰقِهِمْ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ _____ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "لِأَبِيهِ",
            "قَدْ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ _____ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَآ",
          "options": [
            "أَخَذْنَآ",
            "عَمَّا",
            "أَنَّىٰ",
            "كَفَرْتُم"
          ],
          "translation": "we took"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ _____ مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "أَمْرَنَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "هُمُ",
            "أَمْرَنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "our matter"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا _____ قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "أَذِنتَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن _____ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "يُؤْذُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ _____ وَّهُمْ فَرِحُونَ",
          "answer": "وَيَتَوَلَّوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "سُوٓءُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "And they turn away"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ _____ فَرِحُونَ",
          "answer": "وَّهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "وَّهُمْ",
            "أَحَبَّ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "إِن تُصِبْكَ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكَ مُصِيبَةٌ يَقُولُوا۟ قَدْ أَخَذْنَآ أَمْرَنَا مِن قَبْلُ وَيَتَوَلَّوا۟ وَّهُمْ _____",
          "answer": "فَرِحُونَ",
          "options": [
            "فَرِحُونَ",
            "هُوَ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(are) rejoicing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "9:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 975,
          "question": "_____ لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "قُل",
            "نَارِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "قُل _____ يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "ٱلتَّوْبَةَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَّن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "قُل لَّن _____ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُصِيبَنَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُصِيبَنَآ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "will befall us"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ _____ مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظُونَ",
            "نَتَرَبَّصُ",
            "إِلَّا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا _____ كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَا",
            "وَطَبَعَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا _____ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "كَتَبَ",
            "وَقُلِ",
            "يُعْطُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah has decreed"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ _____ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah has decreed"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ _____ هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَسَّسَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا _____ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "فِيكُم",
            "بَعْدَ",
            "هَلْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَوْلَىٰنَا",
          "options": [
            "مَوْلَىٰنَا",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "عَلَى",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) our Protector"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "خَيْرٍ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "And on"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "مِّنكُمْ",
            "خِلَٰفَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَعَدَهَآ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "رِجْسٌ"
          ],
          "translation": "[so] let the believers put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قُل لَّن يُصِيبَنَآ إِلَّا مَا كَتَبَ ٱللَّهُ لَنَا هُوَ مَوْلَىٰنَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "إِذَا",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "يُرْضُوهُ"
          ],
          "translation": "[so] let the believers put (their) trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "9:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 989,
          "question": "_____ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلتَّوْبَةَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قُلْ _____ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَلْ",
            "وَيُذْهِبْ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قُلْ هَلْ _____ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "تَرَبَّصُونَ",
          "options": [
            "تَرَبَّصُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "you await"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ _____ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "بِنَآ",
          "options": [
            "بِنَآ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ _____ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْأُمُورَ",
            "وَيَتُوبُ",
            "يُحِبُّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ _____ ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "إِحْدَى",
          "options": [
            "يَنَالُونَ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ذَرْنَا",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى _____ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَيَيْنِ",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "ٱلْحُسْنَيَيْنِ",
            "كُلَّ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(of) the two best (things)"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ _____ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَنَحْنُ",
            "وَعَدُوهُ",
            "يَدٍ"
          ],
          "translation": "while we"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ _____ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "نَتَرَبَّصُ",
          "options": [
            "نَتَرَبَّصُ",
            "لِّمَنْ",
            "مَعَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "[we] await"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ _____ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "كَثْرَتُكُمْ",
            "بِكُمْ",
            "أَرَادُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ _____ يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن _____ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "يُصِيبَكُمُ",
          "options": [
            "يُصِيبَكُمُ",
            "عَذَابًا",
            "فَيُحِلُّوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah will afflict you"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ _____ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "وَرِضْوَٰنٌ"
          ],
          "translation": "Allah will afflict you"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ _____ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "قَدْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "with a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ _____ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "أَوْلَٰدُهُمْ",
            "وَتُزَكِّيهِم",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ _____ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "عِندِهِۦٓ",
          "options": [
            "رَحُبَتْ",
            "عِندِهِۦٓ",
            "صَٰلِحٌ",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ"
          ],
          "translation": "[near] Him"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ _____ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَوْ",
            "يَزِيغُ",
            "حَرَجٌ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ _____ فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "بِأَيْدِينَا",
          "options": [
            "بِأَيْدِينَا",
            "قُرُبَٰتٍ",
            "لَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "by our hands"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا _____ إِنَّا مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "فَتَرَبَّصُوٓا۟",
          "options": [
            "فَتَرَبَّصُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَنْ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "So wait"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ _____ مَعَكُم مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا _____ مُّتَرَبِّصُونَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "صَغِيرَةً",
            "نَّكَثُوٓا۟",
            "ٱلتَّوَّابُ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "قُلْ هَلْ تَرَبَّصُونَ بِنَآ إِلَّآ إِحْدَى ٱلْحُسْنَيَيْنِ وَنَحْنُ نَتَرَبَّصُ بِكُمْ أَن يُصِيبَكُمُ ٱللَّهُ بِعَذَابٍ مِّنْ عِندِهِۦٓ أَوْ بِأَيْدِينَا فَتَرَبَّصُوٓا۟ إِنَّا مَعَكُم _____",
          "answer": "مُّتَرَبِّصُونَ",
          "options": [
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "حَرَجٌ",
            "عَهْدِهِمْ",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) waiting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "9:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "_____ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ﰨ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "قُلْ _____ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰹ",
            "أَنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "Spend"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ _____ أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "طَوْعًا",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "وَفِى",
            "طَوْعًا",
            "تَضُرُّوهُ"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا _____ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَوْ",
            "فَلْيَضْحَكُوا۟",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ _____ لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَرْهًا",
          "options": [
            "ٱنفِرُوا۟",
            "كَرْهًا",
            "قَوْمِ",
            "وَأَقَامَ"
          ],
          "translation": "unwillingly"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا _____ يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "عِندَ",
            "تُقَٰتِلُونَ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن _____ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "يُتَقَبَّلَ",
          "options": [
            "يُتَقَبَّلَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَقْوَىٰ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ _____ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "مِنكُمْ",
            "أَن",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ _____ كُنتُمْ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ _____ قَوْمًا فَٰسِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مَّنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "[you] are"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ _____ فَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "ذِمَّةً",
            "قَوْمًا",
            "إِنَّهُمْ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "قُلْ أَنفِقُوا۟ طَوْعًا أَوْ كَرْهًا لَّن يُتَقَبَّلَ مِنكُمْ إِنَّكُمْ كُنتُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "فَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "عِندَهُۥٓ",
            "ظَمَأٌ",
            "كَمَا",
            "فَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "9:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "_____ مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "عَهْدٌ",
            "وَمِنَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَمَا _____ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "مَنَعَهُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَنَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "prevents them"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ _____ تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "يَسْمَعَ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن _____ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "تُقْبَلَ",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "مِّنَ",
            "إِن",
            "رَحُبَتْ"
          ],
          "translation": "is accepted"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ _____ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ _____ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "نَفَقَٰتُهُمْ",
          "options": [
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "ﱧ",
            "نَفَقَٰتُهُمْ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their contributions"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ _____ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ٱسْتَـْٔذَنَكَ",
            "فَٱسْتَمْتَعْتُم",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ _____ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "أَنَّهُمْ",
            "بَعْدِ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ _____ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَثِيرًا",
            "حَسْبُهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ _____ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَبِرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "لَهُمْ",
            "وَبِرَسُولِهِۦ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and in His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ _____ يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "إِذَا",
            "وَلَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا _____ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "يَأْتُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَنَحْنُ",
            "نَعِيمٌ",
            "يَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "they come"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ _____ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَصَلَوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(to) the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "إِلَّا",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَقَعَدَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا _____ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ _____ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "كُسَالَىٰ",
          "options": [
            "كُسَالَىٰ",
            "مُرْجَوْنَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "يَسْمَعَ"
          ],
          "translation": "(are) lazy"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ _____ يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مَعَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا _____ إِلَّا وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "خَبَالًا",
            "فِى",
            "يُنفِقُونَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "they spend"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ _____ وَهُمْ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "إِلَّا",
            "يُضَٰهِـُٔونَ",
            "تُطَهِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا _____ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "وَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَمَا مَنَعَهُمْ أَن تُقْبَلَ مِنْهُمْ نَفَقَٰتُهُمْ إِلَّآ أَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَبِرَسُولِهِۦ وَلَا يَأْتُونَ ٱلصَّلَوٰةَ إِلَّا وَهُمْ كُسَالَىٰ وَلَا يُنفِقُونَ إِلَّا وَهُمْ _____",
          "answer": "كَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "وَقَعَدَ",
            "مَتَٰعُ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) unwilling"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "9:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "_____ تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "تَسُؤْهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So (let) not"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "فَلَا _____ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تُعْجِبْكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُعْجِبْكَ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "وَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "impress you"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَا",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ _____ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "أَوْ",
            "وَلَآ",
            "بَنَوْا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ _____ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدُهُمْ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُمْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "نَّكَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their children"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ﱍ",
            "فَيُحِلُّوا۟",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Allah intends"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ _____ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَلَىٰ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah intends"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لِيُعَذِّبَهُم",
          "options": [
            "أَنْ",
            "كَانَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "لِيُعَذِّبَهُم"
          ],
          "translation": "to punish them"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "إِن",
            "لَا",
            "بِهَا",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَأْتُونَ",
            "فِى",
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "أَلِيمٍ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "رَحُبَتْ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّذِى",
            "كَٰفِرُونَ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَتَزْهَقَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَتَزْهَقَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and should depart"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ _____ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّبَعُوهُ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "أَوَّلِ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "لَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "فَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "مَن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "9:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "وَيَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَيَحْلِفُونَ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And they swear"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ _____ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ﰾ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ _____ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ _____ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "لَمِنكُمْ",
          "options": [
            "لَمِنكُمْ",
            "وَلَا",
            "ﰾ",
            "بِأَن"
          ],
          "translation": "surely (are) of you"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ _____ هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سَيِّئًا",
            "وَصَلَوَٰتِ",
            "خِفَافًا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا _____ مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُم",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم _____ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "سَنُعَذِّبُهُم"
          ],
          "translation": "(are) of you"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ _____ قَوْمٌ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّهُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ",
            "يُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ _____ يَفْرَقُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "قَوْمٌ",
            "يُفْتَنُونَ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ إِنَّهُمْ لَمِنكُمْ وَمَا هُم مِّنكُمْ وَلَٰكِنَّهُمْ قَوْمٌ _____",
          "answer": "يَفْرَقُونَ",
          "options": [
            "أَبِٱللَّهِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "حَرَّمَ",
            "يَفْرَقُونَ"
          ],
          "translation": "(who) are afraid"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "9:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "_____ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّم",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ",
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "لَوْ _____ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "they could find"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ _____ أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "مَلْجَـًٔا",
          "options": [
            "مَلْجَـًٔا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَهْدٌ",
            "إِحْدَى"
          ],
          "translation": "a refuge"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا _____ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "ثَانِىَ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ _____ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "مَغَٰرَٰتٍ",
          "options": [
            "مَغَٰرَٰتٍ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "يُجَٰهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "caves"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ _____ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "أَنَّكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ _____ لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "مُدَّخَلًا",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مُدَّخَلًا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "a place to enter"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا _____ إِلَيْهِ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "لَّوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "لَّوَلَّوْا۟",
            "إِذَا",
            "مِّنكُمْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "surely, they would turn"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ _____ وَهُمْ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "عَفَا",
            "إِلَيْهِ",
            "وَقَوْمِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ _____ يَجْمَحُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "وَهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "لَوْ يَجِدُونَ مَلْجَـًٔا أَوْ مَغَٰرَٰتٍ أَوْ مُدَّخَلًا لَّوَلَّوْا۟ إِلَيْهِ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَجْمَحُونَ",
          "options": [
            "ٱلْخَوَالِفِ",
            "يَجْمَحُونَ",
            "مَعَنَا",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "run wild"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "9:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "_____ مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "يُضَٰهِـُٔونَ",
            "رَسُولَ",
            "وَمِنْهُم",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَمِنْهُم _____ يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "مَّن",
            "وَلَا",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن _____ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "يَلْمِزُكَ",
          "options": [
            "يَكْذِبُونَ",
            "لَخَرَجْنَا",
            "ﱒ",
            "يَلْمِزُكَ"
          ],
          "translation": "criticizes you"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ _____ ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّن",
            "خِلَٰفَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى _____ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "ٱلصَّدَقَٰتِ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "كُنتُمْ",
            "غِلْظَةً"
          ],
          "translation": "the charities"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ _____ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦٓ",
            "ٱلْجِزْيَةَ",
            "فَإِنْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ _____ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "أُعْطُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "أُعْطُوا۟",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "they are given"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ _____ رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "مِّنَ",
            "ﰩ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا _____ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "رَضُوا۟",
          "options": [
            "يُتَقَبَّلَ",
            "رَضُوا۟",
            "لَمْ",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "they are pleased"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ _____ لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "وَإِن",
            "لَا",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن _____ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "بَخِلُوا۟",
            "لَّمْ",
            "يَقُولُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ _____ مِنْهَآ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "يُعْطَوْا۟",
          "options": [
            "يُعْطَوْا۟",
            "كُلَّ",
            "عَن",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "they are given"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ _____ إِذَا هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "مِنْهَآ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَطَـُٔونَ",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ _____ هُمْ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "يُحِلُّونَهُۥ",
            "إِذَا",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "وَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا _____ يَسْخَطُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "هُمْ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "تَّابَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَمِنْهُم مَّن يَلْمِزُكَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ فَإِنْ أُعْطُوا۟ مِنْهَا رَضُوا۟ وَإِن لَّمْ يُعْطَوْا۟ مِنْهَآ إِذَا هُمْ _____",
          "answer": "يَسْخَطُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "حَكِيمٌ",
            "يَسْخَطُونَ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) enraged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "9:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "_____ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلَوْ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَلَوْ _____ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "[that] they"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ _____ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "رَضُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَضُوا۟",
            "حَكِيمٌ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(were) satisfied"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ _____ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "مَرَّةٍ"
          ],
          "translation": "(with) what"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَزَالُ",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah gave them"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ _____ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هُوَ",
            "يَهْدِى",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Allah gave them"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "فِى",
            "ﰍ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "مِّنَ",
            "يَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "حَسْبُنَا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَأَمَّا",
            "حَسْبُنَا"
          ],
          "translation": "Sufficient for us"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا _____ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَّهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "سَيُؤْتِينَا",
          "options": [
            "قُلِ",
            "فِى",
            "مِن",
            "سَيُؤْتِينَا"
          ],
          "translation": "Allah will give us"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا _____ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "لَآ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Allah will give us"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰃ",
            "لَهُمْ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن _____ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ _____ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥٓ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "سُورَةٌ",
            "مِنْ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ _____ إِلَى ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "عَمَلَكُمْ",
            "إِنَّآ",
            "سَمِيعٌ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ _____ ٱللَّهِ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "يَرْضَىٰ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى _____ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يَكُونُ",
            "قُرُبَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ رَضُوا۟ مَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ سَيُؤْتِينَا ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَرَسُولُهُۥٓ إِنَّآ إِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "رَٰغِبُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَٰغِبُونَ",
            "عَنِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "turn our hopes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "9:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "_____ ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "إِنَّمَا _____ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّدَقَٰتُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلصَّدَقَٰتُ",
            "أَوْفَىٰ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "the charities"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ _____ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِلْفُقَرَآءِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مَآ",
            "يَشَآءُ",
            "لِلْفُقَرَآءِ"
          ],
          "translation": "(are) for the poor"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ _____ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
          "options": [
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "عَذَابٌ",
            "يَرْغَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and the needy"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ _____ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْعَٰمِلِينَ",
          "options": [
            "ظَمَأٌ",
            "وَثَمُودَ",
            "وَٱلْعَٰمِلِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "and those who collect"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ _____ وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "يَجِدُونَ",
            "عَلَيْهَا",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا _____ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُؤَلَّفَةِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "حَقًّا",
            "وَٱلْإِنجِيلِ",
            "وَٱلْمُؤَلَّفَةِ"
          ],
          "translation": "and the ones inclined"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ _____ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "مُعْجِزِى",
            "سَبِيلِ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ _____ ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
            "إِذْ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى _____ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلرِّقَابِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلرِّقَابِ",
            "أَلَّا",
            "عَٰهَدَ"
          ],
          "translation": "the (freeing of) the necks"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ _____ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْغَٰرِمِينَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "تَسُؤْهُمْ",
            "وَٱلْغَٰرِمِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and for those in debt"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "يَكُ",
            "ﰼ",
            "مِن",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى _____ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "عَرَضًا",
            "سَبِيلِ",
            "أَنَّكُمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ _____ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَتُوبُوا۟",
            "فَخَلُّوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "كَآفَّةً"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱبْنِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱبْنِ",
            "كَلِمَةَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "and the wayfarer "
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ _____ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "كَفَرْتُم"
          ],
          "translation": "and the wayfarer "
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَرِيضَةً",
          "options": [
            "فَرِيضَةً",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَيُحَرِّمُونَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "an obligation"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَءَاتَوُا۟",
            "يَتَوَلَّوْا۟",
            "مِّنَ",
            "ٱتَّبَعُوهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلُوبُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "فَبَشِّرْهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱔ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "إِنَّمَا ٱلصَّدَقَٰتُ لِلْفُقَرَآءِ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱلْعَٰمِلِينَ عَلَيْهَا وَٱلْمُؤَلَّفَةِ قُلُوبُهُمْ وَفِى ٱلرِّقَابِ وَٱلْغَٰرِمِينَ وَفِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ فَرِيضَةً مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "9:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَمِنْهُمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "رَسُولِهِۦٓ",
            "وَمِنْهُمُ"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَمِنْهُمُ _____ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰕ",
            "ٱلثَّلَٰثَةِ",
            "فَرِحَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ _____ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْذُونَ",
          "options": [
            "يُؤْذُونَ",
            "وَهُمْ",
            "وَأَمَّا",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "hurt"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ _____ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّبِىَّ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "دَرَجَةً",
            "بِكُمُ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ _____ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ﰣ",
            "وَنُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ _____ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَرَادُوا۟",
            "ﱣ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "He is"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ _____ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُذُنٌ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَقُمْ",
            "أُذُنٌ",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "(all) ear"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ _____ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "هُمُ",
            "مُدَّتِهِمْ",
            "ٱنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ _____ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُذُنُ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "أُذُنُ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "تَقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "An ear"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ _____ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "خَيْرٍ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "جَزَآءُ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "تُتْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) goodness"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تُصِبْكَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ _____ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "he believes"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ _____ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "نَارِ",
            "رَسُولِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَيُؤْمِنُ",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "وَيُؤْمِنُ",
            "أَوْ",
            "سَأَلْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "and believes"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ _____ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "أَوْفَىٰ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَخُوضُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and (is) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ _____ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَإِن",
            "رَّحِيمٌ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﱏ",
            "ﰾ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَظَهَرَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ _____ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَيَيْنِ",
            "بَعْدِ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ _____ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْذُونَ",
          "options": [
            "وَتَأْبَىٰ",
            "يُؤْذُونَ",
            "تُصَلِّ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "hurt"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ _____ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "رَسُولَ",
          "options": [
            "رَسُولَ",
            "إِلَّا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "ﱽ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "حَزَنًا",
            "تَحْتِهَا",
            "لَهُمْ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَقُلِ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَمِنْهُمُ ٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ ٱلنَّبِىَّ وَيَقُولُونَ هُوَ أُذُنٌ قُلْ أُذُنُ خَيْرٍ لَّكُمْ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَيُؤْمِنُ لِلْمُؤْمِنِينَ وَرَحْمَةٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مِنكُمْ وَٱلَّذِينَ يُؤْذُونَ رَسُولَ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَيَيْنِ",
            "أَلِيمٌ",
            "يَحْلِفُونَ",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "9:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يُحِبُّ",
            "يَحْلِفُونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "They swear"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "يَحْلِفُونَ _____ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "تَقُمْ",
            "حَسْبُنَا",
            "لِيَتُوبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ _____ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرْتُم",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ _____ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِيُرْضُوكُمْ",
          "options": [
            "بَايَعْتُم",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "ٱثْنَا",
            "لِيُرْضُوكُمْ"
          ],
          "translation": "to please you"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ _____ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مَعَكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ _____ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥٓ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "إِن",
            "وَرَسُولُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ _____ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "أَفَمَنْ",
            "أَحَقُّ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "(have) more right"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ _____ يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "أَن",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "عَنِتُّمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن _____ إِن كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُرْضُوهُ",
          "options": [
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
            "يُرْضُوهُ",
            "ٱلْجِزْيَةَ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they should please Him"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ _____ كَانُوا۟ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَّمَسْجِدٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن _____ مُؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "وَطَعَنُوا۟",
            "فِى",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ لِيُرْضُوكُمْ وَٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥٓ أَحَقُّ أَن يُرْضُوهُ إِن كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُؤْمِنِينَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱعْتَرَفُوا۟",
            "ٱلْفِتْنَةِ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "9:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "_____ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "ﱟ",
            "قَوْمًا",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "أَلَآ",
            "مَلْجَأَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ _____ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ _____ يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُرْضُوهُ",
            "مَن",
            "مُّقِيمٌ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يُحَادِدِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰗ",
            "يُحَادِدِ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "opposes"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ _____ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "كُفْرًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ _____ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "أَحْبَارَهُمْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فَأَنَّ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "ٱتَّخَذُوٓا۟",
            "فَأَنَّ",
            "يُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "[then] that"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ _____ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "لَهُۥ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "نَارَ",
          "options": [
            "نَارَ",
            "تُصِبْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهَآ"
          ],
          "translation": "(is the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ _____ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلصَّدَقَٰتِ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدًا",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "عَلَّٰمُ",
            "خَٰلِدًا",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا _____ ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﱊ",
            "فِيهَا",
            "وَلَهُمْ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا _____ ٱلْخِزْىُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَخْمَصَةٌ",
            "فَرِحُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْخِزْىُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْخِزْىُ",
            "زَادُوكُمْ",
            "بِخَلَٰقِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) the disgrace"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّهُۥ مَن يُحَادِدِ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ فَأَنَّ لَهُۥ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدًا فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْخِزْىُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "يَحْذَرُونَ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "9:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "_____ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "يَحْذَرُ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَحْذَرُ",
            "أَلِيمٌ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "يَحْذَرُ _____ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَأَجْدَرُ",
            "بِعَذَابٍ",
            "تَقُمْ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن _____ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "تُنَزَّلَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تُنَزَّلَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "إِيَّاهُ"
          ],
          "translation": "be revealed"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ _____ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "تُعْجِبْكَ",
            "يَوْمَ",
            "يُبَشِّرُهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ _____ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "يَكْذِبُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "سُورَةٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ _____ بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "تُنَبِّئُهُم",
          "options": [
            "يَكْسِبُونَ",
            "تُنَبِّئُهُم",
            "مَعَ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "informing them"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم _____ فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﱩ",
            "ﱋ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا _____ قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَٱسْتَمْتَعُوا۟",
            "أَعْمَٰلِهِمْ",
            "ٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى _____ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "مُؤْمِنِينَ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ _____ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "يَعْلَمِ",
            "مَا",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَهْزِءُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مُرْجَوْنَ",
            "ٱسْتَهْزِءُوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Mock"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَمُحِيطَةٌۢ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ _____ مُخْرِجٌ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَّا تَحْذَرُونَ",
          "answer": "مُخْرِجٌ",
          "options": [
            "مُخْرِجٌ",
            "عَلَى",
            "بَدَءُوكُمْ",
            "مَعَنَا"
          ],
          "translation": "(will) bring forth"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ _____ تَحْذَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "وَٱلْأَنصَارِ",
            "مَّا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "يَحْذَرُ ٱلْمُنَٰفِقُونَ أَن تُنَزَّلَ عَلَيْهِمْ سُورَةٌ تُنَبِّئُهُم بِمَا فِى قُلُوبِهِمْ قُلِ ٱسْتَهْزِءُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ مُخْرِجٌ مَّا _____",
          "answer": "تَحْذَرُونَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "يَعْلَمُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "تَحْذَرُونَ"
          ],
          "translation": "you fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "9:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "_____ سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "ﱷ",
            "عَمَلَكُمْ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَلَئِن _____ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَأَلْتَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "لَكُمْ",
            "سَأَلْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ _____ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سَبِيلِ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "surely they will say"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ _____ كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا _____ نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "كُنَّا",
            "بِعَذَابٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا _____ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "نَخُوضُ",
          "options": [
            "نَخُوضُ",
            "وَيُمِيتُ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "conversing"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ _____ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَنَلْعَبُ",
          "options": [
            "لَا",
            "تُعْجِبْكَ",
            "وَيَوْمَ",
            "وَنَلْعَبُ"
          ],
          "translation": "and playing"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ _____ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱثْنَا",
            "بِهِ",
            "لِلْخُرُوجِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ _____ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَبِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَزَادَتْهُمْ",
            "أَبِٱللَّهِ",
            "سَبْعِينَ"
          ],
          "translation": "Is it Allah"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ _____ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "طَيِّبَةً",
            "وَءَايَٰتِهِۦ",
            "وَبِئْسَ",
            "ٱثْنَا"
          ],
          "translation": "and His Verses"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ _____ كُنتُمْ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰلٌ",
            "وَلَا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ _____ تَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "نَتَرَبَّصُ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَزَنًا"
          ],
          "translation": "(that) you were"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَلَئِن سَأَلْتَهُمْ لَيَقُولُنَّ إِنَّمَا كُنَّا نَخُوضُ وَنَلْعَبُ قُلْ أَبِٱللَّهِ وَءَايَٰتِهِۦ وَرَسُولِهِۦ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "وَأَيَّدَهُۥ"
          ],
          "translation": "mocking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "9:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "_____ تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰋ",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "يُصِيبَكُمُ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "لَا _____ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "تَعْتَذِرُوا۟",
          "options": [
            "تَعْتَذِرُوا۟",
            "ﱁ",
            "وَيُقِيمُونَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "make excuse"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ _____ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "عَهْدَهُمْ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ _____ بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَفَرْتُم",
          "options": [
            "كَفَرْتُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰰ",
            "مَوْلَىٰنَا"
          ],
          "translation": "you have disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم _____ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلَى",
            "بَعْدَ",
            "سَأَلْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ _____ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِيمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَعَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "your belief"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ _____ نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "كَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن _____ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَّعْفُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "عَن",
            "نَّعْفُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "We pardon"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ _____ طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "مِن",
            "تَرَبَّصُونَ",
            "عَن",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن _____ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةٍ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "هُمْ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "كَسَادَهَا"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ _____ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "مِّنكُمْ",
            "بَعْضٍ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ _____ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "نُعَذِّبْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُعَذِّبْ",
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We will punish"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ _____ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةًۢ",
          "options": [
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰑ",
            "طَآئِفَةًۢ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ _____ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ _____ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "لَا تَعْتَذِرُوا۟ قَدْ كَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ إِن نَّعْفُ عَن طَآئِفَةٍ مِّنكُمْ نُعَذِّبْ طَآئِفَةًۢ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى",
            "مُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "9:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "_____ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "The hypocrite men"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ _____ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and the hypocrite women"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ _____ مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُم",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "ٱلدِّينِ",
            "عَلَىٰ",
            "بَعْضُهُم"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم _____ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِّنۢ",
            "عَيْلَةً",
            "فَٱنْهَارَ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ _____ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "عَلَى",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ _____ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "يَأْمُرُونَ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "They enjoin"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ _____ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِٱلْمُنكَرِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ _____ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَيَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "فَٱقْعُدُوا۟",
            "وَءَاتَى",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ _____ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَلَمَّا",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "لَٰكِنِ",
            "ٱلْمَعْرُوفِ",
            "عَلَّٰمُ"
          ],
          "translation": "(is) the right"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ _____ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَيَقْبِضُونَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَيَقْبِضُونَ",
            "بَرَآءَةٌ",
            "ٱلْأَعْرَابُ"
          ],
          "translation": "and they close"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ _____ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "حَوْلَهُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ _____ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "رَضُوا۟",
            "أَنَّهُمْ",
            "سَكَنٌ"
          ],
          "translation": "They forget"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ _____ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُعَذِّبُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ _____ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَنَسِيَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "فَنَسِيَهُمْ",
            "ﰦ",
            "مَرْصَدٍ"
          ],
          "translation": "so He has forgotten them"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِن",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَمَسَٰكِنُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عُدَّةً",
            "حَكِيمٌ",
            "فَأَعْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "فَٱسْتَبْشِرُوا۟",
            "إِنِ",
            "هُمُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "they (are)"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "ٱلْمُنَٰفِقُونَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتُ بَعْضُهُم مِّنۢ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمُنكَرِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمَعْرُوفِ وَيَقْبِضُونَ أَيْدِيَهُمْ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَنَسِيَهُمْ إِنَّ ٱلْمُنَٰفِقِينَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَسَيَرَى",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "9:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "غَفُورٌ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَعَدَ _____ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "عِندَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has promised"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "زِيَادَةٌ"
          ],
          "translation": "the hypocrite men"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
          "options": [
            "فَسِيحُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the hypocrite women"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ _____ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "وَٱلْكُفَّارَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ _____ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "نَارَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "نَارَ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُحَرِّمُونَ"
          ],
          "translation": "Fire"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "سَبِيلَهُمْ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ _____ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "فَرِحَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "they (will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ _____ هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَن",
            "كَانُوا۟",
            "وَأَوْلَٰدًا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "بِأَن",
            "عَدُوًّا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "It (is)"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ _____ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "حَسْبُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنزَلَ",
            "حَسْبُهُمْ"
          ],
          "translation": "sufficient for them"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ _____ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَلَعَنَهُمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَعَنَهُمُ",
            "فِيهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱئْذَن",
            "فَإِن",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah has cursed them"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ _____ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "وَبِرَسُولِهِۦ",
            "فِيهَا",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ _____ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "فَيُحِلُّوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "يَجْمَحُونَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ وَٱلْكُفَّارَ نَارَ جَهَنَّمَ خَٰلِدِينَ فِيهَا هِىَ حَسْبُهُمْ وَلَعَنَهُمُ ٱللَّهُ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّقِيمٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا",
            "مُّقِيمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "enduring"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "9:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "_____ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "دِينَ",
            "لَهُم",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "Like those"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "كَٱلَّذِينَ _____ قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "لَا",
            "مِن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن _____ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "أَرْبَعَةَ",
            "وَلْيَبْكُوا۟",
            "قَبْلِكُمْ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ _____ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "رَسُولِهِ",
            "كَانُوٓا۟",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ _____ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أَشَدَّ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "mightier"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ _____ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ﱿ",
            "عَنْهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ _____ وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "كَآفَّةً",
            "عَلِيمٌ",
            "قُوَّةً",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً _____ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرَ",
          "options": [
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَكْثَرَ",
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ"
          ],
          "translation": "and more abundant"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ _____ وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلًا",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "إِن",
            "أَمْوَٰلًا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(in) wealth"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا _____ فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدًا",
          "options": [
            "مِن",
            "عِدَّةَ",
            "وَمِنْهُمُ",
            "وَأَوْلَٰدًا"
          ],
          "translation": "and children"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا _____ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَمْتَعُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَسْتَغْفِرُوا۟",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "فَٱسْتَمْتَعُوا۟"
          ],
          "translation": "So they enjoyed"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ _____ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِخَلَٰقِهِمْ",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "يُهْلِكُونَ",
            "ﱺ",
            "فَٱقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "their portion"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ _____ بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَمْتَعْتُم",
          "options": [
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "ﰧ",
            "فَٱسْتَمْتَعْتُم",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and you have enjoyed"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم _____ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِخَلَٰقِكُمْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "يُحِبُّ",
            "بِخَلَٰقِكُمْ"
          ],
          "translation": "your portion"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ _____ ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "يُهْلِكُونَ",
            "أَجِدُ",
            "كَمَا",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱسْتَمْتَعَ",
          "options": [
            "ٱسْتَمْتَعَ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنفُسِهِم"
          ],
          "translation": "enjoyed"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ _____ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "بِخَلَٰقِكُمْ",
            "ٱسْتَهْزِءُوٓا۟"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن _____ بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قَبْلِكُم",
          "options": [
            "قَبْلِكُم",
            "مِن",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم _____ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "بِخَلَٰقِهِمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "وَلَا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "their portion"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ _____ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَخُضْتُمْ",
          "options": [
            "وَخُضْتُمْ",
            "لَّا",
            "إِنَّمَا",
            "أَجِدُ"
          ],
          "translation": "and you indulge"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ _____ خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "كَٱلَّذِى",
            "بَدَءُوكُمْ",
            "وَٱلْعَٰمِلِينَ"
          ],
          "translation": "like the one who"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى _____ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "خَاضُوٓا۟",
          "options": [
            "تُعْجِبْكَ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "خَاضُوٓا۟",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "indulges (in idle talk)"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ _____ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَسْتَغْفِرُوا۟",
            "فِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِمَقْعَدِهِمْ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "حَبِطَتْ",
          "options": [
            "خَرَجُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱبْنُ",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "worthless"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "وَبَشِّرِ",
            "مِنْ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(are) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَعْلَمُهُمْ",
            "فِى",
            "يُبَيِّنَ",
            "تَفِيضُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "أَهْلِ",
            "وَرُهْبَٰنَهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "كَانَ",
            "مُصِيبَةٌ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "and (in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ هُمُ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "رَسُولِ",
            "فِى",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "يُحِبُّونَ",
            "هُمُ",
            "سِرَّهُمْ",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "كَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُمْ كَانُوٓا۟ أَشَدَّ مِنكُمْ قُوَّةً وَأَكْثَرَ أَمْوَٰلًا وَأَوْلَٰدًا فَٱسْتَمْتَعُوا۟ بِخَلَٰقِهِمْ فَٱسْتَمْتَعْتُم بِخَلَٰقِكُمْ كَمَا ٱسْتَمْتَعَ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِكُم بِخَلَٰقِهِمْ وَخُضْتُمْ كَٱلَّذِى خَاضُوٓا۟ أُو۟لَٰٓئِكَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْخَٰسِرُونَ",
            "مُؤْمِنٍ",
            "بِٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "(are) the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "9:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "_____ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَمْ",
            "إِذَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "Has not"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "أَلَمْ _____ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يَأْتِهِمْ",
          "options": [
            "ٱعْتَرَفُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "يَأْتِهِمْ"
          ],
          "translation": "come to them"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "نَبَأُ",
          "options": [
            "نَبَأُ",
            "مَلْجَأَ",
            "ٱلنِّفَاقِ",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ _____ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "كَثِيرًا",
            "مِن",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن _____ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "يَرْغَبُوا۟",
            "غَيْظَ",
            "طَآئِفَةٌ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِمَا",
            "قَوْمِ",
            "لِيَتُوبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ _____ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "نُوحٍ",
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ _____ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَعَادٍ",
          "options": [
            "يَلْمِزُونَ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "وَعَادٍ",
            "لِيُؤْذَنَ"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ _____ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَثَمُودَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَثَمُودَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَقَوْمِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "أَن",
            "يُرَدُّونَ",
            "وَقَوْمِ"
          ],
          "translation": "and (the) people"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ _____ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "يُحَرِّمُونَ",
            "لَا",
            "يَتُوبَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ _____ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "وَأَصْحَٰبِ",
            "ٱلْيَهُودُ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ _____ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَا",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "(of) Madyan"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ _____ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ",
          "options": [
            "مَآ",
            "بَعْدِ",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and the towns overturned"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ _____ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَتَتْهُمْ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "أَتَتْهُمْ",
            "كَلَٰمَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Came to them"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رُسُلُهُم",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "رُسُلُهُم",
            "لَا",
            "تَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "their Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم _____ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مِّنْهُ",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "سَيُصِيبُ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَتَفْرِيقًۢا",
            "تَخْرُجُوا۟",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا _____ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عُزَيْرٌ",
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "كَانَ",
            "لَّوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ _____ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَحُبَتْ",
            "إِلَّا",
            "عَدُوًّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "لِيَظْلِمَهُمْ",
          "options": [
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "وَيَتَوَلَّوا۟",
            "أَلِيمٍ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "to wrong them"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ _____ كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ﱷ",
            "بِكُمْ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "بِأَن",
            "كَانُوٓا۟",
            "لَقَدْ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "they were (to)"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "أَلَمْ يَأْتِهِمْ نَبَأُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَوْمِ نُوحٍ وَعَادٍ وَثَمُودَ وَقَوْمِ إِبْرَٰهِيمَ وَأَصْحَٰبِ مَدْيَنَ وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ أَتَتْهُمْ رُسُلُهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِن كَانُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَوْ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "فَأَعْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "doing wrong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "9:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "_____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "And the believing men"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَهُمْ",
            "ٱنسَلَخَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ _____ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "إِنَّ",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ _____ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "غَيْظَ",
            "مُخْزِى",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "(of) others"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "يَأْمُرُونَ",
            "عَلَى",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "They enjoin"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ _____ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "وَتَعْلَمَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "يَنَالُونَ",
            "لَكُمْ",
            "عَنِ",
            "دَآئِرَةُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُقِيمُونَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "مِّن",
            "وَيُقِيمُونَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "and they establish"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ _____ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "وَسَيَرَى",
            "هُمُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُؤْتُونَ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ _____ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "فِيكُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُطِيعُونَ",
          "options": [
            "يُتَقَبَّلَ",
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "ﰅ",
            "وَيُطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "and they obey"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ _____ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱنصَرَفُوا۟",
            "يُظَٰهِرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ضِرَارًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥٓ",
          "options": [
            "أُسِّسَ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "بَعْدِ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ _____ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَعْتَذِرُونَ",
            "أَعَدَّ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "سَيَرْحَمُهُمُ",
          "options": [
            "سَيَرْحَمُهُمُ",
            "لَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "Allah will have mercy on them"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَظْلِمُوا۟",
            "كَمَا",
            "أَتَوْكَ"
          ],
          "translation": "Allah will have mercy on them"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ _____ ٱللَّهَ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَيْلَةً",
            "إِنَّ",
            "فَإِن",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "رِجْسًا",
            "يَخْشَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "تَقُمْ",
            "عَزِيزٌ",
            "ﱳ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتُ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ يَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَيُطِيعُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ سَيَرْحَمُهُمُ ٱللَّهُ إِنَّ ٱللَّهَ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "مَغَٰرَٰتٍ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "9:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَآ",
            "يُنفِقُ",
            "وَعَدَ"
          ],
          "translation": "(Has been) promised"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَعَدَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَّمَسْجِدٌ",
            "ٱلذَّهَبَ"
          ],
          "translation": "(to) the believing men"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "أَرْبَابًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَنَّ",
            "أَن",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "مَغْرَمًا",
            "مِنْ",
            "يُنفِقُ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَلِيُنذِرُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "فِى",
            "تَحْتِهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﱮ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "وَإِمَّا",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِن",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْخَوَالِفِ",
            "وَأَذَٰنٌ",
            "فِيهَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَسَٰكِنَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ثَانِىَ",
            "مِنَ",
            "وَمَسَٰكِنَ"
          ],
          "translation": "and dwellings"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ _____ فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "كَانَ",
            "طَيِّبَةً",
            "يَهْدِى",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً _____ جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﱋ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "فِى",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى _____ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْفِضَّةَ",
            "مَا",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ _____ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "عَدْنٍ",
            "مَرَدُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) everlasting bliss"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ _____ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنٌ",
          "options": [
            "نَفَقَةً",
            "إِلَّا",
            "ٱلتَّوَّابُ",
            "وَرِضْوَٰنٌ"
          ],
          "translation": "But the pleasure"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ _____ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "رِجْسٌ",
            "مِّنَ",
            "وَصَلَوَٰتِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ _____ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱللَّهِ",
            "خُلِّفُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَكْبَرُ",
            "قَبْلُ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "فَإِنَّ",
            "ءَامَنَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "خَرَجُوا۟",
            "نَسُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "أَخْلَفُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ أَكْبَرُ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "لَّهُمْ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "9:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "O Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَٰهِدِ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "عَذَابٌ",
            "جَٰهِدِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Strive (against)"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ _____ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ _____ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "and the hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ _____ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱغْلُظْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "ﱆ",
            "وَٱغْلُظْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "and be stern"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ _____ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْمًۢا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "وَمَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And their abode"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰجِدُونَ",
            "إِنَّ",
            "عَلِيمٌ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "ﰋ",
            "وَبِئْسَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and wretched"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ جَٰهِدِ ٱلْكُفَّارَ وَٱلْمُنَٰفِقِينَ وَٱغْلُظْ عَلَيْهِمْ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﰸ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "9:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "يَحْلِفُونَ",
            "لَكُمْ",
            "يُحْمَىٰ",
            "يَلْمِزُكَ"
          ],
          "translation": "They swear"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "يَحْلِفُونَ _____ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ _____ قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَعَكُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(that) they said nothing"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا _____ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَسَتُرَدُّونَ",
            "طَآئِفَةًۢ",
            "قَالُوا۟",
            "فَأَعْرِضُوا۟"
          ],
          "translation": "(that) they said nothing"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ _____ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "جِبَاهُهُمْ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "while certainly"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ _____ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَامَنَ",
            "نَحْنُ",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ _____ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "كَلِمَةَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَهُمْ",
            "كَلِمَةَ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ _____ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَتَوْكَ",
            "يَرْضَىٰ",
            "ٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ _____ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَكَفَرُوا۟",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "وَكَفَرُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "and disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ _____ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "بَعْدَ",
            "مَآ",
            "إِسْلَٰمِهِمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ _____ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "إِسْلَٰمِهِمْ",
          "options": [
            "صَدَقَةً",
            "إِسْلَٰمِهِمْ",
            "وَلِيُنذِرُوا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "their (pretense of) Islam"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ _____ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَهَمُّوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَهَمُّوا۟",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and planned"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ _____ لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِمَا",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "مَسْجِدًا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا _____ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَلِيجَةً",
            "لَمْ",
            "أَحَدٍ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ _____ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَنَالُوا۟",
          "options": [
            "يَنَالُوا۟",
            "جَٰهِدِ",
            "يَتَّخِذُوا۟",
            "يُضَٰهِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "they could attain"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ _____ نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَيَنصُرْكُمْ",
            "وَمَا",
            "وَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا _____ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "نَقَمُوٓا۟",
          "options": [
            "وَقُلِ",
            "نَقَمُوٓا۟",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "يَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they were resentful"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ _____ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ _____ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَلَى",
            "أَنْ",
            "تُعْجِبْكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أَغْنَىٰهُمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَكُمْ",
            "سَبْعِينَ",
            "أَغْنَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "Allah had enriched them"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ _____ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "حَرِيصٌ",
            "مَا",
            "وَصَلِّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah had enriched them"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "وَرَسُولِهِۦٓ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "تُطَهِّرُهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن _____ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "فِى",
            "فَضْلِهِۦ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ _____ يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "فَإِن",
            "ﰉ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن _____ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَتُوبُوا۟",
          "options": [
            "وَيَأْبَى",
            "يَتُوبُوا۟",
            "فِى",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "they repent"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ _____ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "يَكُ",
            "عُزَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ _____ لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "تُغْنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا _____ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَّهُمْ",
            "بِإِحْسَٰنٍ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ _____ يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "فَٱقْعُدُوا۟",
            "لَقَدِ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن _____ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يَتَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "لِيُضِلَّ",
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "فِيهَآ",
            "يَتَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ _____ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يُعَذِّبْهُمُ",
          "options": [
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "مُخْرِجٌ",
            "إِلَى",
            "أَحْبَارَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah will punish them"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ _____ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أُنزِلَتْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will punish them"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ _____ أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "عَذَابًا",
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "أَن",
            "لَهُمْ",
            "أَلِيمًا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "painful"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْجِزْيَةَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِٱلْمُنكَرِ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "and (in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ءَاتَىٰنَا",
            "أَخْبَارِكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لِّى",
            "جَزَآءًۢ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ _____ ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "مِن",
            "أَحَبَّ",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن _____ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "يَلُونَكُم",
            "لَا",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ _____ نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِسْلَٰمِهِمْ",
            "وَلَا",
            "لِّمَنْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "يَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ مَا قَالُوا۟ وَلَقَدْ قَالُوا۟ كَلِمَةَ ٱلْكُفْرِ وَكَفَرُوا۟ بَعْدَ إِسْلَٰمِهِمْ وَهَمُّوا۟ بِمَا لَمْ يَنَالُوا۟ وَمَا نَقَمُوٓا۟ إِلَّآ أَنْ أَغْنَىٰهُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ مِن فَضْلِهِۦ فَإِن يَتُوبُوا۟ يَكُ خَيْرًا لَّهُمْ وَإِن يَتَوَلَّوْا۟ يُعَذِّبْهُمُ ٱللَّهُ عَذَابًا أَلِيمًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُمْ فِى ٱلْأَرْضِ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرٍ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "نَصِيرٍ"
          ],
          "translation": "a helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "9:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "_____ مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "مَآ",
            "ﰗ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "And among them"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "وَمِنْهُم _____ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "أَوْ",
            "مَّنْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ _____ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَٰهَدَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَٰهَدَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "made a covenant"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ _____ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَرْهًا",
            "ٱلثَّلَٰثَةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُنفِقُ"
          ],
          "translation": "(with) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ _____ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "إِن",
            "لَئِنْ",
            "فِرْقَةٍ",
            "زَادُوكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ _____ مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ءَاتَىٰنَا",
          "options": [
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "ءَاتَىٰنَا",
            "عَنْهُمْ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "He gives us"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا _____ فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ﱫ",
            "مِن",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن _____ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "هُم",
            "فَضْلِهِۦ",
            "حَكِيمٌ",
            "يَلْمِزُكَ"
          ],
          "translation": "His bounty"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ _____ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَنَصَّدَّقَنَّ",
          "options": [
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "لَنَصَّدَّقَنَّ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "surely we will give charity"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَلَنَكُونَنَّ",
          "options": [
            "وَتَفْرِيقًۢا",
            "وَلَنَكُونَنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and surely we will be"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "وَمِنْهُم مَّنْ عَٰهَدَ ٱللَّهَ لَئِنْ ءَاتَىٰنَا مِن فَضْلِهِۦ لَنَصَّدَّقَنَّ وَلَنَكُونَنَّ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "يَفْرَقُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ﱚ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "9:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "_____ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "عَن",
            "وَلِىٍّ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "فَلَمَّآ _____ مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُم",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُم",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "وَلَيَحْلِفُنَّ"
          ],
          "translation": "He gave them"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم _____ فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىٰ",
            "أَيْمَٰنَهُم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن _____ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "جَهَنَّمُ",
            "تَرْضَوْا۟",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ _____ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَخِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَرْهًا",
            "بَخِلُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "they became stingy"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ _____ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ",
            "مَعَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ _____ وَّهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَتَوَلَّوا۟",
          "options": [
            "يُبَشِّرُهُمْ",
            "ﱑ",
            "وَتَوَلَّوا۟",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "and turned away"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَّهُم",
          "options": [
            "وَّهُم",
            "لَكُم",
            "قُلُوبِهِم",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "فَلَمَّآ ءَاتَىٰهُم مِّن فَضْلِهِۦ بَخِلُوا۟ بِهِۦ وَتَوَلَّوا۟ وَّهُم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَا",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "(were) averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "9:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "_____ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "فَأَعْقَبَهُمْ",
          "options": [
            "أُنزِلَتْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَأَعْقَبَهُمْ"
          ],
          "translation": "So He penalized them"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ _____ فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "نِفَاقًا",
          "options": [
            "ٱلشُّهُورِ",
            "فَلَن",
            "عَنكَ",
            "نِفَاقًا"
          ],
          "translation": "(with) hypocrisy"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا _____ قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﱤ",
            "هُوَ",
            "أَلِيمٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى _____ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "عَذَابٌ",
            "يَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ _____ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ _____ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "يَوْمِ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ _____ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "يَلْقَوْنَهُۥ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "يَلْقَوْنَهُۥ",
            "إِنَّكُمْ",
            "عَدُوٍّ"
          ],
          "translation": "when they will meet Him"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ _____ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "يُحْىِۦ",
            "وَثِقَالًا",
            "لِمَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ _____ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "أَخْلَفُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "أَخْلَفُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "they broke"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ _____ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَعَكُم",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "(the covenant with) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "تُبْتُمْ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ وَبِمَا كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "وَعَدُوهُ",
          "options": [
            "وَمِنْهُمُ",
            "وَنُفَصِّلُ",
            "وَعَدُوهُ",
            "وَٱلْأَنصَارِ"
          ],
          "translation": "they had promised Him"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ _____ كَانُوا۟ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "وَبِمَا",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَبِمَا",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "وَرَسُولِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and because"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا _____ يَكْذِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱتَّبَعُوهُم",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "فَأَعْقَبَهُمْ نِفَاقًا فِى قُلُوبِهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ يَلْقَوْنَهُۥ بِمَآ أَخْلَفُوا۟ ٱللَّهَ مَا وَعَدُوهُ وَبِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْذِبُونَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "يَكْذِبُونَ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "9:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "_____ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "خُذْ",
            "غَفُورٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "ﱵ",
            "نَارِ"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَحَدًا",
            "أُذُنُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "صَرَفَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "يُغْنِيكُمُ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "سِرَّهُمْ",
          "options": [
            "عَهْدِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "سِرَّهُمْ",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ"
          ],
          "translation": "their secret"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "وَنَجْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "بِنَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْ",
            "وَنَجْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and their secret conversation"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ _____ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَشَدَّ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ _____ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "أَتَخْشَوْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عَلَّٰمُ",
          "options": [
            "طَآئِفَةٌ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَلَمْ",
            "عَلَّٰمُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ سِرَّهُمْ وَنَجْوَىٰهُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ عَلَّٰمُ _____",
          "answer": "ٱلْغُيُوبِ",
          "options": [
            "مِن",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "9:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "_____ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰄ",
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَلْمِزُونَ",
          "options": [
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "هُوَ",
            "بِمَا",
            "يَلْمِزُونَ"
          ],
          "translation": "criticize"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُطَّوِّعِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُطَّوِّعِينَ",
            "وَلَا",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ"
          ],
          "translation": "the ones who give willingly"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "عِدَّةَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ _____ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَنُفَصِّلُ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لِأَمْرِ",
            "فِى",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى _____ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّدَقَٰتِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "مِّنكُمْ",
            "تَحْتَهَا",
            "ٱلصَّدَقَٰتِ"
          ],
          "translation": "the charities"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ _____ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "يُضِيعُ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ _____ يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "يُجَٰهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا _____ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "فَرِيضَةً",
            "إِن",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "find"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ _____ جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلشُّهُورِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَجِّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا _____ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "جُهْدَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "أَتَخْشَوْنَهُمْ",
            "جُهْدَهُمْ"
          ],
          "translation": "their effort"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ _____ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَيَسْخَرُونَ",
          "options": [
            "ٱشْتَرَىٰ",
            "فَيَسْخَرُونَ",
            "تَضُرُّوهُ",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟"
          ],
          "translation": "so they ridicule"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ _____ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "فِى",
            "رَضُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ _____ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سَخِرَ",
          "options": [
            "سَخِرَ",
            "فَٱقْتُلُوا۟",
            "وَلَا",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "Allah will ridicule"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ _____ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ﰯ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah will ridicule"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "تَرْضَوْا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "بَعْدِ",
            "نَجَسٌ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "بِمَا",
            "فَإِذَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "تَحْتِهَا",
            "أَخْرَجَهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَلْمِزُونَ ٱلْمُطَّوِّعِينَ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ فِى ٱلصَّدَقَٰتِ وَٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ إِلَّا جُهْدَهُمْ فَيَسْخَرُونَ مِنْهُمْ سَخِرَ ٱللَّهُ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَإِن",
            "ﰐ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "9:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "_____ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "إِن",
            "بِجُنُودٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ _____ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "يَلْقَوْنَهُۥ",
            "بِأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ _____ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "أَوْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ _____ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا _____ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ _____ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ _____ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "إِن",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن _____ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "ﰺ",
            "هَلْ",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "you ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ _____ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "وَصَلَوَٰتِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ _____ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَبْعِينَ",
          "options": [
            "سَبْعِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِن",
            "يَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "seventy"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ _____ فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مَرَّةً",
          "options": [
            "تَخْشَوْنَ",
            "ﰐ",
            "مَرَّةً",
            "وَكَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "times"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً _____ يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "سَبِيلِ",
            "فَلَن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن _____ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَغْفِرَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "حَتَّىٰ",
            "يَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "will Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ _____ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "مَّن",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "will Allah forgive"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَحْلِفُونَ",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ _____ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَإِذَا",
            "وَقُلِ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ _____ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "لِّى",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰓ",
            "لِحُدُودِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لَا",
            "يَتَّقُونَ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "إِنَّمَا",
            "ﰾ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "ٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ أَوْ لَا تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ إِن تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ سَبْعِينَ مَرَّةً فَلَن يَغْفِرَ ٱللَّهُ لَهُمْ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "9:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "_____ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَرِحَ",
          "options": [
            "لِيَظْلِمَهُمْ",
            "ﰬ",
            "فَرِحَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Rejoice"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "فَرِحَ _____ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
          "options": [
            "تَرْضَوْا۟",
            "رِجْسًا",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ"
          ],
          "translation": "those who remained behind"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ _____ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِمَقْعَدِهِمْ",
          "options": [
            "بِمَقْعَدِهِمْ",
            "يَدِينُونَ",
            "عَامِهِمْ",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ"
          ],
          "translation": "in their staying"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ _____ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "خِلَٰفَ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "لِّى",
            "ٱلْحَجِّ",
            "خِلَٰفَ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ _____ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "رَسُولِ",
          "options": [
            "يَتَبَيَّنَ",
            "رَسُولِ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْمَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ _____ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "سَمِيعٌ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ _____ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَكَرِهُوٓا۟",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "وَكَرِهُوٓا۟",
            "نَارُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and they disliked"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ _____ يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَن",
            "ٱسْتَـْٔذَنَكَ",
            "صَٰلِحٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يُجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "وَتَأْبَىٰ"
          ],
          "translation": "strive"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ _____ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "إِلًّا",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "عَمَلَكُمْ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى _____ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَذَابٌ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ _____ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَٰهِدِينَ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ _____ تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "لَا",
            "أَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا _____ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "تَنفِرُوا۟",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلدِّينِ",
            "تَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "go forth"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ _____ ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَيَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى _____ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْحَرِّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْحَرِّ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the heat"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ _____ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَتَعْلَمَ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ _____ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "نَارُ",
          "options": [
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "ٱتَّبَعُوهُم",
            "نَارُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(The) Fire"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ _____ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ _____ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "أَشَدُّ",
            "ﱝ",
            "تَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) more intense"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ _____ لَّوْ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "حَرًّا",
          "options": [
            "يَفْرَقُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَرًّا",
            "وَتَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "(in) heat"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا _____ كَانُوا۟ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "خِلَٰفَ",
            "لَّوْ",
            "كُسَالَىٰ"
          ],
          "translation": "If (only)"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "كَانُوا۟",
            "وَكَرِهُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they could"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "فَرِحَ ٱلْمُخَلَّفُونَ بِمَقْعَدِهِمْ خِلَٰفَ رَسُولِ ٱللَّهِ وَكَرِهُوٓا۟ أَن يُجَٰهِدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَقَالُوا۟ لَا تَنفِرُوا۟ فِى ٱلْحَرِّ قُلْ نَارُ جَهَنَّمَ أَشَدُّ حَرًّا لَّوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﰰ",
            "إِلَّا",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "9:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "_____ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَلْيَضْحَكُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلْيَضْحَكُوا۟",
            "مَن"
          ],
          "translation": "So let them laugh"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ _____ وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "حَكِيمٌ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا _____ كَثِيرًا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَلْيَبْكُوا۟",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَلْيَبْكُوا۟",
            "مَا",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and let them weep"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "يَدٍ",
            "وَنُفَصِّلُ",
            "يَعْلَمِ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "أَتَتْهُمْ",
            "يَسْتَوُۥنَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(as) a recompense"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَلَٰمَ",
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "بِمَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا جَزَآءًۢ بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "كَانُوا۟",
            "كَبِيرَةً",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "فَلْيَضْحَكُوا۟ قَلِيلًا وَلْيَبْكُوا۟ كَثِيرًا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّصَٰرَى",
            "يَكْسِبُونَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "9:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "_____ رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَإِن",
            "قَرِيبًا",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "فَإِن _____ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "رَّجَعَكَ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "أَعْجَبَتْكُمْ",
            "فَأَعْرِضُوا۟",
            "رَّجَعَكَ"
          ],
          "translation": "Allah returns you"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ _____ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "ٱلْفِتْنَةَ"
          ],
          "translation": "Allah returns you"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ _____ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "هُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "رَّجَعَكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ _____ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "طَآئِفَةٍ",
          "options": [
            "رَحُبَتْ",
            "لَهُمْ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ _____ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ _____ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِذَا",
            "فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ"
          ],
          "translation": "and they ask you permission"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ _____ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "لِلْخُرُوجِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "لِلْخُرُوجِ",
            "وَأَمْوَٰلٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "to go out"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ _____ لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "فَقُل",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَا",
            "فَقُل",
            "وَتَأْبَىٰ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل _____ تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ﱵ",
            "لَّن",
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن _____ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "تَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَأَصْحَٰبِ",
            "تَخْرُجُوا۟",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "will you come out"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ _____ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "لَّا",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ _____ وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَبَدًا",
            "وَلَا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا _____ تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "فَسَيَرَى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَن",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن _____ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "تُقَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "تُقَٰتِلُوا۟",
            "سَخِرَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "will you fight"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ _____ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "أَفَمَنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَا",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ _____ إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "عَدُوًّا",
          "options": [
            "ذَرْنَا",
            "ٱلصَّدَقَٰتُ",
            "عَدُوًّا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "any enemy"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا _____ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "أَمْرَنَا",
            "بَعْدِ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ _____ بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "رَضِيتُم",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "رَضِيتُم",
            "يَتُوبُ"
          ],
          "translation": "were satisfied"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم _____ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "بِٱلْقُعُودِ",
          "options": [
            "لَّمَسْجِدٌ",
            "قُلْ",
            "لَمْ",
            "بِٱلْقُعُودِ"
          ],
          "translation": "with sitting"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ _____ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "أَوَّلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ _____ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "مَرَّةٍ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "مَرَّةٍ",
            "ﱌ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ _____ مَعَ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "فَٱقْعُدُوا۟",
          "options": [
            "فَٱقْعُدُوا۟",
            "مَن",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "so sit"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ _____ ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "وَفِى",
            "مَعَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "فَإِن رَّجَعَكَ ٱللَّهُ إِلَىٰ طَآئِفَةٍ مِّنْهُمْ فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ لِلْخُرُوجِ فَقُل لَّن تَخْرُجُوا۟ مَعِىَ أَبَدًا وَلَن تُقَٰتِلُوا۟ مَعِىَ عَدُوًّا إِنَّكُمْ رَضِيتُم بِٱلْقُعُودِ أَوَّلَ مَرَّةٍ فَٱقْعُدُوا۟ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰلِفِينَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "ٱلْخَٰلِفِينَ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "those who stay behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "9:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "_____ تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِن",
            "نَصَرَكُمُ",
            "فِيهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "وَلَا _____ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "تُصَلِّ",
          "options": [
            "تُصَلِّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّن",
            "يَعْلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "you pray"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ _____ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَمَا",
            "مَا",
            "سِقَايَةَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ _____ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّسِىٓءُ",
            "بُنْيَٰنُهُمُ",
            "حَسَنَةٌ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ _____ مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "مِّنْهُم",
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم _____ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَّاتَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْحُرُمُ",
            "لَوْ",
            "مَّاتَ"
          ],
          "translation": "who dies"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ _____ وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "لَا",
            "أَبَدًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا _____ تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أُذُنٌ",
            "بَدَءُوكُمْ",
            "وَلَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا _____ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَقُمْ",
          "options": [
            "تَقُمْ",
            "بَرَآءَةٌ",
            "ﰥ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "you stand"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ _____ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "عَلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ _____ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قَبْرِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَبْرِهِۦٓ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "أَرْبَابًا",
            "يَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "his grave"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ _____ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "تُقَٰتِلُوا۟",
            "أَنَّ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "كَانُوٓا۟",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "عِدَّةَ",
            "حَوْلَهُم"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ وَهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَاتُوا۟",
          "options": [
            "مُصِيبَةٌ",
            "مَن",
            "وَّهُمْ",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "and died"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "حَسِبْتُمْ",
            "عِدَّةَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "while they were"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "وَلَا تُصَلِّ عَلَىٰٓ أَحَدٍ مِّنْهُم مَّاتَ أَبَدًا وَلَا تَقُمْ عَلَىٰ قَبْرِهِۦٓ إِنَّهُمْ كَفَرُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِلَٰهَ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "9:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "_____ تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَلَا",
            "إِذَا",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "وَلَا _____ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تُعْجِبْكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "تُعْجِبْكَ",
            "يُغْنِيكُمُ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "impress you"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ _____ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَحْبَارَهُمْ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ﰐ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ _____ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَوْلَٰدُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَأَوْلَٰدُهُمْ",
            "فَتَرَبَّصُوا۟",
            "مَرَدُوا۟"
          ],
          "translation": "and their children"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِنَّمَا",
            "وَخُذُوهُمْ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "جُرُفٍ",
            "أَن",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah intends"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ _____ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah intends"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنْ",
            "فَنَسِيَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن _____ بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُعَذِّبَهُم",
          "options": [
            "يَسْخَطُونَ",
            "نَارِ",
            "يُعَذِّبَهُم",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "punish them"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِهَا",
            "شَهْرًا",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا _____ ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "أَمْرُ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى _____ وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "خِفْتُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا _____ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَتَزْهَقَ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "حَسَنَةٌ",
            "عَيْلَةً",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "and will depart"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ _____ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "نَّعْفُ",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "وَلَا تُعْجِبْكَ أَمْوَٰلُهُمْ وَأَوْلَٰدُهُمْ إِنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُعَذِّبَهُم بِهَا فِى ٱلدُّنْيَا وَتَزْهَقَ أَنفُسُهُمْ وَهُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱلضُّعَفَآءِ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "9:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "_____ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَإِذَآ",
          "options": [
            "كُلِّهِۦ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "وَإِذَآ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "وَإِذَآ _____ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "أُنزِلَتْ",
          "options": [
            "كَآفَّةً",
            "مُّقِيمٌ",
            "أُنزِلَتْ",
            "وَسَيَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ _____ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "يُجَٰهِدُوا۟",
            "وَضَاقَتْ",
            "إِذَا",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ _____ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "أَوَّلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ _____ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "عَمَلٌ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "يَرَىٰكُم"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ _____ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَلِمَةَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ذِمَّةً",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "نَصَرَهُ",
            "يُضَٰهِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "and strive"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ _____ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "أَن",
            "مَعَ",
            "مَلْجَـًٔا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ _____ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "رَسُولِهِ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "رَسُولِهِ",
            "يَهْدِى",
            "أَخَذْنَآ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ _____ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱسْتَـْٔذَنَكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱسْتَـْٔذَنَكَ",
            "وَأَصْحَٰبِ",
            "نَارِ"
          ],
          "translation": "ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ _____ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "مِن",
            "وَأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) men"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ _____ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ٱلطَّوْلِ",
          "options": [
            "ٱلطَّوْلِ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱلْخَوَالِفِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) wealth"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ _____ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "بِبَيْعِكُمُ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَسَّسَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ _____ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَتَزْهَقَ",
            "ٱثَّاقَلْتُمْ",
            "ﰧ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ _____ نَكُن مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "ذَرْنَا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "ذَرْنَا",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "Leave us"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا _____ مَّعَ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "نَكُن",
          "options": [
            "نَكُن",
            "حَبِطَتْ",
            "إِنَّ",
            "قَبْلِكُم"
          ],
          "translation": "(to) be"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن _____ ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مَسَٰجِدَ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "وَإِذَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَجَٰهِدُوا۟ مَعَ رَسُولِهِ ٱسْتَـْٔذَنَكَ أُو۟لُوا۟ ٱلطَّوْلِ مِنْهُمْ وَقَالُوا۟ ذَرْنَا نَكُن مَّعَ _____",
          "answer": "ٱلْقَٰعِدِينَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱنسَلَخَ",
            "رَجَعُوٓا۟",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ"
          ],
          "translation": "those who sit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "9:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "_____ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "رَضُوا۟",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "قُلُوبَهُم",
            "عَلِيمٌ",
            "رَضُوا۟"
          ],
          "translation": "They (were) satisfied"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "رَضُوا۟ _____ يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَن",
          "options": [
            "لَآ",
            "عَزِيزٌ",
            "بِأَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن _____ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "إِن",
            "يَكُونُوا۟",
            "نَارُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ _____ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَعَ",
            "إِنَّ",
            "أَوْلَٰدُهُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ _____ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱلْخَوَالِفِ",
          "options": [
            "يَسْخَطُونَ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ",
            "ٱلْخَوَالِفِ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ"
          ],
          "translation": "those who stay behind"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَطُبِعَ",
          "options": [
            "وَطُبِعَ",
            "يَتَّقُونَ",
            "لَأَعَدُّوا۟",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "and were sealed"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ _____ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَامِهِمْ",
            "صَلَوٰتَكَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلطَّوْلِ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ _____ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَعْجَبَتْكُمْ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ لَا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْحَٰفِظُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَهُمْ",
            "قَوْمًۢا"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "9:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "_____ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَٰكِنِ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "ٱشْتَرَىٰ",
            "لَٰكِنِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "لَٰكِنِ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "نَفَقَٰتُهُمْ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰼ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱑ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "جَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَا",
            "جَٰهَدُوا۟",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "strove"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ _____ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْقَٰعِدِينَ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فَإِن",
            "تَسْتَغْفِرْ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "لَهُمُ",
            "وَتَعْلَمَ",
            "فَرِيقٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتُ",
          "options": [
            "فَصَدُّوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْخَيْرَٰتُ",
            "نَّكَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are) the good things"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْحَجِّ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَسُولِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلرَّسُولُ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ جَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلْخَيْرَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "وَتَأْبَىٰ",
            "ثَانِىَ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "9:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ",
            "أَعَدَّ",
            "فِيهِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "أَعَدَّ _____ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "ٱبْنَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has prepared"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَعَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "نَّعْفُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "كَآفَّةً"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "تَجْرِى",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمَسْجِدِ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قُلْ",
            "عَلَى",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "لَا",
            "هُم",
            "لَوِ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "عَامًا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "رَّجَعَكَ",
            "يُنفِقُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "وَأَقَامُوا۟",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "يَتَخَلَّفُوا۟",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَفِى"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "فِيهَآ",
            "تَعْتَذِرُوا۟",
            "ٱلْخَٰلِفِينَ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "9:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "_____ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَإِذَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "وَجَآءَ _____ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُعَذِّرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُل",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْمُعَذِّرُونَ"
          ],
          "translation": "the ones who make excuses"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ _____ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مُعْجِزِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ _____ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "the bedouins"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِيُؤْذَنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَبَدًا",
            "لِيُؤْذَنَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "that permission be granted"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ _____ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لَهُمْ",
            "تَابَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ _____ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَعَدَ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "وَرِضْوَٰنٍ",
            "وَمِمَّنْ",
            "وَقَعَدَ"
          ],
          "translation": "and sat"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ _____ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "ٱنفِرُوا۟",
            "ﰰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَذَبُوا۟",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِمَا",
            "كَذَبُوا۟"
          ],
          "translation": "lied"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَلَٰكِن",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ _____ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "هَدَىٰهُمْ",
            "مَا",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سَيُصِيبُ",
          "options": [
            "سَيُصِيبُ",
            "ﱥ",
            "بَعْدِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Will strike"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ _____ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَبِٱللَّهِ",
            "فَخَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيَتُوبُ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "مِنْهُمْ",
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "وَلَا",
            "إِيمَٰنًا",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "وَجَآءَ ٱلْمُعَذِّرُونَ مِنَ ٱلْأَعْرَابِ لِيُؤْذَنَ لَهُمْ وَقَعَدَ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ سَيُصِيبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْرُوفِ",
            "أَلِيمٌ",
            "هُمَا",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "9:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "_____ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّيْسَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّيْسَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "لَّيْسَ _____ ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَعْضٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى _____ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلضُّعَفَآءِ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلضُّعَفَآءِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the weak"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ _____ عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "وَلَا",
            "وَقَٰتِلُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا _____ ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَءَاخَرَ",
            "عَلَى",
            "وَلِىٍّ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى _____ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَرْضَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلْمَرْضَىٰ",
            "نُعَذِّبْ"
          ],
          "translation": "the sick"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مَعَهُۥ",
            "مَرْصَدٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا _____ ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَمِمَّنْ",
            "ﱋ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى _____ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "لَهُم",
            "تَكْنِزُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ _____ يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَإِن",
            "مَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا _____ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "سَخِرَ",
            "كَيْفَ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "they find"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ _____ يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَن",
            "لَا",
            "مَا",
            "ٱنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا _____ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِلَىٰ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "they (can) spend"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ _____ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَرَجٌ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "حَرَجٌ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "any blame"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ _____ نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "عَلَى",
            "إِذَا",
            "تَرْضَوْنَهَآ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا _____ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نَصَحُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "وَيَأْبَى",
            "نَصَحُوا۟",
            "بِكُمُ"
          ],
          "translation": "they (are) sincere"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "سَيُؤْتِينَا"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ _____ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "إِذَا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "يَظْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَقُلِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا _____ ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "جَنَّٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَرَدْنَآ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى _____ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "لَا",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ _____ سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَن",
            "عِبَادِهِۦ",
            "مِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلٍ",
          "options": [
            "سَبِيلٍ",
            "ﰓ",
            "سَبِيلِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "way (for blame)"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَقَدْ",
            "ﰖ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰬ",
            "غَفُورٌ",
            "يَحْلِفُونَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "لَّيْسَ عَلَى ٱلضُّعَفَآءِ وَلَا عَلَى ٱلْمَرْضَىٰ وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ لَا يَجِدُونَ مَا يُنفِقُونَ حَرَجٌ إِذَا نَصَحُوا۟ لِلَّهِ وَرَسُولِهِۦ مَا عَلَى ٱلْمُحْسِنِينَ مِن سَبِيلٍ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "عَنكَ",
            "نَعْلَمُهُمْ",
            "نَفَرَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "9:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "_____ عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﲀ",
            "وَمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَدٍ",
            "عَلَى",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "وَلَا عَلَى _____ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "بِأَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ _____ مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "سَبِيلِ",
            "تُقَٰتِلُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا _____ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "مَآ",
            "نُورَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ _____ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَتَوْكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَتَوْكَ",
            "ذِمَّةً",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they came to you"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ _____ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "لِتَحْمِلَهُمْ",
          "options": [
            "لِتَحْمِلَهُمْ",
            "تَعْلَمُهُمْ",
            "قَوْمًا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "that you provide them with mounts"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ _____ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "قُلْتَ",
          "options": [
            "قُلْتَ",
            "وَأَنزَلَ",
            "هُوَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ _____ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَآ",
            "لَقَدْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ _____ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَجِدُ",
          "options": [
            "أَجِدُ",
            "عَذَابًا",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "I find"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ _____ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "بِمَا",
            "ﰊ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ _____ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَحْمِلُكُمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "مَعَ",
            "أَحْمِلُكُمْ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "to mount you"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ _____ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on [it]"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ _____ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوا۟",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "أَعْمَٰلِهِمْ",
            "تَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "They turned back"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ _____ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "وَّأَعْيُنُهُمْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "أَرَدْنَآ"
          ],
          "translation": "with their eyes"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ _____ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "تَفِيضُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَفِيضُ"
          ],
          "translation": "flowing"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ _____ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَّجَعَكَ",
            "أَشْهُرٍ",
            "وَرِضْوَٰنٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ _____ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "ٱلدَّمْعِ",
          "options": [
            "ٱلدَّمْعِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "(with) the tears"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ _____ أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "حَزَنًا",
          "options": [
            "حَزَنًا",
            "وَقَوْمِ",
            "فِى",
            "ٱلْقَٰعِدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) sorrow"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا _____ يَجِدُوا۟ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَن",
            "عَدُوٍّ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا _____ مَا يُنفِقُونَ",
          "answer": "يَجِدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "يَجِدُوا۟",
            "تُقْبَلَ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they find"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ _____ يُنفِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "خَٰلِدًا",
            "أُسِّسَ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "وَلَا عَلَى ٱلَّذِينَ إِذَا مَآ أَتَوْكَ لِتَحْمِلَهُمْ قُلْتَ لَآ أَجِدُ مَآ أَحْمِلُكُمْ عَلَيْهِ تَوَلَّوا۟ وَّأَعْيُنُهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ حَزَنًا أَلَّا يَجِدُوا۟ مَا _____",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "أَوْ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "they (could) spend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "9:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "_____ ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلْمُطَّوِّعِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُنفِقُونَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "إِنَّمَا _____ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the way (blame)"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ _____ ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "رَسُولَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى _____ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَسَٰجِدَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "قَوْمًا",
            "يَسْتَـْٔذِنُونَكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "ask your permission"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ _____ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَهُمْ",
            "أَلِيمٍ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ _____ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَغْنِيَآءُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(are) rich"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ _____ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "رَضُوا۟",
          "options": [
            "رَضُوا۟",
            "بِكُمُ",
            "بِهَا",
            "يَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "They (are) satisfied"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ _____ يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِأَن",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِكُمْ",
            "سِقَايَةَ",
            "بِأَن",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن _____ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "يُنفِقُونَهَا",
            "يَكُونُوا۟",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ _____ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "مِنَ",
            "مَعَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ _____ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْخَوَالِفِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَكْنِزُونَ",
            "ٱلْخَوَالِفِ",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "those who stay behind"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَطَبَعَ",
          "options": [
            "وَطَبَعَ",
            "مِن",
            "أَيْمَٰنَ",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "and Allah sealed"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَسْتَـْٔذِنُكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "and Allah sealed"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ _____ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلنَّصَٰرَى",
            "عَلَىٰ",
            "مَعَ",
            "يُؤْذُونَ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ فَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِذْ",
            "وَيُمِيتُ",
            "يَتُوبَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "إِنَّمَا ٱلسَّبِيلُ عَلَى ٱلَّذِينَ يَسْتَـْٔذِنُونَكَ وَهُمْ أَغْنِيَآءُ رَضُوا۟ بِأَن يَكُونُوا۟ مَعَ ٱلْخَوَالِفِ وَطَبَعَ ٱللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "9:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "_____ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَعْتَذِرُونَ",
          "options": [
            "يَعْتَذِرُونَ",
            "وَقَعَدَ",
            "مُدَّخَلًا",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "They will make excuses"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ _____ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَصَلِّ",
            "رَّجَعَكَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ _____ رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِذَا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا _____ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَجَعْتُمْ",
          "options": [
            "يَخْشَ",
            "فِى",
            "رَجَعْتُمْ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "you (have) returned"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ _____ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "رَجَعُوٓا۟",
            "مَرَدُوا۟",
            "نَّظَرَ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ _____ لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "لَمْ",
            "تَظْلِمُوا۟",
            "قُل",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل _____ تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَرْصَدٍ",
            "لَّا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا _____ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَعْتَذِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِذَا",
            "تَعْتَذِرُوا۟",
            "عَيْلَةً"
          ],
          "translation": "make excuse"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ _____ نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لِتَرْضَوْا۟",
            "هُوَ",
            "لَن",
            "يُؤْفَكُونَ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن _____ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نُّؤْمِنَ",
          "options": [
            "وَطَبَعَ",
            "مَعَ",
            "نُّؤْمِنَ",
            "يَحْذَرُ"
          ],
          "translation": "we will believe"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ _____ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "غَيْرَكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "لِيَنفِرُوا۟",
            "يَزَالُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ _____ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ _____ ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَبَّأَنَا",
          "options": [
            "نَبَّأَنَا",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لَهُمْ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "Allah (has) informed us"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا _____ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah (has) informed us"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ _____ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "سُورَةٌ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ _____ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَخْبَارِكُمْ",
          "options": [
            "أَخْبَارِكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "your news"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ _____ ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَسَيَرَى",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "جُرُفٍ",
            "لَهُمْ",
            "وَسَيَرَى"
          ],
          "translation": "and Allah will see"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى _____ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَوَلَّوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and Allah will see"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ _____ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَلَكُمْ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "يَقْطَعُونَ",
            "عَمَلَكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ _____ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَظُهُورُهُمْ",
            "وَءَاخَرَ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ _____ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "حَبِطَتْ",
            "ثُمَّ",
            "أَن",
            "وَءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ _____ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُرَدُّونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱠ",
            "وَإِن",
            "تُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "you will be brought back"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ _____ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلنَّاهُونَ",
            "أَفَمَنْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَٰلِمِ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "جَهَنَّمَ",
            "رَءُوفٌ",
            "عَٰلِمِ"
          ],
          "translation": "(the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "وَتُزَكِّيهِم",
            "لَآ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "فَلَمَّآ",
            "يَرَوْنَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "and the seen"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "بِمَا",
            "مُؤْمِنٍ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لَّقَد",
            "مِّنْهُ",
            "فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَيُخْزِهِمْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "يَعْتَذِرُونَ إِلَيْكُمْ إِذَا رَجَعْتُمْ إِلَيْهِمْ قُل لَّا تَعْتَذِرُوا۟ لَن نُّؤْمِنَ لَكُمْ قَدْ نَبَّأَنَا ٱللَّهُ مِنْ أَخْبَارِكُمْ وَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "تَابَ",
            "لَا",
            "تُتْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "9:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "سَيَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "سَيَحْلِفُونَ",
            "يَتَوَلَّوْا۟",
            "لَّا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "They will swear"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ _____ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَآجِّ",
            "وَلَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "يُنفِقُونَهَا"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ _____ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَّن",
            "مِنَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ _____ ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "رَضِيتُم",
            "يَهْدِى",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا _____ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "ٱنقَلَبْتُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "يُنفِقُونَهَا",
            "وَأَمْوَٰلَهُم",
            "ٱنقَلَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "you returned"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ _____ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "وَهُمْ",
            "كَسَادَهَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ _____ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "لِتُعْرِضُوا۟",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "لِتُعْرِضُوا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "تُعْجِبْكَ"
          ],
          "translation": "that you may turn away"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ _____ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "مَسَٰجِدَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ _____ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "فَأَعْرِضُوا۟",
          "options": [
            "فَأَعْرِضُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَلَا",
            "كَثْرَتُكُمْ"
          ],
          "translation": "So turn away"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ _____ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "وَيَنصُرْكُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ _____ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "فَتُكْوَىٰ",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ _____ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "رِجْسٌ",
          "options": [
            "رِجْسٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "يُحِبُّ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "(are) impure"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ _____ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَعْلَمُهُمْ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and their abode"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "رَجَعُوٓا۟",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "جَهَنَّمُ",
            "كَادَ"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "قُرْبَةٌ",
            "جَزَآءًۢ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a recompense"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لَّمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا _____ يَكْسِبُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "كَانُوا۟",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "سَيَحْلِفُونَ بِٱللَّهِ لَكُمْ إِذَا ٱنقَلَبْتُمْ إِلَيْهِمْ لِتُعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ فَأَعْرِضُوا۟ عَنْهُمْ إِنَّهُمْ رِجْسٌ وَمَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْسِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَمَّا",
            "يَكْسِبُونَ"
          ],
          "translation": "earn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "9:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "_____ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَحْلِفُونَ",
          "options": [
            "وَءَاخَرُونَ",
            "ﰨ",
            "يَحْلِفُونَ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "They swear"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "يَحْلِفُونَ _____ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لِيُعَذِّبَهُم",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ _____ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِتَرْضَوْا۟",
          "options": [
            "لِتَرْضَوْا۟",
            "مَغْرَمًا",
            "أَرْبَعَةٌ",
            "صَدَقَةً"
          ],
          "translation": "that you may be pleased"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ _____ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "تُعْجِبْكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ _____ تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ﰱ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن _____ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَرْضَوْا۟",
          "options": [
            "بِٱلْيَوْمِ",
            "تَرْضَوْا۟",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "you are pleased"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَنْهُمْ",
            "فِرْقَةٍ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "تُعْجِبْكَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ _____ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَن",
            "يَحْلِفُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱒ",
            "فِيهَآ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "(is) not pleased"
        },
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَرْضَىٰ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "بُنْيَٰنُهُمُ",
            "عَلَيْهَا",
            "يَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) not pleased"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
            "لَهُمْ",
            "كَنَزْتُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "كَسَادَهَا",
            "تَخْشَوْنَ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "يَحْلِفُونَ لَكُمْ لِتَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِن تَرْضَوْا۟ عَنْهُمْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يَرْضَىٰ عَنِ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "(who are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "9:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "_____ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "The bedouins"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ _____ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "أَشَدُّ",
            "عَهْدِهِمْ"
          ],
          "translation": "(are) stronger"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ _____ وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كُفْرًا",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَيَقْبِضُونَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "كُفْرًا"
          ],
          "translation": "(in) disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا _____ وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَنِفَاقًا",
          "options": [
            "فَرِحَ",
            "ذَرْنَا",
            "وَنِفَاقًا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and hypocrisy"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا _____ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَأَجْدَرُ",
          "options": [
            "ﱺ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "وَأَجْدَرُ"
          ],
          "translation": "and more likely"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ _____ يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "بِأَيْدِيكُمْ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا _____ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "يَعْلَمُوا۟",
            "مَّنْ",
            "تَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "حُدُودَ",
          "options": [
            "خَٰلِدًا",
            "حُدُودَ",
            "فَرِيقٍ",
            "يَغِيظُ"
          ],
          "translation": "(the) limits"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "مَآ",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَنزَلَ",
            "أَنْ",
            "ٱبْتَغَوُا۟"
          ],
          "translation": "Allah (has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ _____ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah (has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "صَٰغِرُونَ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "إِمَّا",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "وَلَا",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا",
            "قُل",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "أَنَّكُمْ",
            "نَفَرَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "ٱلْأَعْرَابُ أَشَدُّ كُفْرًا وَنِفَاقًا وَأَجْدَرُ أَلَّا يَعْلَمُوا۟ حُدُودَ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "كَثِيرَةٍ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَلِيجَةً",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "9:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "_____ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِذْ",
            "ﰄ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And among"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "أَلَّا",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "the bedouins"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَن",
            "مَّنْ",
            "دَرَجَةً"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن _____ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَتَّخِذُ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُ",
            "ﰛ",
            "تَخْشَوْنَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "takes"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ _____ يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱱ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱔ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا _____ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُنفِقُ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِذْ",
            "يُنفِقُ",
            "فَزَادَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "he spends"
        },
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ _____ وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَغْرَمًا",
          "options": [
            "عَلَّٰمُ",
            "تَفِيضُ",
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "مَغْرَمًا"
          ],
          "translation": "(as) a loss"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا _____ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيَتَرَبَّصُ",
          "options": [
            "وَيَتَرَبَّصُ",
            "كُنتُمْ",
            "ﱗ",
            "خَلَطُوا۟"
          ],
          "translation": "and he awaits"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ _____ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُمُ",
          "options": [
            "ٱلنَّصَٰرَى",
            "لَّهُمْ",
            "ٱتَّبَعُوهُم",
            "بِكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ _____ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلدَّوَآئِرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَبْرِهِۦٓ",
            "ٱلدَّوَآئِرَ",
            "يُطْفِـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "the turns (of misfortune)"
        },
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ _____ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "لِلْخُرُوجِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "Upon them"
        },
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ _____ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "دَآئِرَةُ",
          "options": [
            "دَآئِرَةُ",
            "قُلْ",
            "عَنْهُ",
            "يُفْتَنُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the turn"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّوْءِ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلسَّوْءِ",
            "ٱسْتَهْزِءُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فِى",
            "وَإِذَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "صَٰغِرُونَ",
            "لَهُمْ",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ مَغْرَمًا وَيَتَرَبَّصُ بِكُمُ ٱلدَّوَآئِرَ عَلَيْهِمْ دَآئِرَةُ ٱلسَّوْءِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "عَلِيمٌ",
            "ثُمَّ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "9:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "_____ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمِنَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "But among"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "وَمِنَ _____ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "يَنتَهُونَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "the bedouins"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "رَسُولِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "يُؤْمِنُ",
            "سَبِيلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَصَلِّ",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "أَن",
            "حَوْلَكُم",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَتَّخِذُ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تُنَزَّلَ",
            "وَيَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "and takes"
        },
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ _____ يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "صَغِيرَةً",
            "وَرَسُولِهِۦٓ",
            "مَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا _____ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُنفِقُ",
          "options": [
            "أَتَوْكَ",
            "يُنفِقُ",
            "عَلِيمٌ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he spends"
        },
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُرُبَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُرُبَٰتٍ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "(as) means of nearness"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ _____ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "وَأَكْثَرَ",
            "عِندَ",
            "بِكُمْ",
            "ٱلْفِتْنَةَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ _____ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "كُنَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ _____ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَصَلَوَٰتِ",
          "options": [
            "وَصَلَوَٰتِ",
            "ٱلْخِزْىُ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "and blessings"
        },
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ _____ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ﱏ",
            "مَرَّةٍ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "(of) the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ _____ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "فِى",
            "ﰟ",
            "وَبَشِّرِ"
          ],
          "translation": "Behold"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ _____ قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "ﰗ",
            "مَّعَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا _____ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُرْبَةٌ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "عَزِيزٌ",
            "حُنَيْنٍ",
            "قُرْبَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a means of nearness"
        },
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ _____ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "رَسُولِهِۦ",
            "لَّهُمْ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ _____ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَيُدْخِلُهُمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سَيُدْخِلُهُمُ",
            "عَرَضًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah will admit them"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ _____ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰴ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Allah will admit them"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ _____ رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "بَعْضٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَحْمَتِهِۦٓ",
          "options": [
            "رَحْمَتِهِۦٓ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "ﰷ",
            "جَٰهِدِ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "كَرِهَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰸ",
            "عَنكَ",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "وَمِنَ ٱلْأَعْرَابِ مَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَتَّخِذُ مَا يُنفِقُ قُرُبَٰتٍ عِندَ ٱللَّهِ وَصَلَوَٰتِ ٱلرَّسُولِ أَلَآ إِنَّهَا قُرْبَةٌ لَّهُمْ سَيُدْخِلُهُمُ ٱللَّهُ فِى رَحْمَتِهِۦٓ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "أَتَتْهُمْ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "9:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "_____ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلسَّٰبِقُونَ",
          "options": [
            "وَعَشِيرَتُكُمْ",
            "أَلَا",
            "مَرَّةٍ",
            "وَٱلسَّٰبِقُونَ"
          ],
          "translation": "And the forerunners"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ _____ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَوَّلُونَ",
          "options": [
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "ٱلدِّينِ",
            "ٱلْأَوَّلُونَ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ _____ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَءَاتَى",
            "أَن",
            "كَمَنْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ _____ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "ٱسْتَهْزِءُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the emigrants"
        },
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ _____ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَنصَارِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "يَكْسِبُونَ",
            "وَٱلْأَنصَارِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and the helpers"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ _____ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِحُدُودِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نَجَسٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ _____ بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوهُم",
          "options": [
            "يَسْخَطُونَ",
            "وَلْيَجِدُوا۟",
            "ٱتَّبَعُوهُم",
            "وَكُفْرًا"
          ],
          "translation": "followed them"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم _____ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِإِحْسَٰنٍ",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "بِإِحْسَٰنٍ",
            "وَقِيلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "in righteousness"
        },
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ _____ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "رَّضِىَ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "لِّمَنْ",
            "رَّضِىَ",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Allah is pleased"
        },
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ _____ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Allah is pleased"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ _____ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "وَيُقْتَلُونَ",
            "وَإِنْ",
            "عَنْهُمْ",
            "صَدَقُوا۟"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ _____ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَرَضُوا۟",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "قَوْمًا",
            "تَابَ",
            "وَرَضُوا۟"
          ],
          "translation": "and they are pleased"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ _____ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْهُ",
            "لَهُمْ",
            "جُهْدَهُمْ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ _____ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَأَعَدَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "And He has prepared"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَقِيلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ _____ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "ٱقْتَرَفْتُمُوهَا"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ _____ تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "جُهْدَهُمْ",
            "يَأْمُرُونَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتَهَا",
          "options": [
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "تَحْتَهَا",
            "يَأْمُرُونَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "عَهْدِهِمْ",
            "أَوَّلَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "لِلْخُرُوجِ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "بَعْدَ",
            "يَرْقُبُونَ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "will abide"
        },
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "بِهِ",
            "إِسْلَٰمِهِمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "تَوَلَّوا۟",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِيمَٰنًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "يَعْتَذِرُونَ",
            "ﰀ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "وَٱلسَّٰبِقُونَ ٱلْأَوَّلُونَ مِنَ ٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ وَٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُم بِإِحْسَٰنٍ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى تَحْتَهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "وَمَا",
            "أَوَّلِ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "9:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "_____ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَمِمَّنْ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "وَمِمَّنْ",
            "مَلْجَأَ",
            "يَسْخَطُونَ"
          ],
          "translation": "And among those"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "وَمِمَّنْ _____ مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "حَوْلَكُم",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "كَانُوا۟",
            "حَوْلَكُم"
          ],
          "translation": "around you"
        },
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم _____ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَرِهَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ _____ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لَكَ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "فَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the bedouins"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مُنَٰفِقُونَ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "ٱلشُّقَّةُ",
            "لِتُعْرِضُوا۟",
            "مُنَٰفِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ _____ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مِّنَ",
            "يَدٍ"
          ],
          "translation": "and (also) from"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ _____ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "أَهْلِ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "نَارِ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 1918,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ _____ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(of) the Madinah"
        },
        {
          "question_id": 1919,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ _____ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَرَدُوا۟",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "مَرَدُوا۟",
            "وَٱقْعُدُوا۟"
          ],
          "translation": "They persist"
        },
        {
          "question_id": 1920,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ _____ ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "جَآءَ",
            "ﰸ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1921,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى _____ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلنِّفَاقِ",
          "options": [
            "ٱلنِّفَاقِ",
            "لَا",
            "إِلَّآ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "the hypocrisy"
        },
        {
          "question_id": 1922,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ _____ تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِمَا",
            "عَٰلِمِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1923,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا _____ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "تَعْلَمُهُمْ",
          "options": [
            "لِلْفُقَرَآءِ",
            "تَابَ",
            "ﰷ",
            "تَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "you know them"
        },
        {
          "question_id": 1924,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ _____ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مُلْكُ",
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 1925,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ _____ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "نَعْلَمُهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰻ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "[We] know them"
        },
        {
          "question_id": 1926,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ _____ مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "سَنُعَذِّبُهُم",
          "options": [
            "سَنُعَذِّبُهُم",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "غَفُورٌ",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "We will punish them"
        },
        {
          "question_id": 1927,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم _____ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مَّرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "مَّرَّتَيْنِ",
            "بُنْيَٰنُهُمُ",
            "ﱺ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 1928,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ _____ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰸ",
            "نَّعْفُ",
            "وَٱلْأَنصَارِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1929,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ _____ إِلَىٰ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يُرَدُّونَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُرَدُّونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        },
        {
          "question_id": 1930,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ _____ عَذَابٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "إِلَىٰ",
            "نَّكَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1931,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1932,
          "question": "وَمِمَّنْ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ مُنَٰفِقُونَ وَمِنْ أَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ مَرَدُوا۟ عَلَى ٱلنِّفَاقِ لَا تَعْلَمُهُمْ نَحْنُ نَعْلَمُهُمْ سَنُعَذِّبُهُم مَّرَّتَيْنِ ثُمَّ يُرَدُّونَ إِلَىٰ عَذَابٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "ﱸ",
            "وَجَعَلَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "9:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1933,
          "question": "_____ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَاخَرُونَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "لَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "And others"
        },
        {
          "question_id": 1934,
          "question": "وَءَاخَرُونَ _____ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱعْتَرَفُوا۟",
          "options": [
            "هُمَا",
            "تَابَ",
            "ٱعْتَرَفُوا۟",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "(who have) acknowledged"
        },
        {
          "question_id": 1935,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ _____ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "وَيَوْمَ",
            "وَضَاقَتْ",
            "يَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "their sins"
        },
        {
          "question_id": 1936,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ _____ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَلَطُوا۟",
          "options": [
            "وَخُضْتُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَٱلْكُفَّارَ",
            "خَلَطُوا۟"
          ],
          "translation": "They had mixed"
        },
        {
          "question_id": 1937,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ _____ صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَلَّا",
            "وَإِخْوَٰنَكُمْ",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "a deed"
        },
        {
          "question_id": 1938,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا _____ وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "إِن",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 1939,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا _____ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَءَاخَرَ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَءَاخَرَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(with) other"
        },
        {
          "question_id": 1940,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ _____ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَيِّئًا",
          "options": [
            "يَقْبَلُ",
            "سَيِّئًا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "(that was) evil"
        },
        {
          "question_id": 1941,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا _____ ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَسَى",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "صَدَقُوا۟",
            "جَهَنَّمُ",
            "عَسَى"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1942,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى _____ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "رَضُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1943,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ _____ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "نَسُوا۟",
            "يَأْتِهِمْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1944,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن _____ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَتُوبَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰵ",
            "إِذَا",
            "يَتُوبَ"
          ],
          "translation": "will turn (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 1945,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "إِلَّا",
            "حَسْبُهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1946,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "مِّنۢ",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1947,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِن",
            "وَقَالَتِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1948,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1949,
          "question": "وَءَاخَرُونَ ٱعْتَرَفُوا۟ بِذُنُوبِهِمْ خَلَطُوا۟ عَمَلًا صَٰلِحًا وَءَاخَرَ سَيِّئًا عَسَى ٱللَّهُ أَن يَتُوبَ عَلَيْهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "نَّيْلًا",
            "مِّنَ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "9:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1950,
          "question": "_____ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خُذْ",
          "options": [
            "يَسْمَعَ",
            "خُذْ",
            "وَيَوْمَ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "Take"
        },
        {
          "question_id": 1951,
          "question": "خُذْ _____ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَلَعَنَهُمُ",
            "مِنْ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1952,
          "question": "خُذْ مِنْ _____ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِهِمْ",
            "حَارَبَ",
            "فَزَادَتْهُمْ",
            "وَأَجْدَرُ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1953,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ _____ تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "صَدَقَةً",
          "options": [
            "صَدَقَةً",
            "تَقُومَ",
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "a charity"
        },
        {
          "question_id": 1954,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً _____ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُطَهِّرُهُمْ",
          "options": [
            "عَامِهِمْ",
            "عَنْهُ",
            "كُتِبَ",
            "تُطَهِّرُهُمْ"
          ],
          "translation": "purifying them"
        },
        {
          "question_id": 1955,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ _____ بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَتُزَكِّيهِم",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَتُزَكِّيهِم",
            "هِىَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and cause them increase"
        },
        {
          "question_id": 1956,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم _____ وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ﱰ",
            "بِهَا",
            "عَنِتُّمْ",
            "أَتَخْشَوْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 1957,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا _____ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَصَلِّ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَصَلِّ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "and bless"
        },
        {
          "question_id": 1958,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ _____ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ"
          ],
          "translation": "[upon] them"
        },
        {
          "question_id": 1959,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ _____ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "لَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1960,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ _____ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "صَلَوٰتَكَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لَّوْ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "صَلَوٰتَكَ"
          ],
          "translation": "your blessings"
        },
        {
          "question_id": 1961,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ _____ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَكَنٌ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "شَفَا",
            "سَكَنٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(are a) reassurance"
        },
        {
          "question_id": 1962,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "تَسْتَهْزِءُونَ",
            "لَّهُمْ",
            "أَرْسَلَ",
            "أَوَلَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1963,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "حَسَنَةٌ",
            "مُرْجَوْنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَنصَارِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1964,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "أَوْفَىٰ",
            "إِلَّا",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 1965,
          "question": "خُذْ مِنْ أَمْوَٰلِهِمْ صَدَقَةً تُطَهِّرُهُمْ وَتُزَكِّيهِم بِهَا وَصَلِّ عَلَيْهِمْ إِنَّ صَلَوٰتَكَ سَكَنٌ لَّهُمْ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "9:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1966,
          "question": "_____ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "رَسُولِهِۦٓ",
            "أَلَمْ",
            "ٱلْخُرُوجَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1967,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "جَٰهِدِ",
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "كَمَا",
            "مَرَدُوا۟"
          ],
          "translation": "they know"
        },
        {
          "question_id": 1968,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَوْفَىٰ",
            "أَنَّ",
            "فَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1969,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِنَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1970,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱒ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) He"
        },
        {
          "question_id": 1971,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَقْبَلُ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "يَقْبَلُ",
            "تَخْشَوْهُ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(Who) accepts"
        },
        {
          "question_id": 1972,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ _____ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلتَّوْبَةَ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱلتَّوْبَةَ",
            "عَهْدٌ"
          ],
          "translation": "the repentance"
        },
        {
          "question_id": 1973,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ _____ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰐ",
            "عَنْ",
            "أَمْرَنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1974,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ _____ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عِبَادِهِۦ",
          "options": [
            "وَجِهَادٍ",
            "عِبَادِهِۦ",
            "وَلَا",
            "وَرُهْبَٰنَهُمْ"
          ],
          "translation": "His slaves"
        },
        {
          "question_id": 1975,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ _____ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَيَأْخُذُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَيَأْخُذُ",
            "وَمَا",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "and takes"
        },
        {
          "question_id": 1976,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلصَّدَقَٰتِ",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ٱللَّهَ",
            "لَمُحِيطَةٌۢ",
            "ٱلصَّدَقَٰتِ"
          ],
          "translation": "the charities"
        },
        {
          "question_id": 1977,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "تَابَ",
            "وَأَنَّ",
            "وَءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 1978,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ _____ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "جُرُفٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1979,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "هُوَ",
            "وَيَصُدُّونَ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1980,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلتَّوَّابُ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "ٱلتَّوَّابُ",
            "ٱلْخَوَالِفِ"
          ],
          "translation": "(is) the Acceptor of repentance"
        },
        {
          "question_id": 1981,
          "question": "أَلَمْ يَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ هُوَ يَقْبَلُ ٱلتَّوْبَةَ عَنْ عِبَادِهِۦ وَيَأْخُذُ ٱلصَّدَقَٰتِ وَأَنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "أُذُنٌ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "9:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1982,
          "question": "_____ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَقُلِ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "وَقُلِ",
            "لَهُمُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1983,
          "question": "وَقُلِ _____ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 1984,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ _____ ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَسَيَرَى",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "وَعَلَى",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "فَسَيَرَى"
          ],
          "translation": "then Allah will see"
        },
        {
          "question_id": 1985,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى _____ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "لَيَقُولُنَّ",
            "عَسَى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then Allah will see"
        },
        {
          "question_id": 1986,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ _____ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَلَكُمْ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَمَلَكُمْ",
            "تَكْنِزُونَ"
          ],
          "translation": "your deed"
        },
        {
          "question_id": 1987,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ _____ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "مَخْمَصَةٌ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "فِيهَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1988,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ _____ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "مِنۢ",
            "حَتَّىٰ",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "and the believers"
        },
        {
          "question_id": 1989,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ _____ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَسَتُرَدُّونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَإِرْصَادًا",
            "وَءَاخَرَ",
            "وَسَتُرَدُّونَ"
          ],
          "translation": "And you will be brought back"
        },
        {
          "question_id": 1990,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ _____ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "مِن",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1991,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَٰلِمِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﱊ",
            "عَٰلِمِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 1992,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥٓ",
            "وَمِمَّنْ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "دَآئِرَةُ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 1993,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "نَارَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "مَا",
            "وَٱلْمَسِيحَ"
          ],
          "translation": "and the seen"
        },
        {
          "question_id": 1994,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "قُلُوبُ",
            "رَسُولِهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 1995,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "عَدْنٍ",
            "بِمَا",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1996,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "you used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1997,
          "question": "وَقُلِ ٱعْمَلُوا۟ فَسَيَرَى ٱللَّهُ عَمَلَكُمْ وَرَسُولُهُۥ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَسَتُرَدُّونَ إِلَىٰ عَٰلِمِ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَا",
            "عَن",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "9:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1998,
          "question": "_____ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَءَاخَرُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلُ",
            "ﱃ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "And others"
        },
        {
          "question_id": 1999,
          "question": "وَءَاخَرُونَ _____ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مُرْجَوْنَ",
          "options": [
            "فَرِيضَةً",
            "ﰲ",
            "عَٰهَدتُّم",
            "مُرْجَوْنَ"
          ],
          "translation": "deferred"
        },
        {
          "question_id": 2000,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ _____ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لِأَمْرِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "ﱉ",
            "لِأَمْرِ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "for the Command of Allah "
        },
        {
          "question_id": 2001,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ _____ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلدَّوَآئِرَ"
          ],
          "translation": "for the Command of Allah "
        },
        {
          "question_id": 2002,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ _____ يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِمَّا",
          "options": [
            "رَّضِىَ",
            "وَٱقْعُدُوا۟",
            "إِمَّا",
            "يَنَالُونَ"
          ],
          "translation": "whether"
        },
        {
          "question_id": 2003,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا _____ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يُعَذِّبُهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْذُونَ",
            "يُعَذِّبُهُمْ",
            "تَخْشَوْهُ",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "He will punish them"
        },
        {
          "question_id": 2004,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ _____ يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِمَّا",
          "options": [
            "يُتَقَبَّلَ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَإِمَّا",
            "أَذِنتَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2005,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا _____ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَتُوبُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ﰍ",
            "يَتُوبُ"
          ],
          "translation": "He will turn (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 2006,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ٱلذَّهَبَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "نَعْلَمُهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2007,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَى",
            "يَفْقَهُونَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2008,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "مُرْجَوْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 2009,
          "question": "وَءَاخَرُونَ مُرْجَوْنَ لِأَمْرِ ٱللَّهِ إِمَّا يُعَذِّبُهُمْ وَإِمَّا يَتُوبُ عَلَيْهِمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْغَارِ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "9:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2010,
          "question": "_____ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَوِ",
            "قُلْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 2011,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "فَإِن",
            "ﱛ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 2012,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مَسْجِدًا",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَجْرٌ",
            "يُرِيدُ",
            "مَسْجِدًا"
          ],
          "translation": "a masjid"
        },
        {
          "question_id": 2013,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا _____ وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ضِرَارًا",
          "options": [
            "ضِرَارًا",
            "نَّعْفُ",
            "وَمَاتُوا۟",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "(for causing) harm"
        },
        {
          "question_id": 2014,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا _____ وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَكُفْرًا",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَكُفْرًا",
            "وَلِيُنذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "and (for) disbelief"
        },
        {
          "question_id": 2015,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا _____ بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَتَفْرِيقًۢا",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "كَثْرَتُكُمْ",
            "وَتَفْرِيقًۢا",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "and (for) division"
        },
        {
          "question_id": 2016,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "بَيْنَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2017,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ _____ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَدْنٍ",
            "وَإِخْوَٰنُكُمْ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 2018,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِرْصَادًا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "أَن",
            "وَإِرْصَادًا",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "and (as) a station"
        },
        {
          "question_id": 2019,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا _____ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لِّمَنْ",
          "options": [
            "لِّمَنْ",
            "كَذَبُوا۟",
            "إِنَّهُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "for whoever"
        },
        {
          "question_id": 2020,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "حَارَبَ",
          "options": [
            "يَغْفِرَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "كَانُوا۟",
            "حَارَبَ"
          ],
          "translation": "warred"
        },
        {
          "question_id": 2021,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ _____ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَأَذَٰنٌ",
            "نَجَسٌ"
          ],
          "translation": "(against) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2022,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ _____ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2023,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبِ",
            "مِن",
            "وَإِن",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2024,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن _____ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "مِن",
            "قَبْلُ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2025,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ _____ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلَيَحْلِفُنَّ",
          "options": [
            "وَلَيَحْلِفُنَّ",
            "إِلًّا",
            "ﱥ",
            "ٱلْأَشْهُرُ"
          ],
          "translation": "And surely they will swear"
        },
        {
          "question_id": 2026,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ _____ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2027,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ _____ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَرَدْنَآ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بِنَآ",
            "أَرَدْنَآ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "we wish"
        },
        {
          "question_id": 2028,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قُرُبَٰتٍ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "هُوَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2029,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا _____ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "قُلُوبَهُم",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 2030,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ _____ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "لَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 2031,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ _____ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَشْهَدُ",
          "options": [
            "يَشْهَدُ",
            "رَءُوفٌ",
            "وَٱلرُّهْبَانِ",
            "طَآئِفَةٍ"
          ],
          "translation": "bears witness"
        },
        {
          "question_id": 2032,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "رَءُوفٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 2033,
          "question": "وَٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مَسْجِدًا ضِرَارًا وَكُفْرًا وَتَفْرِيقًۢا بَيْنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَإِرْصَادًا لِّمَنْ حَارَبَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ مِن قَبْلُ وَلَيَحْلِفُنَّ إِنْ أَرَدْنَآ إِلَّا ٱلْحُسْنَىٰ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "وَإِن",
            "يَدِينُونَ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "9:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2034,
          "question": "_____ تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2035,
          "question": "لَا _____ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "تَقُمْ",
          "options": [
            "ٱنصَرَفُوا۟",
            "سُورَةٌ",
            "تَقُمْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "stand"
        },
        {
          "question_id": 2036,
          "question": "لَا تَقُمْ _____ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "كُنَّا",
            "وَمَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2037,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ _____ لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 2038,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا _____ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "لَّمَسْجِدٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "يُحِبُّ",
            "لَّمَسْجِدٌ"
          ],
          "translation": "A masjid"
        },
        {
          "question_id": 2039,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ _____ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أُسِّسَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أُسِّسَ",
            "يَبْغُونَكُمُ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "founded"
        },
        {
          "question_id": 2040,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ _____ ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "عَلَى",
            "لَّهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2041,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى _____ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "ٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلتَّوَّابُ"
          ],
          "translation": "the righteousness"
        },
        {
          "question_id": 2042,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ _____ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَن",
            "بِإِخْرَاجِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2043,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ _____ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أَوَّلِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مِّنْهُم",
            "أَوَّلِ",
            "تَرَوْهَا"
          ],
          "translation": "(the) first"
        },
        {
          "question_id": 2044,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ _____ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَوْمٍ",
            "رَٰغِبُونَ"
          ],
          "translation": "day"
        },
        {
          "question_id": 2045,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ _____ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "أُذُنٌ",
            "أَحَقُّ",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "(is) more worthy"
        },
        {
          "question_id": 2046,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ _____ تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُرْضُونَكُم",
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2047,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن _____ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "تَقُومَ",
          "options": [
            "سِرَّهُمْ",
            "فِى",
            "تَقُومَ",
            "وَٱغْلُظْ"
          ],
          "translation": "you stand"
        },
        {
          "question_id": 2048,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ _____ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "شَآءَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2049,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ _____ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ثُمَّ",
            "ﰾ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Within it"
        },
        {
          "question_id": 2050,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ _____ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "رِجَالٌ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "لَا",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "(are) men"
        },
        {
          "question_id": 2051,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ _____ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "ﱰ",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "who love"
        },
        {
          "question_id": 2052,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ _____ يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فِيهَآ",
            "أَن",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2053,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن _____ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "يَتَطَهَّرُوا۟",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنٍ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "يَتَطَهَّرُوا۟",
            "عَنكَ"
          ],
          "translation": "purify themselves"
        },
        {
          "question_id": 2054,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ _____ يُحِبُّ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِأَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2055,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱللَّهُ",
            "يُحِبُّ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2056,
          "question": "لَا تَقُمْ فِيهِ أَبَدًا لَّمَسْجِدٌ أُسِّسَ عَلَى ٱلتَّقْوَىٰ مِنْ أَوَّلِ يَوْمٍ أَحَقُّ أَن تَقُومَ فِيهِ فِيهِ رِجَالٌ يُحِبُّونَ أَن يَتَطَهَّرُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُطَّهِّرِينَ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "وَظُهُورُهُمْ",
            "وَإِنْ",
            "ٱلْمُطَّهِّرِينَ"
          ],
          "translation": "the ones who purify themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "9:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2057,
          "question": "_____ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَفَمَنْ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "وَأَيَّدَهُۥ",
            "أَفَمَنْ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "Then is (one) who"
        },
        {
          "question_id": 2058,
          "question": "أَفَمَنْ _____ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَسَّسَ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "ثُمَّ",
            "أَسَّسَ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "founded"
        },
        {
          "question_id": 2059,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ _____ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بُنْيَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَا",
            "رِجْسًا",
            "بُنْيَٰنَهُۥ"
          ],
          "translation": "his building"
        },
        {
          "question_id": 2060,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ _____ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كَادَ",
            "غَيْرُ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2061,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ _____ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَقْوَىٰ",
          "options": [
            "وَرَضُوا۟",
            "تَقْوَىٰ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "شَٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "righteousness"
        },
        {
          "question_id": 2062,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ _____ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُۥ",
            "لَكُم",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2063,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ _____ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنصَارِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰆ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2064,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ _____ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنٍ",
          "options": [
            "عَامٍ",
            "نَكُن",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَرِضْوَٰنٍ"
          ],
          "translation": "and (His) pleasure"
        },
        {
          "question_id": 2065,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ _____ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "يَسْخَطُونَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقِينَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 2066,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ _____ مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَم",
          "options": [
            "أَم",
            "ﰧ",
            "إِنْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2067,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم _____ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ثُمَّ",
            "مَّنْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 2068,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ _____ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَسَّسَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَسَّسَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "founded"
        },
        {
          "question_id": 2069,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ _____ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بُنْيَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "بُنْيَٰنَهُۥ",
            "كَانَ",
            "خَرَجُوا۟",
            "أَوَلَا"
          ],
          "translation": "his building"
        },
        {
          "question_id": 2070,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ _____ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عِبَادِهِۦ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2071,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ _____ جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شَفَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَنَلْعَبُ",
            "شَفَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "edge"
        },
        {
          "question_id": 2072,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا _____ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جُرُفٍ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "وَلَا",
            "بِأَيْدِينَا",
            "جُرُفٍ"
          ],
          "translation": "(of) a cliff"
        },
        {
          "question_id": 2073,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ _____ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هَارٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَقُلْ",
            "كُلَّ",
            "هَارٍ"
          ],
          "translation": "(about to) collapse"
        },
        {
          "question_id": 2074,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ _____ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَٱنْهَارَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "نَجَسٌ",
            "مُعْجِزِى",
            "فَٱنْهَارَ"
          ],
          "translation": "so it collapsed"
        },
        {
          "question_id": 2075,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ _____ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "ﱅ",
            "ٱلدِّينِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 2076,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ _____ نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يُنفِقُونَهَا",
            "جَنَّٰتِ",
            "وَلَٰكِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2077,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى _____ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَارِ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "فَقُل",
            "إِنَّمَا",
            "نَارِ"
          ],
          "translation": "(the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 2078,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ٱلدِّينُ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "(of) Hell"
        },
        {
          "question_id": 2079,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "كَآفَّةً",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2080,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "حَتَّىٰ",
            "وَتَفْرِيقًۢا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2081,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "دَآئِرَةُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 2082,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "بَرَآءَةٌ",
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَٱلنَّاهُونَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoing people"
        },
        {
          "question_id": 2083,
          "question": "أَفَمَنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ تَقْوَىٰ مِنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنٍ خَيْرٌ أَم مَّنْ أَسَّسَ بُنْيَٰنَهُۥ عَلَىٰ شَفَا جُرُفٍ هَارٍ فَٱنْهَارَ بِهِۦ فِى نَارِ جَهَنَّمَ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَتِجَٰرَةٌ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the wrongdoing people"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "9:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2084,
          "question": "_____ يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "قَدْ",
            "فَأَتِمُّوٓا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2085,
          "question": "لَا _____ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَزَالُ",
          "options": [
            "أَرْبَابًا",
            "يَزَالُ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will) cease"
        },
        {
          "question_id": 2086,
          "question": "لَا يَزَالُ _____ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بُنْيَٰنُهُمُ",
          "options": [
            "أَتَتْهُمْ",
            "تُقْبَلَ",
            "بُنْيَٰنُهُمُ",
            "وَتَزْهَقَ"
          ],
          "translation": "their building"
        },
        {
          "question_id": 2087,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ _____ بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2088,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى _____ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بَنَوْا۟",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَنَوْا۟",
            "يَتَّقُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "they built"
        },
        {
          "question_id": 2089,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ _____ فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "رِيبَةً",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "لَهُم",
            "يَوْمَ",
            "رِيبَةً"
          ],
          "translation": "a (cause of) doubt"
        },
        {
          "question_id": 2090,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً _____ قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2091,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى _____ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "وَيَتَرَبَّصُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2092,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ _____ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لَكُمُ",
            "سُورَةٌ",
            "تُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2093,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ _____ تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱱ",
            "مَآ",
            "أَن",
            "يَبْغُونَكُمُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2094,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن _____ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَقَطَّعَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "تَقَطَّعَ",
            "سُورَةٌ"
          ],
          "translation": "(are) cut into pieces"
        },
        {
          "question_id": 2095,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَأَيَّدَهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2096,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَهْدِى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2097,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "مَن",
            "لَا",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 2098,
          "question": "لَا يَزَالُ بُنْيَٰنُهُمُ ٱلَّذِى بَنَوْا۟ رِيبَةً فِى قُلُوبِهِمْ إِلَّآ أَن تَقَطَّعَ قُلُوبُهُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "نُوحٍ",
            "أَوَّلَ",
            "وَيَتَوَلَّوا۟"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "9:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2099,
          "question": "_____ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2100,
          "question": "إِنَّ _____ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "وَءَاتَوُا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2101,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱشْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱشْتَرَىٰ",
            "عَلِيمٌ",
            "مِنْهَا",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(has) purchased"
        },
        {
          "question_id": 2102,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "يَقُولُ",
            "مِنَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2103,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ _____ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَّآ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 2104,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "قَرِيبًا"
          ],
          "translation": "their lives"
        },
        {
          "question_id": 2105,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ _____ بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَأَمْوَٰلَهُم",
          "options": [
            "نَّكَثُوٓا۟",
            "وَأَمْوَٰلَهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "and their wealth"
        },
        {
          "question_id": 2106,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم _____ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مِن",
            "بِأَنَّ",
            "مُخْزِى"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2107,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ _____ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "لَنَصَّدَّقَنَّ",
            "وَلَا",
            "مَسَٰجِدَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2108,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ _____ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلنِّفَاقِ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 2109,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يُقَٰتِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَثَمُودَ",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "They fight"
        },
        {
          "question_id": 2110,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يُعْطُوا۟",
            "مَعِىَ",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2111,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى _____ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "يَرَوْنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2112,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ _____ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "مُلْكُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2113,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فَيَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "عَامًا"
          ],
          "translation": "they slay"
        },
        {
          "question_id": 2114,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ _____ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَيُقْتَلُونَ",
          "options": [
            "أَعَدَّ",
            "فِى",
            "فِيهَا",
            "وَيُقْتَلُونَ"
          ],
          "translation": "and they are slain"
        },
        {
          "question_id": 2115,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ _____ عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَعْدًا",
            "ٱللَّهُ",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "A promise"
        },
        {
          "question_id": 2116,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا _____ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَعْمُرُ",
            "يُرِيدُ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 2117,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ _____ فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "وَفِى",
            "حَقًّا",
            "أُعْطُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "true"
        },
        {
          "question_id": 2118,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "عَذَابٍ",
            "فِى",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2119,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى _____ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "أَنزَلَ",
            "رَجَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 2120,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰏ",
            "لِقَوْمٍ",
            "وَٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 2121,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ _____ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "أَشَدَّ"
          ],
          "translation": "and the Quran"
        },
        {
          "question_id": 2122,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ _____ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "عِدَّةَ",
            "وَمَنْ",
            "ﱛ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 2123,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ _____ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَوْفَىٰ",
          "options": [
            "مَّا",
            "لَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) more faithful"
        },
        {
          "question_id": 2124,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ _____ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِعَهْدِهِۦ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "خِفْتُمْ",
            "بِعَهْدِهِۦ",
            "سَنُعَذِّبُهُم"
          ],
          "translation": "to his promise"
        },
        {
          "question_id": 2125,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ _____ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَيَأْخُذُ",
            "تُتْرَكُوا۟",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 2126,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ _____ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰗ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2127,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ _____ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فَٱسْتَبْشِرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَبْشِرُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "إِذَا",
            "عَهْدَهُمْ"
          ],
          "translation": "So rejoice"
        },
        {
          "question_id": 2128,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ _____ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِبَيْعِكُمُ",
          "options": [
            "وَلْيَجِدُوا۟",
            "فَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِبَيْعِكُمُ"
          ],
          "translation": "in your transaction"
        },
        {
          "question_id": 2129,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ _____ بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "بِأَيْدِينَا",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2130,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى _____ بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بَايَعْتُم",
          "options": [
            "لِيَنفِرُوا۟",
            "بَايَعْتُم",
            "سَاعَةِ",
            "أَحَدٌ"
          ],
          "translation": "you have contracted"
        },
        {
          "question_id": 2131,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم _____ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بَعْضٍ",
            "فَمَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 2132,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَوْ",
            "يَأْمُرُونَ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 2133,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "مَا",
            "ٱلْغَارِ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 2134,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 2135,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱشْتَرَىٰ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَنفُسَهُمْ وَأَمْوَٰلَهُم بِأَنَّ لَهُمُ ٱلْجَنَّةَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَيَقْتُلُونَ وَيُقْتَلُونَ وَعْدًا عَلَيْهِ حَقًّا فِى ٱلتَّوْرَىٰةِ وَٱلْإِنجِيلِ وَٱلْقُرْءَانِ وَمَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ مِنَ ٱللَّهِ فَٱسْتَبْشِرُوا۟ بِبَيْعِكُمُ ٱلَّذِى بَايَعْتُم بِهِۦ وَذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "قَدْ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "9:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2136,
          "question": "_____ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "فَقَٰتِلُوٓا۟",
            "ٱلتَّٰٓئِبُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Those who turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 2137,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ _____ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْعَٰبِدُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ",
            "جَزَآءًۢ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "those who worship"
        },
        {
          "question_id": 2138,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ _____ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْحَٰمِدُونَ",
          "options": [
            "نَعِيمٌ",
            "ٱلْحَٰمِدُونَ",
            "نَّعْفُ",
            "دَرَجَةً"
          ],
          "translation": "those who praise"
        },
        {
          "question_id": 2139,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ _____ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّٰٓئِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّٰٓئِحُونَ",
            "مِّنۢ",
            "مِن",
            "نَّيْلًا"
          ],
          "translation": "those who go out"
        },
        {
          "question_id": 2140,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ _____ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلرَّٰكِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰكِعُونَ",
            "مُؤْمِنٍ",
            "قِيلَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "those who bow down"
        },
        {
          "question_id": 2141,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ _____ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّٰجِدُونَ",
          "options": [
            "عِبَادِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلسَّٰجِدُونَ",
            "أُذُنٌ"
          ],
          "translation": "those who prostrate"
        },
        {
          "question_id": 2142,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْءَامِرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْءَامِرُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who enjoin"
        },
        {
          "question_id": 2143,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ _____ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَبْرِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 2144,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّاهُونَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "وَٱلنَّاهُونَ",
            "لَّمْ",
            "بِأَن"
          ],
          "translation": "and those who forbid"
        },
        {
          "question_id": 2145,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "قَٰتِلُوهُمْ",
            "قُلْ",
            "عَنِ",
            "وَٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 2146,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ _____ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَلَا",
            "سَيُدْخِلُهُمُ",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 2147,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْحَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "وَٱلْحَٰفِظُونَ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "and those who observe"
        },
        {
          "question_id": 2148,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ _____ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِحُدُودِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَى",
            "لِحُدُودِ",
            "خَيْرٍ"
          ],
          "translation": "(the) limits"
        },
        {
          "question_id": 2149,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ _____ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2150,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "مَرَّةٍ",
            "أَوَّلَ",
            "وَبَشِّرِ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 2151,
          "question": "ٱلتَّٰٓئِبُونَ ٱلْعَٰبِدُونَ ٱلْحَٰمِدُونَ ٱلسَّٰٓئِحُونَ ٱلرَّٰكِعُونَ ٱلسَّٰجِدُونَ ٱلْءَامِرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَٱلنَّاهُونَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَٱلْحَٰفِظُونَ لِحُدُودِ ٱللَّهِ وَبَشِّرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُوٓا۟",
            "عِندَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَصَحُوا۟"
          ],
          "translation": "(to) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "9:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2152,
          "question": "_____ كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "وَكُفْرًا",
            "مَا",
            "عُدَّةً"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2153,
          "question": "مَا _____ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَانَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَجَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(it) is"
        },
        {
          "question_id": 2154,
          "question": "مَا كَانَ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لِلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "لِلنَّبِىِّ",
            "هَدَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "for the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2155,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "سَيُؤْتِينَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 2156,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ _____ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "بَدَءُوكُمْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مَا",
            "ٱلسَّٰجِدُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2157,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "جَٰهَدُوا۟",
            "إِنَّكُمْ",
            "أَن",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2158,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن _____ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "يَسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "وَلْيَبْكُوا۟",
            "تَوَلَّوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "they ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2159,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ _____ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لِلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "عَرَضًا",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لِلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "for the polytheists"
        },
        {
          "question_id": 2160,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ _____ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "لَا",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 2161,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ _____ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كَانُوٓا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَنُفَصِّلُ",
            "رَءُوفٌ",
            "كَانُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they be"
        },
        {
          "question_id": 2162,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ _____ قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "لَٰكِنِ",
            "أُو۟لِى",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "near of kin"
        },
        {
          "question_id": 2163,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى _____ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "قُرْبَىٰ",
          "options": [
            "زَادَتْهُ",
            "قُرْبَىٰ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "نَعِيمٌ"
          ],
          "translation": "near of kin"
        },
        {
          "question_id": 2164,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ _____ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "بَعْضٍ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2165,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ _____ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "بَعْدِ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2166,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ _____ تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "عَسَى",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 2167,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "تَبَيَّنَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﱠ",
            "تَبَيَّنَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "has become clear"
        },
        {
          "question_id": 2168,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ _____ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "كُتِبَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2169,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَجَعَلْتُمْ",
            "ٱلشُّقَّةُ",
            "لَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 2170,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "تَسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 2171,
          "question": "مَا كَانَ لِلنَّبِىِّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَن يَسْتَغْفِرُوا۟ لِلْمُشْرِكِينَ وَلَوْ كَانُوٓا۟ أُو۟لِى قُرْبَىٰ مِنۢ بَعْدِ مَا تَبَيَّنَ لَهُمْ أَنَّهُمْ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لَقَدِ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "9:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2172,
          "question": "_____ كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "مَرَّتَيْنِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2173,
          "question": "وَمَا _____ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "فَأَعْقَبَهُمْ",
            "كَانَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2174,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتِغْفَارُ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱسْتِغْفَارُ"
          ],
          "translation": "(the) asking of forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2175,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ _____ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦٓ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "إِلَّآ",
            "وَيَتَّخِذُ"
          ],
          "translation": "(by) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 2176,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ _____ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَّهُم",
            "لِأَبِيهِ",
            "نَفَقَةً"
          ],
          "translation": "for his father"
        },
        {
          "question_id": 2177,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ _____ عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2178,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا _____ مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "قَٰتِلُوا۟",
            "مِن",
            "عَن",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2179,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن _____ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "مَّوْعِدَةٍ",
          "options": [
            "مَّوْعِدَةٍ",
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) a promise"
        },
        {
          "question_id": 2180,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ _____ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَعَدَهَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَجِّ",
            "مَخْمَصَةٌ",
            "وَعَدَهَآ",
            "ٱسْتِغْفَارُ"
          ],
          "translation": "he had promised it"
        },
        {
          "question_id": 2181,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ _____ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "لَا",
            "طَآئِفَةٍ",
            "إِيَّاهُ"
          ],
          "translation": "(to) him"
        },
        {
          "question_id": 2182,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ _____ تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 2183,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا _____ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَبَيَّنَ",
          "options": [
            "يَحْذَرُونَ",
            "أَنَّهُمْ",
            "عَهْدَهُمْ",
            "تَبَيَّنَ"
          ],
          "translation": "it became clear"
        },
        {
          "question_id": 2184,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ _____ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "صَلَوٰتَكَ",
            "لَّكُمْ",
            "عَذَابًا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 2185,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ _____ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "ﰊ",
            "لَنَصَّدَّقَنَّ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 2186,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ _____ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "حَسِبْتُمْ",
            "عَدُوٌّ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ضَاقَتْ"
          ],
          "translation": "(was) an enemy"
        },
        {
          "question_id": 2187,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ _____ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لِّلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لِّلَّهِ",
            "لِيُعَذِّبَهُم",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 2188,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ _____ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَبَرَّأَ",
          "options": [
            "بِبَيْعِكُمُ",
            "تَبَرَّأَ",
            "ﰒ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "he disassociated"
        },
        {
          "question_id": 2189,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ _____ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "سَمِيعٌ",
            "مِنْهُ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 2190,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ _____ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "بِمَآ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2191,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ _____ لَأَوَّٰهٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "فِى",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَفَمَنْ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 2192,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ _____ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَأَوَّٰهٌ",
          "options": [
            "لَأَوَّٰهٌ",
            "وَمَأْوَىٰهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(was) compassionate"
        },
        {
          "question_id": 2193,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱسْتِغْفَارُ إِبْرَٰهِيمَ لِأَبِيهِ إِلَّا عَن مَّوْعِدَةٍ وَعَدَهَآ إِيَّاهُ فَلَمَّا تَبَيَّنَ لَهُۥٓ أَنَّهُۥ عَدُوٌّ لِّلَّهِ تَبَرَّأَ مِنْهُ إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَأَوَّٰهٌ _____",
          "answer": "حَلِيمٌ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "ﰌ",
            "حَلِيمٌ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "9:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2194,
          "question": "_____ كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَرْبَعَةٌ",
            "وَلَوْ",
            "وَمَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2195,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَفْتِنِّىٓ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2196,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِكُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُظَٰهِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(for) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2197,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِيُضِلَّ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَيُحَرِّمُونَهُۥ",
            "سَآءَ",
            "لِيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "that He lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 2198,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ _____ بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمًۢا",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "هُمُ",
            "يَخْشَ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 2199,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا _____ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "وَمَآ",
            "يَرْضَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2200,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ _____ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "خِفْتُمْ",
            "إِذْ",
            "وَتَعْلَمَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 2201,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ _____ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "هَدَىٰهُمْ",
          "options": [
            "هَدَىٰهُمْ",
            "إِذْ",
            "فِيهَا",
            "وَهَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "He has guided them"
        },
        {
          "question_id": 2202,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ _____ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2203,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ _____ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُبَيِّنَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "طَآئِفَةٌ",
            "فِى",
            "يُبَيِّنَ"
          ],
          "translation": "He makes clear"
        },
        {
          "question_id": 2204,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ _____ مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مَوْطِئًا",
            "قَوْمًا",
            "لَهُم",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2205,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم _____ يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "ﱾ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2206,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "يُضَلُّ",
            "مِّنَ",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "they should fear"
        },
        {
          "question_id": 2207,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ _____ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2208,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَخُضْتُمْ",
            "تَقَطَّعَ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2209,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "كَرِهَ",
            "بِكُلِّ",
            "تَقُومَ"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 2210,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "إِنَّ",
            "مِنكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2211,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُضِلَّ قَوْمًۢا بَعْدَ إِذْ هَدَىٰهُمْ حَتَّىٰ يُبَيِّنَ لَهُم مَّا يَتَّقُونَ إِنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَحْسَنَ",
            "وَإِن",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "9:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2212,
          "question": "_____ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مُّدْبِرِينَ",
            "كُلِّ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2213,
          "question": "إِنَّ _____ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "لِيُرْضُوكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2214,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ",
            "لَهُۥ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 2215,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَوْ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 2216,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أُنزِلَتْ",
            "مَآ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2217,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَغْرَمًا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 2218,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "تَعْتَذِرُوا۟",
            "يُحْىِۦ",
            "مِن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "He gives life"
        },
        {
          "question_id": 2219,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ _____ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "فَيُحِلُّوا۟",
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and He causes death"
        },
        {
          "question_id": 2220,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "ﰋ",
            "وَمَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2221,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "كُتِبَ",
            "وَيَأْخُذُ",
            "لَكُم",
            "رِجَالٌ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2222,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم _____ دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يُصِيبُهُمْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 2223,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن _____ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "دُونِ",
            "وَجَآءَ",
            "فَضْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 2224,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 2225,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ وَلِىٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رَضُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تُرَدُّونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 2226,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن _____ وَلَا نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَتَبَ",
            "أَحَبَّ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 2227,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ _____ نَصِيرٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَلَا",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَدِينِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2228,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____",
          "answer": "نَصِيرٍ",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "بَعْدَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "any helper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "9:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2229,
          "question": "_____ تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّقَد",
          "options": [
            "لَّقَد",
            "إِن",
            "أَن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 2230,
          "question": "لَّقَد _____ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَّابَ",
          "options": [
            "ٱلْءَامِرُونَ",
            "تَّابَ",
            "وَّهُم",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah turned (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 2231,
          "question": "لَّقَد تَّابَ _____ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "يَخْشَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah turned (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 2232,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "عَلَى",
            "تَكْنِزُونَ",
            "ٱلْعَٰبِدُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2233,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى _____ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "فَنَسِيَهُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "نَّيْلًا",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2234,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ _____ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
          "options": [
            "رَضِيتُم",
            "وَٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَطُبِعَ"
          ],
          "translation": "and the emigrants"
        },
        {
          "question_id": 2235,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْأَنصَارِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنصَارِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and the helpers"
        },
        {
          "question_id": 2236,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ _____ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِيَتُوبُوٓا۟",
            "أَرْبَعَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "[those] who"
        },
        {
          "question_id": 2237,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ _____ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوهُ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "فَيَسْخَرُونَ"
          ],
          "translation": "followed him"
        },
        {
          "question_id": 2238,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ _____ سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱنصَرَفُوا۟",
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2239,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى _____ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَاعَةِ",
          "options": [
            "سَاعَةِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(the) hour"
        },
        {
          "question_id": 2240,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعُسْرَةِ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "ٱلْعُسْرَةِ",
            "لَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) difficulty"
        },
        {
          "question_id": 2241,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ _____ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَيَقْبِضُونَ",
            "مِنۢ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2242,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ _____ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "غَيْرَكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "فَيَقْتُلُونَ",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2243,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ _____ كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰪ",
            "أَحْبَارَهُمْ",
            "تَبَرَّأَ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 2244,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَادَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "كَادَ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "had nearly"
        },
        {
          "question_id": 2245,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ _____ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَزِيغُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُرِيدُونَ",
            "يَزِيغُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "deviated"
        },
        {
          "question_id": 2246,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ _____ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبُ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "قُلُوبُ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 2247,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ _____ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَرِيقٍ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "فَرِيقٍ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) a party"
        },
        {
          "question_id": 2248,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ _____ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "وَإِنْ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "وَهَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 2249,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ _____ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "سَخِرَ",
            "بَخِلُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2250,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ _____ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "نَصَرَهُ",
            "ﰹ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "He turned (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 2251,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ _____ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "فَرِحَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2252,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ _____ بِهِمْ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "حَيْثُ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 2253,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ _____ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "بِهِمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2254,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَءُوفٌ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ﰯ",
            "رَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "(is) Most Kind"
        },
        {
          "question_id": 2255,
          "question": "لَّقَد تَّابَ ٱللَّهُ عَلَى ٱلنَّبِىِّ وَٱلْمُهَٰجِرِينَ وَٱلْأَنصَارِ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ فِى سَاعَةِ ٱلْعُسْرَةِ مِنۢ بَعْدِ مَا كَادَ يَزِيغُ قُلُوبُ فَرِيقٍ مِّنْهُمْ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ إِنَّهُۥ بِهِمْ رَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "قُل",
            "وَلَن",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "9:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2256,
          "question": "_____ ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَعَلَى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "And on"
        },
        {
          "question_id": 2257,
          "question": "وَعَلَى _____ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلثَّلَٰثَةِ",
          "options": [
            "يَحْلِفُونَ",
            "ٱلثَّلَٰثَةِ",
            "فَمَا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "the three"
        },
        {
          "question_id": 2258,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ _____ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِخْوَٰنُكُمْ",
            "ٱلْفِتْنَةَ",
            "أَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 2259,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "خُلِّفُوا۟",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "خُلِّفُوا۟",
            "فِى",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "were left behind"
        },
        {
          "question_id": 2260,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ _____ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2261,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ _____ ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَٱلْمُؤْتَفِكَٰتِ",
            "إِذَا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2262,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ضَاقَتْ",
          "options": [
            "ضَاقَتْ",
            "عَلَىٰ",
            "دِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(was) straitened"
        },
        {
          "question_id": 2263,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ _____ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "إِذْ",
            "ٱلصَّدَقَٰتُ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2264,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ _____ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2265,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ _____ رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "أَبَدًا",
            "نَارَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "though"
        },
        {
          "question_id": 2266,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا _____ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَحُبَتْ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "رَحُبَتْ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "it was vast"
        },
        {
          "question_id": 2267,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ _____ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَضَاقَتْ",
          "options": [
            "فَنَسِيَهُمْ",
            "أَخْلَفُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "وَضَاقَتْ"
          ],
          "translation": "And (was) straitened"
        },
        {
          "question_id": 2268,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ _____ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنَ",
            "وَلَا",
            "نَكُن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2269,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ _____ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "يَظْهَرُوا۟",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "عَهْدٌ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "their own souls"
        },
        {
          "question_id": 2270,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ _____ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "and they were certain"
        },
        {
          "question_id": 2271,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ _____ لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِعَذَابٍ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2272,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن _____ مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَرَضِيتُم",
            "وَقَعَدَ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 2273,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا _____ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مَلْجَأَ",
          "options": [
            "مَلْجَأَ",
            "يَوْمَ",
            "نَّظَرَ",
            "وَإِمَّا"
          ],
          "translation": "refuge"
        },
        {
          "question_id": 2274,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ _____ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِّنْهُم",
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2275,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ _____ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَّاتَ",
            "ظَمَأٌ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2276,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ _____ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "فَٱنْهَارَ",
            "إِلَّآ",
            "مَن",
            "ءَاتَىٰنَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2277,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ _____ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بَايَعْتُم",
            "إِلَيْهِ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 2278,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ _____ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَّنْ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 2279,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ _____ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَابَ",
            "لِتُعْرِضُوا۟",
            "ٱلْأَعْرَابِ"
          ],
          "translation": "He turned (in mercy)"
        },
        {
          "question_id": 2280,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ _____ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱسْتِغْفَارُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﱯ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2281,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لِيَتُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "لِيَتُوبُوٓا۟",
            "كَثِيرَةٍ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "that they may repent"
        },
        {
          "question_id": 2282,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْمُنَٰفِقَٰتِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2283,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ _____ هُوَ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَتِجَٰرَةٌ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2284,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلتَّوَّابُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لِأَمْرِ",
            "إِلَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 2285,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلتَّوَّابُ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلتَّوَّابُ",
            "أَجْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) the Acceptor of repentance"
        },
        {
          "question_id": 2286,
          "question": "وَعَلَى ٱلثَّلَٰثَةِ ٱلَّذِينَ خُلِّفُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا ضَاقَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْأَرْضُ بِمَا رَحُبَتْ وَضَاقَتْ عَلَيْهِمْ أَنفُسُهُمْ وَظَنُّوٓا۟ أَن لَّا مَلْجَأَ مِنَ ٱللَّهِ إِلَّآ إِلَيْهِ ثُمَّ تَابَ عَلَيْهِمْ لِيَتُوبُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلتَّوَّابُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "مِن",
            "وَهُمْ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "9:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2287,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱلدَّمْعِ",
            "نُعَذِّبْ",
            "حَرَّمَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2288,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَرَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2289,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2290,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذَا",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 2291,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ وَكُونُوا۟ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "شَآءَ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2292,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ مَعَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَكُونُوا۟",
            "وَهَاجَرُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "بَايَعْتُم"
          ],
          "translation": "and be"
        },
        {
          "question_id": 2293,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "كَانُوٓا۟",
            "لَنَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 2294,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَكُونُوا۟ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "مَنْ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُهْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "those who are truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "9:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2295,
          "question": "_____ كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَا",
            "سَبِيلَهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2296,
          "question": "مَا _____ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِهِ",
            "كَانَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "it was"
        },
        {
          "question_id": 2297,
          "question": "مَا كَانَ _____ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِأَهْلِ",
          "options": [
            "عَٰلِمِ",
            "عَنِ",
            "لِأَهْلِ",
            "يُعَذِّبْهُمُ"
          ],
          "translation": "(for) the people"
        },
        {
          "question_id": 2298,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ _____ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "of the Madinah"
        },
        {
          "question_id": 2299,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ _____ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَبْشِرُوا۟",
            "ﱆ",
            "وَمَنْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 2300,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ _____ مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حَوْلَهُم",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "حَوْلَهُم"
          ],
          "translation": "were around them"
        },
        {
          "question_id": 2301,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم _____ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُمْ",
            "مَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2302,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ _____ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابِ",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "ٱلْأَعْرَابِ",
            "وَلَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the bedouins"
        },
        {
          "question_id": 2303,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ _____ يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَرَضِيتُم",
            "غَيْرَكُمْ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2304,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن _____ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَتَخَلَّفُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "جَٰهِدِ",
            "أَشْهُرٍ",
            "يَتَخَلَّفُوا۟"
          ],
          "translation": "they remain behind"
        },
        {
          "question_id": 2305,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ _____ رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "بِخَلَٰقِهِمْ",
            "أَتَوْكَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2306,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن _____ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "رَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱقْعُدُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّسُولِ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2307,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ _____ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَمْرُ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 2308,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ _____ يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "مَرْيَمَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2309,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا _____ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَرْغَبُوا۟",
          "options": [
            "ﰘ",
            "يَرْغَبُوا۟",
            "طَآئِفَةٌ",
            "يَحْذَرُونَ"
          ],
          "translation": "they prefer"
        },
        {
          "question_id": 2310,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ _____ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَبْلُ",
            "بِأَنفُسِهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "their lives"
        },
        {
          "question_id": 2311,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ _____ نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "فِرْقَةٍ",
            "ﱱ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2312,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَنَسِيَهُمْ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "his life"
        },
        {
          "question_id": 2313,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ _____ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "That is"
        },
        {
          "question_id": 2314,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ _____ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَتَوْكَ",
            "مِّنكُمْ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "because [they]"
        },
        {
          "question_id": 2315,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "لَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2316,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا _____ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُصِيبُهُمْ",
          "options": [
            "فَتَرَبَّصُوٓا۟",
            "يُصِيبُهُمْ",
            "يَهْدِى",
            "يَنَالُونَ"
          ],
          "translation": "afflict them"
        },
        {
          "question_id": 2317,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ _____ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ظَمَأٌ",
          "options": [
            "مَّنْ",
            "نَصَحُوا۟",
            "ظَمَأٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "thirst"
        },
        {
          "question_id": 2318,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ _____ نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "كَانَ",
            "وَلَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2319,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا _____ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَصَبٌ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "نَصَبٌ",
            "سُوٓءُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "fatigue"
        },
        {
          "question_id": 2320,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ _____ مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "رِيبَةً",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2321,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَخْمَصَةٌ",
          "options": [
            "تَنفِرُوا۟",
            "فَرِحُونَ",
            "مَخْمَصَةٌ",
            "وَأَعَدَّ"
          ],
          "translation": "hunger"
        },
        {
          "question_id": 2322,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "فَضْلِهِۦ",
            "وَءَاخَرَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2323,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى _____ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامَ",
            "وَجَدتُّمُوهُمْ",
            "عَن",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2324,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ _____ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَسُولَهُۥ",
            "عَنكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2325,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱرْتَابَتْ",
            "وَلَا",
            "مَّا",
            "وَيُقْتَلُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2326,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا _____ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَطَـُٔونَ",
          "options": [
            "وَلَعَنَهُمُ",
            "يَطَـُٔونَ",
            "وَإِن",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "they step"
        },
        {
          "question_id": 2327,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ _____ يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَوْطِئًا",
          "options": [
            "مَوْطِئًا",
            "ﰱ",
            "ضَاقَتْ",
            "يُعَذِّبْهُمُ"
          ],
          "translation": "any step"
        },
        {
          "question_id": 2328,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا _____ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَغِيظُ",
          "options": [
            "وَسَفَرًا",
            "إِذَا",
            "وَلَا",
            "يَغِيظُ"
          ],
          "translation": "that angers"
        },
        {
          "question_id": 2329,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ _____ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَيَوٰةِ",
            "ﰗ",
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 2330,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ _____ يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَلَا",
            "يُعَذِّبْهُمُ",
            "تَوَكَّلْتُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2331,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا _____ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَنَالُونَ",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "إِسْلَٰمِهِمْ",
            "يَنَالُونَ",
            "أَمْوَٰلًا"
          ],
          "translation": "they inflict"
        },
        {
          "question_id": 2332,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ _____ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مِنْ",
            "ٱبْنُ",
            "لِيَنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2333,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ _____ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَدُوٍّ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ﱪ",
            "كَرْهًا",
            "عَدُوٍّ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 2334,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ _____ إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَّيْلًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "نَّيْلًا"
          ],
          "translation": "an infliction"
        },
        {
          "question_id": 2335,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا _____ كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "إِلَّا",
            "جَهَنَّمَ",
            "مُدَّخَلًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2336,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا _____ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كُتِبَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كُتِبَ",
            "لِلْخُرُوجِ",
            "وَأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "is recorded"
        },
        {
          "question_id": 2337,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ _____ بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "كُلِّ",
            "طَآئِفَةٍ",
            "لِيُضِلَّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2338,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم _____ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىَّ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2339,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ _____ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَمَلٌ",
          "options": [
            "وَٱلْكُفَّارَ",
            "وَلَٰكِن",
            "عَمَلٌ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(as) a deed"
        },
        {
          "question_id": 2340,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "صَٰلِحٌ",
          "options": [
            "صَٰلِحٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 2341,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ _____ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَيَتَوَلَّوا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2342,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ _____ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "مَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2343,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "لَا",
            "يَكُونُ",
            "وَٱلنَّاهُونَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2344,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُضِيعُ",
          "options": [
            "يُضِيعُ",
            "ﰎ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "allow to be lost"
        },
        {
          "question_id": 2345,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "فَمَا",
            "سَيَرْحَمُهُمُ",
            "فَقُل"
          ],
          "translation": "the reward"
        },
        {
          "question_id": 2346,
          "question": "مَا كَانَ لِأَهْلِ ٱلْمَدِينَةِ وَمَنْ حَوْلَهُم مِّنَ ٱلْأَعْرَابِ أَن يَتَخَلَّفُوا۟ عَن رَّسُولِ ٱللَّهِ وَلَا يَرْغَبُوا۟ بِأَنفُسِهِمْ عَن نَّفْسِهِۦ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَطَـُٔونَ مَوْطِئًا يَغِيظُ ٱلْكُفَّارَ وَلَا يَنَالُونَ مِنْ عَدُوٍّ نَّيْلًا إِلَّا كُتِبَ لَهُم بِهِۦ عَمَلٌ صَٰلِحٌ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "مُعْجِزِى",
            "قَوْمٌ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "9:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2347,
          "question": "_____ يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَقُلِ",
            "وَلَٰكِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2348,
          "question": "وَلَا _____ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُنفِقُونَ",
            "بُنْيَٰنُهُمُ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "they spend"
        },
        {
          "question_id": 2349,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ _____ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَفَقَةً",
          "options": [
            "نَفَقَةً",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "هِىَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "any spending"
        },
        {
          "question_id": 2350,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً _____ وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "صَغِيرَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُعْجِزِى",
            "صَغِيرَةً",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "small"
        },
        {
          "question_id": 2351,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً _____ كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِلَّهِ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2352,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا _____ وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَبِيرَةً",
          "options": [
            "فِى",
            "كَبِيرَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "big"
        },
        {
          "question_id": 2353,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً _____ يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فِرْقَةٍ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمُخَلَّفُونَ",
            "مُخْرِجٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2354,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا _____ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَقْطَعُونَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "يَجِدُونَ",
            "يَقْطَعُونَ"
          ],
          "translation": "they cross"
        },
        {
          "question_id": 2355,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ _____ إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَادِيًا",
          "options": [
            "فِى",
            "فِيهَآ",
            "وَلَا",
            "وَادِيًا"
          ],
          "translation": "a valley"
        },
        {
          "question_id": 2356,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا _____ كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2357,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا _____ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُتِبَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰧ",
            "كُتِبَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "is recorded"
        },
        {
          "question_id": 2358,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ _____ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لِيَنفِرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "يَكُ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2359,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ _____ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِيَجْزِيَهُمُ",
          "options": [
            "لِيَعْبُدُوٓا۟",
            "وَقِيلَ",
            "سُورَةٌ",
            "لِيَجْزِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "that Allah may reward them"
        },
        {
          "question_id": 2360,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ _____ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱللَّهُ",
            "أَبَدًا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "that Allah may reward them"
        },
        {
          "question_id": 2361,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَحْسَنَ",
            "لَوْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the best"
        },
        {
          "question_id": 2362,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مَا",
            "مُرْجَوْنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 2363,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عَٰهَدتُّمْ",
            "حُدُودَ",
            "تَحْتِهَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 2364,
          "question": "وَلَا يُنفِقُونَ نَفَقَةً صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً وَلَا يَقْطَعُونَ وَادِيًا إِلَّا كُتِبَ لَهُمْ لِيَجْزِيَهُمُ ٱللَّهُ أَحْسَنَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "نَارَ",
            "قُلْ",
            "وَيَتُوبُ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "9:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2365,
          "question": "_____ كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "وَمَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2366,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَاتُوا۟",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2367,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(for) the believers"
        },
        {
          "question_id": 2368,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "لِيَنفِرُوا۟",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِذَا",
            "لِيَنفِرُوا۟",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "that they go forth"
        },
        {
          "question_id": 2369,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ _____ فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "كَآفَّةً",
          "options": [
            "وَقَٰتِلُوا۟",
            "مُّتَرَبِّصُونَ",
            "كَآفَّةً",
            "لَّقَد"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 2370,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً _____ نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "فَلَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So if not"
        },
        {
          "question_id": 2371,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا _____ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "نَفَرَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "نَفَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَسْبِىَ"
          ],
          "translation": "go forth"
        },
        {
          "question_id": 2372,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ _____ كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "يُنفِقُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2373,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن _____ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "فِى",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2374,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ _____ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "فِرْقَةٍ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "فِرْقَةٍ",
            "ﰸ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "group"
        },
        {
          "question_id": 2375,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ _____ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "سَيِّئًا",
            "مِّنْهُمْ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2376,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ _____ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "طَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "شَهْرًا",
            "لِيَجْزِيَهُمُ",
            "يُرْضُونَكُم",
            "طَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 2377,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ _____ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "لِّيَتَفَقَّهُوا۟",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "ٱلْمُشْرِكُونَ",
            "بِٱلْكَٰفِرِينَ",
            "لِّيَتَفَقَّهُوا۟"
          ],
          "translation": "that they may obtain understanding"
        },
        {
          "question_id": 2378,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ _____ ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُنفِقُ",
            "فِى",
            "قَوْمًا",
            "تَضُرُّوهُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2379,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى _____ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "لِمَ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 2380,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ _____ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "وَلِيُنذِرُوا۟",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مُنَٰفِقُونَ",
            "وَلِيُنذِرُوا۟",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and that they may warn"
        },
        {
          "question_id": 2381,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ _____ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "قَوْمَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "أَوَّلَ",
            "قَوْمَهُمْ",
            "ٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 2382,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ _____ رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَلَا",
            "فَأَنَّ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2383,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا _____ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "رَجَعُوٓا۟",
          "options": [
            "حَسَنَةٌ",
            "رَجَعُوٓا۟",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they return"
        },
        {
          "question_id": 2384,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ _____ لَعَلَّهُمْ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "سَنُعَذِّبُهُم",
            "وَيُقْتَلُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2385,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ _____ يَحْذَرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَئِنْ",
            "لَآ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 2386,
          "question": "وَمَا كَانَ ٱلْمُؤْمِنُونَ لِيَنفِرُوا۟ كَآفَّةً فَلَوْلَا نَفَرَ مِن كُلِّ فِرْقَةٍ مِّنْهُمْ طَآئِفَةٌ لِّيَتَفَقَّهُوا۟ فِى ٱلدِّينِ وَلِيُنذِرُوا۟ قَوْمَهُمْ إِذَا رَجَعُوٓا۟ إِلَيْهِمْ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَحْذَرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ",
            "لَّن",
            "يَحْذَرُونَ"
          ],
          "translation": "beware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "9:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2387,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَجَدتُّمُوهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2388,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2389,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَلَن",
            "لَقَدِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2390,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "ٱلْمُنَٰفِقُونَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "قَٰتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "Fight"
        },
        {
          "question_id": 2391,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ _____ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "خِفَافًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2392,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَلُونَكُم",
          "options": [
            "ذِمَّةً",
            "يَلُونَكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) close to you"
        },
        {
          "question_id": 2393,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم _____ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يُضَلُّ",
            "يَوْمٍ",
            "أَذِنتَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2394,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ _____ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْكُفَّارِ",
          "options": [
            "يَلُونَكُم",
            "ٱلْكُفَّارِ",
            "يُهْلِكُونَ",
            "مَرَدُوا۟"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 2395,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ _____ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلْيَجِدُوا۟",
          "options": [
            "لَن",
            "أَرَدْنَآ",
            "رِيبَةً",
            "وَلْيَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "and let them find"
        },
        {
          "question_id": 2396,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ _____ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فِيكُمْ",
            "يَقُولُ",
            "بِأَيْدِينَا"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 2397,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ _____ وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "غِلْظَةً",
          "options": [
            "لَا",
            "أَلِيمٌ",
            "مِن",
            "غِلْظَةً"
          ],
          "translation": "harshness"
        },
        {
          "question_id": 2398,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً _____ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يُحِلُّونَهُۥ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 2399,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "عَمَلٌ",
            "تُنَزَّلَ",
            "مَا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2400,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ مَعَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِٱلْيَوْمِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَى",
            "مَأْمَنَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2401,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 2402,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَٰتِلُوا۟ ٱلَّذِينَ يَلُونَكُم مِّنَ ٱلْكُفَّارِ وَلْيَجِدُوا۟ فِيكُمْ غِلْظَةً وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "مَرَدُوا۟",
            "يَقُولُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "those who fear (Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "9:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2403,
          "question": "_____ مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِذَا",
            "أَن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "And whenever"
        },
        {
          "question_id": 2404,
          "question": "وَإِذَا _____ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَّأَعْيُنُهُمْ",
            "هُمُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And whenever"
        },
        {
          "question_id": 2405,
          "question": "وَإِذَا مَآ _____ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "أُنزِلَتْ",
          "options": [
            "أَخْبَارِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أُنزِلَتْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 2406,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ _____ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنَ",
            "سُورَةٌ",
            "كَنَزْتُمْ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 2407,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ _____ مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَمِنْهُم",
          "options": [
            "لَا",
            "فَمِنْهُم",
            "أَحَقُّ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2408,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم _____ يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "مَّن",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 2409,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن _____ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَقُولُ",
            "لَّمْ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 2410,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ _____ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "أَيُّكُمْ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "تَابَ",
            "فَقَٰتِلُوٓا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Which of you"
        },
        {
          "question_id": 2411,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ _____ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "زَادَتْهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فَلَن",
            "زَادَتْهُ",
            "ٱلْءَامِرُونَ"
          ],
          "translation": "(has) increased [it]"
        },
        {
          "question_id": 2412,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ _____ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "خَيْرٍ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "ٱنفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(by) this"
        },
        {
          "question_id": 2413,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ _____ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 2414,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَمَنْ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 2415,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا _____ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْقُعُودِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2416,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "لَمْ",
            "عَن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2417,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ إِيمَٰنًا وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "فَزَادَتْهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰنَا",
            "يَشَآءُ",
            "كَانُوا۟",
            "فَزَادَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "then it has increased them"
        },
        {
          "question_id": 2418,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ _____ وَهُمْ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "بَعُدَتْ",
            "إِيمَٰنًا",
            "ٱلْمُعَذِّرُونَ",
            "بَخِلُوا۟"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 2419,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا _____ يَسْتَبْشِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَهُمْ",
            "أَعْمَٰلِهِمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 2420,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ فَمِنْهُم مَّن يَقُولُ أَيُّكُمْ زَادَتْهُ هَٰذِهِۦٓ إِيمَٰنًا فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَزَادَتْهُمْ إِيمَٰنًا وَهُمْ _____",
          "answer": "يَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "يَقُولُ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "وَمَسَٰكِنَ"
          ],
          "translation": "rejoice"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "9:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2421,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "وَأَمَّا",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 2422,
          "question": "وَأَمَّا _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "يَهْدِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 2423,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2424,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "ٱسْتَحَبُّوا۟",
            "أَبَدًا",
            "مَعَنَا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2425,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَحَدٌ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 2426,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَزَادَتْهُمْ",
          "options": [
            "فَزَادَتْهُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(it) increases them"
        },
        {
          "question_id": 2427,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ _____ إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رِجْسًا",
          "options": [
            "رِجْسًا",
            "لَا",
            "رِيبَةً",
            "يَرْقُبُونَ"
          ],
          "translation": "(in) evil"
        },
        {
          "question_id": 2428,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا _____ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَىٰ",
            "مَّنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2429,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ _____ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رِجْسِهِمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "رِجْسِهِمْ",
            "وَطَعَنُوا۟",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "their evil"
        },
        {
          "question_id": 2430,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ _____ وَهُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَاتُوا۟",
          "options": [
            "يَسْتَغْفِرُوا۟",
            "كُلَّ",
            "أَن",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "And they die"
        },
        {
          "question_id": 2431,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "وَلَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 2432,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ فَزَادَتْهُمْ رِجْسًا إِلَىٰ رِجْسِهِمْ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "حَوْلَهُم",
            "كَٰفِرُونَ",
            "مُدَّتِهِمْ",
            "وَتُزَكِّيهِم"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "9:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2433,
          "question": "_____ يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَوَلَا",
          "options": [
            "أَوَلَا",
            "قَبْلِكُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "وَأَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 2434,
          "question": "أَوَلَا _____ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "وَأَيَّدَهُۥ",
            "أَلَآ",
            "إِلَّا",
            "يَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 2435,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ _____ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلِيجَةً",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "هُوَ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 2436,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ _____ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "يُفْتَنُونَ",
          "options": [
            "يُفْتَنُونَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "حُرُمٌ"
          ],
          "translation": "are tried"
        },
        {
          "question_id": 2437,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ _____ كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﱐ",
            "مَّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 2438,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى _____ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْكُفَّارَ",
            "مَا",
            "مِّنكُمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2439,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ _____ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "عَامٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "كَانُوا۟",
            "عَامٍ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "year"
        },
        {
          "question_id": 2440,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ _____ أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مَّرَّةً",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّرَّةً"
          ],
          "translation": "once"
        },
        {
          "question_id": 2441,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً _____ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "نَّكَثُوٓا۟",
            "أَوْ",
            "يُحْىِۦ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2442,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ _____ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "مَرَّتَيْنِ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "وَلَمَّا",
            "مَرَّتَيْنِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "twice"
        },
        {
          "question_id": 2443,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ _____ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَطَعَنُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Yet"
        },
        {
          "question_id": 2444,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ _____ يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَبِيرَةً",
            "لَا",
            "سِرَّهُمْ",
            "عَهْدٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2445,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا _____ وَلَا هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "يَتُوبُونَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "يَتُوبُونَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "they turn (in repentance)"
        },
        {
          "question_id": 2446,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ _____ هُمْ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَمِمَّنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2447,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا _____ يَذَّكَّرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "هُمْ",
            "مِن",
            "وَيَنصُرْكُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2448,
          "question": "أَوَلَا يَرَوْنَ أَنَّهُمْ يُفْتَنُونَ فِى كُلِّ عَامٍ مَّرَّةً أَوْ مَرَّتَيْنِ ثُمَّ لَا يَتُوبُونَ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَذَّكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱشْتَرَىٰ",
            "وَعَشِيرَتُكُمْ",
            "يَذَّكَّرُونَ",
            "وَٱرْتَابَتْ"
          ],
          "translation": "pay heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "9:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2449,
          "question": "_____ مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "إِلَّآ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "And whenever"
        },
        {
          "question_id": 2450,
          "question": "وَإِذَا _____ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "And whenever"
        },
        {
          "question_id": 2451,
          "question": "وَإِذَا مَآ _____ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أُنزِلَتْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أُنزِلَتْ",
            "عَلَى",
            "نَخُوضُ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 2452,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ _____ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "سُورَةٌ",
          "options": [
            "سُورَةٌ",
            "ٱبْنُ",
            "نَعْلَمُهُمْ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "a Surah"
        },
        {
          "question_id": 2453,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ _____ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "نَّظَرَ",
          "options": [
            "نَّظَرَ",
            "ﱅ",
            "نَحْنُ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "look"
        },
        {
          "question_id": 2454,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ _____ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "بَعْضٍ",
            "إِذَا",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 2455,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "حَلِيمٌ",
            "إِلَىٰ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2456,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ _____ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "رَجَعْتُمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 2457,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ _____ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيَأْبَى",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Does"
        },
        {
          "question_id": 2458,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ _____ مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "يَرَىٰكُم",
          "options": [
            "يَرَىٰكُم",
            "يَرْضَىٰ",
            "رَءُوفٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "see you"
        },
        {
          "question_id": 2459,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم _____ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 2460,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ _____ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أَيْمَٰنَ",
            "يُفْتَنُونَ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 2461,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ _____ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ثُمَّ",
            "مِّنَ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 2462,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ _____ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱنصَرَفُوا۟",
          "options": [
            "ٱنصَرَفُوا۟",
            "وَلَن",
            "لَا",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 2463,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ _____ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "صَرَفَ",
          "options": [
            "أَحَبَّ",
            "نُورَ",
            "صَرَفَ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah has turned away"
        },
        {
          "question_id": 2464,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ _____ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "عَزِيزٌ",
            "لِيَعْبُدُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has turned away"
        },
        {
          "question_id": 2465,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قُلُوبَهُم",
          "options": [
            "حَبِطَتْ",
            "أَن",
            "قُلُوبَهُم",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2466,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم _____ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "لِّى",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱنۢبِعَاثَهُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "because they"
        },
        {
          "question_id": 2467,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "مِنْهَآ",
            "عَنْهُمْ",
            "قَوْمٌ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 2468,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فَٱسْتَـْٔذَنُوكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَّاتَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2469,
          "question": "وَإِذَا مَآ أُنزِلَتْ سُورَةٌ نَّظَرَ بَعْضُهُمْ إِلَىٰ بَعْضٍ هَلْ يَرَىٰكُم مِّنْ أَحَدٍ ثُمَّ ٱنصَرَفُوا۟ صَرَفَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُم بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "سَكِينَتَهُۥ",
            "عِندَ",
            "مَّاتَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "they understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "9:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2470,
          "question": "_____ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "حَتَّىٰ",
            "نَارَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2471,
          "question": "لَقَدْ _____ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "مِّنْهُمْ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "(has) come to you"
        },
        {
          "question_id": 2472,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ _____ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "حُدُودَ",
            "ذِمَّةً",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2473,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ _____ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنْ",
            "بِهَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2474,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ _____ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 2475,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ _____ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "عَزِيزٌ"
          ],
          "translation": "Grievous"
        },
        {
          "question_id": 2476,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ _____ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 2477,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ _____ عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَرَّةٍ",
            "مَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 2478,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا _____ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَنِتُّمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مَا",
            "عَنِتُّمْ"
          ],
          "translation": "you suffer"
        },
        {
          "question_id": 2479,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ _____ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَرِيصٌ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَهُۥ",
            "وَإِذَآ",
            "حَرِيصٌ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "(he is) concerned"
        },
        {
          "question_id": 2480,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ _____ بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰁ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 2481,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم _____ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "عَفَا",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "مُخْرِجٌ"
          ],
          "translation": "to the believers"
        },
        {
          "question_id": 2482,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَءُوفٌ",
          "options": [
            "رَءُوفٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰼ",
            "وَمَسَٰكِنَ"
          ],
          "translation": "(he is) kind"
        },
        {
          "question_id": 2483,
          "question": "لَقَدْ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مِّنْ أَنفُسِكُمْ عَزِيزٌ عَلَيْهِ مَا عَنِتُّمْ حَرِيصٌ عَلَيْكُم بِٱلْمُؤْمِنِينَ رَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "وَلَآ",
            "عَلَىٰ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(and) merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "9:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2484,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "نَصَبٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 2485,
          "question": "فَإِن _____ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "لَّقَد",
            "عَن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 2486,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَقُلْ",
            "رَسُولِهِۦٓ",
            "مَسْجِدًا"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 2487,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ _____ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "حَسْبِىَ",
          "options": [
            "بَرَآءَةٌ",
            "لَكَ",
            "نُورَهُۥ",
            "حَسْبِىَ"
          ],
          "translation": "Sufficient for me"
        },
        {
          "question_id": 2488,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَصِيرٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "خَبَالًا"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2489,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَخُذُوهُمْ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "لَآ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 2490,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "وَبِرَسُولِهِۦ",
            "بَدَءُوكُمْ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 2491,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُلْكُ",
            "إِذْ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2492,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "وَتَعْلَمَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 2493,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "يُظَٰهِرُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "رَضُوا۟",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "On Him"
        },
        {
          "question_id": 2494,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ _____ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "تَوَكَّلْتُ",
            "مَّا",
            "سِرَّهُمْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "I put my trust"
        },
        {
          "question_id": 2495,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ _____ رَبُّ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﱽ",
            "خَيْرٌ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 2496,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ _____ ٱلْعَرْشِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "وَدِينِ",
            "رَبُّ",
            "وَهُمْ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 2497,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "فَلْيَضْحَكُوا۟",
            "وَٱحْصُرُوهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) the Throne"
        },
        {
          "question_id": 2498,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُلْ حَسْبِىَ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَا",
            "وَلَوْ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    }
  ]
}